msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: originprotocolwebsite\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2021-03-17 11:39+0530\n"
"PO-Revision-Date: 2021-05-28 08:59\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.5.1\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: originprotocolwebsite\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 308054\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/messages.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 72\n"
"Language: ko_KR\n"

#: config/strings_to_translate.py:4
msgid "Technology Partners"
msgstr "기술 파트너"

#: config/strings_to_translate.py:5
msgid "Building on Origin"
msgstr "오리진(Origin)기반 구축"

#: logic/emails/mailing_list.py:122 logic/emails/mailing_list.py:190
#: views/web_views.py:328
msgid "Please enter a valid email address"
msgstr "사용 가능한 이메일 주소를 입력 해주세요."

#: logic/emails/mailing_list.py:140 logic/emails/mailing_list.py:207
msgid "Ooops! Something went wrong."
msgstr "이런! 뭔가 잘못되었습니다."

#: logic/emails/mailing_list.py:161 logic/emails/mailing_list.py:218
msgid "Thanks! We'll be in touch soon."
msgstr "감사합니다! 곧 연락 드리겠습니다."

#: logic/emails/mailing_list.py:193
msgid "Please enter a valid website address"
msgstr "사용 가능한 웹사이트 주소를 입력 해주세요."

#: templates/404.html:16
msgid "How did I get here?"
msgstr "어떻게 이 페이지에 도달하셨나요?"

#: templates/404.html:19
msgid "The page you’re looking for is no longer here, maybe it was never here in the first place.<br>In any case, we sincerely apologize if it’s us and we forgive you if it’s you :)"
msgstr "여러분이 찾고 있는 페이지는 더 이상 여기에 존재하지 않습니다. 아마도 처음부터 여기에 없었을 수도 있습니다. 어떤 이유에서건, 저희의 잘못이라면 진심으로 사과를 드리고 당신의 잘못인 경우 용서해 드립니다. :)"

#: templates/404.html:22
msgid "Go Home"
msgstr "홈으로 이동"

#: templates/about.html:1
msgid "Origin Protocol - About"
msgstr "Origin 프로토콜 - 소개"

#: templates/about.html:2 templates/extension-rewards.html:2
#: templates/stayHomeStore.html:2 templates/swagStore.html:2
msgid "Origin Protocol enables\n"
"true peer-to-peer commerce."
msgstr "오리진은 미래 버전의 P2P 거래를 가능하게합니다."

#: templates/about.html:12 templates/investors.html:13
#: templates/landing.html:16 templates/team.html:11 templates/video.html:18
msgid "Exit full screen"
msgstr "전체 화면 종료"

#: templates/about.html:28
msgid "It’s time to bring crypto mainstream"
msgstr "이제 암호화폐를 주류로 가져올 때입니다."

#: templates/about.html:36 templates/investors.html:37
#: templates/landing.html:30 templates/landing.html:152 templates/team.html:29
#: templates/video.html:30
msgid "Watch the video"
msgstr "비디오 보기"

#: templates/about.html:44
msgid "Origin enables decentralized commerce and finance"
msgstr "오리진은 분산화된 상거래와 금융을 가능하게 합니다."

#: templates/about.html:47
msgid "Origin is a fully distributed team. Our 800+ investors include top venture capitalists and\n"
"      cryptocurrency funds all over the world."
msgstr "오리진은 완전히 분산된 팀입니다. 당사의 800명 이상의 투자자는 세계 최고의 벤처 투자가와 암호화폐 펀드가 포함됩니다."

#: templates/about.html:49
msgid "Origin Tokens (OGN) are held by over 30,000"
msgstr "오리진 토큰(OGN)은 30000명 이상이 보유하고 있습니다."

#: templates/about.html:49
msgid "token holders."
msgstr "토큰 보유자."

#: templates/about.html:55 templates/landing.html:131
msgid "Learn more about our team"
msgstr "오리진(Origin) 팀에 대해 알아보기"

#: templates/about.html:58 templates/landing.html:159
msgid "Learn more about our investors"
msgstr "오리진(Origin) 투자자들에 대해 알아보기"

#: templates/about.html:78
msgid "Lower Fees"
msgstr "수수료 절감"

#: templates/about.html:80
msgid "Centralized platforms for music and art often charge incredibly high fees, leaving the creators with a small fraction of the value generated and causing consumers to overpay for goods and experiences. Traditional payment processors also charge significant fees."
msgstr "음악 및 예술을 위한 중앙 집중식 플랫폼은 종종 놀라울 정도로 높은 수수료를 부과하여 창작자들에게 발생된 가치의 극히 일부만을 남겨두고 소비자들에게 상품과 경험에 대한 과도한 비용을 지불하게 합니다. 기존 결제 프로세서에도 상당한 수수료가 부과됩니다."

#: templates/about.html:83
msgid "Decentralized commerce reduces the power of middlemen and their ability to charge egregious fees. Both buyers and sellers can share in the savings. With OUSD, Origin provides an alternative to high cost payment rails. Ordinary people and businesses can reduce costs and benefit from superior yields provided by OUSD."
msgstr "분산형 상거래는 중간 상인의 권력과 터무니없는 수수료를 부과하는 능력을 감소시킨다. 구매자와 판매자 모두 절감액을 공유할 수 있습니다. OUSD와 함께 오리진은 고비용 지불 연결에 대한 대안을 제공합니다. 일반인과 기업은 비용을 절감하고 OUSD가 제공하는 우수한 수익률의 혜택을 누릴 수 있습니다."

#: templates/about.html:114
msgid "Better Incentives"
msgstr "더 많은 혜택"

#: templates/about.html:116
msgid "Centralized platforms and financial institutions often have an antagonistic relationship with their customers. Fees are neccessary to make these companies successful. This creates a perverse relationship where customers have no stake in the success they help create."
msgstr "중앙 집중식 플랫폼 및 금융 기관은 종종 고객과 적대적인 관계를 맺습니다. 이 회사들을 성공시키려면 수수료가 필요합니다.\n"
"이는 고객이 자신이 창출하는 성공에 아무런 이해관계가 없는 비뚤어진 관계를 형성합니다."

#: templates/about.html:119
msgid "In contrast, Origin enables everyone to own a piece of the network. Fans and collectors can have a direct stake in the success of their favorite community with NFTs. Yield generated by OUSD is distributed fairly to all holders. Holders of Origin Tokens (OGN) can participate in governance to decide the future rules and direction of the network and also have a stake in the success of Origin’s products. When everyone owns a piece of the network, everyone is incentivized to help it grow and succeed."
msgstr "반면, 오리진에서는 모든 사용자가 네트워크의 일부를 소유할 수 있습니다. 팬들과 수집가들은 그들이 가장 좋아하는 NFT와 공동체의 성공에 직접적인 이해관계를 가질 수 있습니다. OUSD에서 발생하는 수익률은 모든 보유자에게 공평하게 배분됩니다. 오리진 토큰(OGN) 보유자는 거버넌스에 참여해 향후 네트워크의 규칙과 방향을 결정할 수 있으며 오리진 제품의 성공에도 지분을 가질 수 있습니다. 모든 사람이 네트워크의 일부를 소유할 때, 모든 사람은 네트워크의 성장과 성공을 돕기 위해 인센티브를 받습니다."

#: templates/about.html:134
msgid "Increased Access"
msgstr "접근성 향상"

#: templates/about.html:136
msgid "2 billion people around the world are currently unbanked.\n"
"          They do not have checking accounts, credit cards, AliPay, or Apple\n"
"          Pay."
msgstr "오늘날 전 세계 20억 명의 사람들이 은행 계좌를 가지고 있지 않습니다.       그들은 은행 계좌, 신용 카드, 삼성 페이(Samsung Pay) 또는       알리 페이(Ali Pay) 등이 없습니다."

#: templates/about.html:141
msgid "With the advent of cryptocurrencies and the proliferation of inexpensive smartphones, now is the time to enable the unbanked to participate in decentralized commerce and finance. Anyone with a crypto wallet can participate in the NFT economy. Users from all over the world are now able to access a stable currency with superior yields in OUSD."
msgstr "암호화폐의 등장과 저렴한 스마트폰의 확산으로 이제는 비은행권자들이 분산형 상거래와 금융에 참여할 수 있는 시대가 됐습니다. 암호화폐 지갑을 가진 사람이라면 누구나 NFT 경제에 참여할 수 있습니다. 전 세계 사용자들은 이제 스테이블 대비 수익률이 우수한 OUSD에 접근할 수 있게 되었습니다."

#: templates/about.html:172
msgid "More Resilience"
msgstr "자유로운 시장"

#: templates/about.html:174
msgid "Decentralized marketplaces promote open and free commerce. Unlike centralized alternatives, they are not single points of failure and can't be banned or shut down. Decentralized commerce is more resilient and promotes efficient markets."
msgstr "탈중앙화된 시장은 개방적이고 자유로운 상거래를 장려합니다. 중앙집권형태의 시장과 달리 단일 장애 지점(single points of failure)이 존재하지 않기 때문에 금지 또는 폐지될 수 없습니다. 탈중앙화된 상거래는 보다 자유롭고 효율적인 시장을 장려합니다."

#: templates/about.html:177
msgid "Decentralized finance lets users take control of their money. They will be able to choose what assets to conduct business with and keep their savings in. Unlike in traditional centralized systems, funds cannot be seized and accounts cannot be shut down. DeFi is powered by smart contracts and code which minimizes the need for trust and limits human intervention and misadventure."
msgstr "분산형 금융을 통해 사용자는 자신의 자금을 제어할 수 있습니다. 고객은 비즈니스를 수행할 자산을 선택하고 절감액을 유지할 수 있습니다. 기존 중앙집권제도와 달리 자금을 압류할 수 없고 계좌 폐쇄도 불가능합니다. DeFi는 신뢰의 필요성을 최소화하고 인간의 개입과 작은사고를 제한하는 스마트 계약과 코드로 구동됩니다."

#: templates/about.html:186
msgid "Origin in the Press"
msgstr "언론보도"

#: templates/about.html:293
msgid "We have a large and growing community of developers and\n"
"      supporters"
msgstr "오리진에는 나날이 성장 중인 개발자 그리고 후원자 커뮤니티가 있습니다."

#: templates/about.html:300
msgid "Region-specific Channels"
msgstr "지역별 채널"

#: templates/aup.html:3 templates/aup.html:5
msgid "Origin Protocol - Marketplace Acceptable Use Policy"
msgstr "오리진 프로토콜 - 마켓 플레이스 사용 관련 정책"

#: templates/aup.html:16
msgid "Marketplace Acceptable Use Policy"
msgstr "마켓 플레이스 이용약관"

#: templates/brave-dshop-pr.html:3 templates/brave-dshop-pr.html:5
msgid "Origin Protocol - Brave Customer Story"
msgstr "오리진 프로토콜 - 브레이브 고객 사례"

#: templates/brave-dshop-pr.html:16
msgid "Brave Customer Story"
msgstr "브레이브 고객 사례"

#: templates/brave-dshop-pr.html:28
msgid "SAN FRANCISCO/TAIPEI, March 11, 2021"
msgstr "샌프란시스코/타이페이, 2021년 3월 11일"

#: templates/brave-dshop-pr.html:29
msgid "Origin Protocol (Origin), a blockchain technology company developing decentralized commerce and finance (DeFi) applications, is pleased to be engaged by Brave Browser (Brave) in its switch from a centralized e-commerce platform to Origin’s decentralized Dshop platform. Working jointly with Brave, Origin enabled Brave to accept payments in its native token, BAT, for merchandise for the very first time. As part of the engagement, Origin also helped Brave sell its first ever non-fungible token (NFT) collection, which sold out in minutes."
msgstr "분산형 커머스·파이낸스(DeFi) 애플리케이션을 개발하는 블록체인 기술 기업 오리진 프로토콜(오리진)이 중앙집중형 전자상거래 플랫폼에서 오리진 분산형 디숍 플랫폼으로 전환하는 과정에서 브레이브 브라우저(브레이브)의 참여를 기쁘게 생각합니다. Brave와 공동으로 작업한 오리진은 브레이브가 처음으로 자사 고유 토큰인 BAT의 대금 지불을 수락할 수 있게 되었습니다. 이 약속의 일환으로 오리진은 브레이브가 몇 분 만에 매진된 최초의 NFT(Non-Functible Token) 컬렉션을 판매하는 데 도움을 주기도 했습니다."

#: templates/brave-dshop-pr.html:30
msgid "Adoption of decentralized technologies and cryptocurrency tokens are key to Brave’s mission and product offerings. Origin’s Dshop platform will enable Brave to better serve its BAT token holder community through increased cryptocurrency integration. Previously Brave’s merchandise store only accepted credit cards and was on a completely centralized platform."
msgstr "탈중앙화 기술과 암호화폐 토큰의 채택이 브레이브의 미션과 제품 오퍼링의 핵심이다. 오리진의 디샵 플랫폼은 브레이브가 강화된 암호화폐 통합을 통해 BAT 토큰 홀더 커뮤니티에 더 나은 서비스를 제공할 수 있도록 할 것입니다. 이전에 브레이브 사의 상품 매장은 신용 카드만 받았고 완전히 중앙 집중화된 플랫폼에 있었습니다."

#: templates/brave-dshop-pr.html:31
msgid "Origin helped Brave switch from Shopify to the Dshop platform. The NFT integration to Dshop in collaboration with Brave led to a highly successful outcome for both parties. Brave sold all 30 NFTs, a result of a BAT token holder community campaign to create tokenized images of BAT memes, in just under two minutes. In addition, Brave continues to do brisk business through Dshop split between credit card payments and cryptocurrency payments."
msgstr "오리진은 브레이브가 Shopify에서 디샵 플랫폼으로 전환하는 것을 도왔습니다. 브레이브와 협력하여 NFT를 Dshop에 통합함으로써 양 당사자는 매우 성공적인 결과를 얻을 수 있었습니다. 브레이브는 불과 2분 만에 BAT 토큰 홀더 커뮤니티 캠페인을 통해 BAT 밈의 토큰화된 이미지를 만들기 위해 30개의 NFT를 모두 팔았습니다. 이밖에도 브레이브는 신용카드 결제와 암호화폐 결제 간 디샵 분할을 통해 활발한 거래를 이어가고 있습니다."

#: templates/brave-dshop-pr.html:32
msgid "“We are delighted to be a strategic partner of Brave in support of their efforts to push forward decentralized technologies,” says Nick Poulden, technical lead for Dshop - Origin. “Working closely with Brave, we were able to provide a solution that served both their crypto native customers and BAT token holder community while also making it easy for non-crypto users to make purchases on their store. Brave wanted to signal to their token holders that they were committed to decentralized tech while still being able to serve their tens of millions of users who may be unfamiliar with it. Their previous platform could only serve the latter group. Brave’s first NFT collection sale was a smash success and we look forward to continuing a long-term, mutually rewarding relationship with them.”"
msgstr "오리진 디샵의 기술 담당자인 Nick Poulden은 \"우리는 분산형 기술을 추진하려는 그들의 노력을 지원하는 브레이브의 전략적 파트너가 되어 기쁘다\"고 말합니다. \"브레이브와 긴밀하게 협력하여 암호화 고객과 BAT 토큰 홀더 커뮤니티를 모두 지원하는 솔루션을 제공하는 동시에 암호화되지 않은 사용자가 매장에서 쉽게 구입할 수 있도록 했습니다. 브레이브는 토큰 보유자에게 분산형 기술에 전념하고 있으며, 이에 익숙하지 않은 수천만 명의 사용자에게 서비스를 제공할 수 있음을 알리고 싶었습니다. 그들의 이전 플랫폼은 후자 그룹에만 서비스를 제공할 수 있었다. 브레이브의 첫 NFT 컬렉션 판매는 대성공을 거두었고, 앞으로도 오랫동안 상호보완적인 관계를 지속하기를 기대합니다.\""

#: templates/brave-dshop-pr.html:33
msgid "About Origin Protocol"
msgstr "오리진 프로토콜에 대하여"

#: templates/brave-dshop-pr.html:34
msgid "Origin Protocol is a leading blockchain technology company founded in 2017 in San Francisco, CA. Origin’s focus is on building platforms that enable peer-to-peer commerce applications with a focus on NFTs and DeFi protocols and applications. We launched the Origin Dollar (OUSD) protocol in 2020 and conducted a record-breaking NFT auction in 2021. Origin Tokens (OGN) are listed on some of the largest exchanges in the world, including Binance Global and Huobi Global. <a href='/'>www.originprotocol.com</a>"
msgstr "오리진 프로토콜(Origin Protocol)은 2017년 미국 캘리포니아주 샌프란시스코에 설립된 대표적인 블록체인 기술 기업입니다. 오리진의 초점은 NFT와 DeFi 프로토콜과 애플리케이션에 초점을 맞춰 피어 투 피어 커머스 애플리케이션을 가능하게 하는 플랫폼 구축에 있습니다. 우리는 2020년에 오리진 달러(OUSD) 프로토콜을 시작했고, 2021년에 기록적인 NFT 경매를 실시했습니다. 오리진 토큰(OGN)은 바이낸스 글로벌, 후오비 글로벌 등 세계 최대 거래소 중 일부에 상장돼 있습니다. www.originprotocol.com"

#: templates/brave-dshop-pr.html:35
msgid "Media Contact:"
msgstr "미디어 연락처 :"

#: templates/browser-extension.html:2 templates/browser-extension.html:3
#: templates/browser-extension.html:15
msgid "Origin Browser Extension"
msgstr "오리진 브라우저 확장"

#: templates/browser-extension.html:17
msgid "Our browser extension is a playground where our most adventurous users can play around with prototypes of some of our wild and crazy ideas. You'll be among the first to see our new products and have the chance to offer feedback directly to the engineers who developed them."
msgstr "오리진의 브라우저 확장은 가장 혁신적이며 오리진이 가진 엄청난 아이디어의 프로토타입을 자유롭게 경험해 볼 수 있는 곳입니다. 오리진의 신제품을 가장 먼저 경험해보고 보고 개발 엔지니어에게 직접 피드백을 제공할 수 있는 기회를 얻어보세요"

#: templates/browser-extension.html:22
msgid "Download for Chrome"
msgstr "크롬(Chrome) 버전 다운로드"

#: templates/browser-extension.html:26
msgid "Download for Firefox"
msgstr "파이어팍스(Firefox) 버전 다운로드"

#: templates/browser-extension.html:30
msgid "Download for Brave"
msgstr "브레이브(Brave) 버전 다운로드"

#: templates/countdown-bar.html:8
msgid "See the new OGN Token dashboard"
msgstr "새롭게 출시된 OGN 토큰 대시 보드를 확인해보세요"

#: templates/countdown-bar.html:13 templates/warning.html:24
msgid "Go"
msgstr "계속"

#: templates/countdown-bar.html:18
msgid "Buy now on"
msgstr "지금 구매"

#: templates/countdown-bar.html:24
msgid "Subscribe to be the first to hear about important partnerships, exchange listings, and product launches."
msgstr "중요한 파트너십, 거래소 상장 및 제품 출시에 대한 소식을 가장 먼저 전달받기 위해 구독해주세요."

#: templates/countdown-bar.html:26 templates/countdown-hero-banner.html:80
msgid "Your email"
msgstr "귀하의 이메일"

#: templates/countdown-hero-banner.html:33
msgid "Origin Tokens (OGN) have launched!"
msgstr "오리진 토큰 (OGN) 이 출시되었습니다!"

#: templates/countdown-hero-banner.html:37 templates/tokens.html:5
msgid "Origin Tokens (OGN) are launching soon!"
msgstr "오리진 토큰(OGN) 이 곧 출시됩니다!"

#: templates/countdown-hero-banner.html:53
msgid "Buy OGN on Binance"
msgstr "바이낸스(Binance) 에서 OGN 구매"

#: templates/countdown-hero-banner.html:61
msgid "Learn more"
msgstr "더 알아보기"

#: templates/countdown-hero-banner.html:67
msgid "Exclusively on"
msgstr "독점적으로"

#: templates/countdown-hero-banner.html:72
msgid "Subscribe to stay in touch."
msgstr "지속적 업데이트를 받기 위해 구독 버튼을 눌러주세요."

#: templates/creator.html:3 templates/creator.html:5
msgid "Origin Protocol - Creator"
msgstr "오리진 프로토콜 - 마켓플레이스 크리에이터"

#: templates/creator.html:20
msgid "Build your<br>peer-to-peer<br>marketplace"
msgstr "<br>피어 투 피어<br>마켓 플레이스 구축"

#: templates/creator.html:21
#, python-format
msgid "Blockchain enabled.<br>No code required.<br>100%% free to operate."
msgstr "블록체인 기능 사용.<br>코드가 필요하지 않습니다.<br>100% 무료로 운영할수 있습니다."

#: templates/creator.html:24 templates/creator.html:100
#: templates/creator.html:223
msgid "Get Started"
msgstr "시작하기"

#: templates/creator.html:38
msgid "Launch your decentralized goods or services marketplace today"
msgstr "오늘 탈중앙화된 제품 또는 서비스 마켓 플레이스를 만들어 보세요."

#: templates/creator.html:52
msgid "Sharing economy"
msgstr "공유경제"

#: templates/creator.html:53
msgid "Create a marketplace for homesharing, carsharing, contractor, or home services."
msgstr "숙박공유, 차량공유, 계약직, 또는 홈 서비스에 대한 시장 만들기"

#: templates/creator.html:60
msgid "Ecommerce"
msgstr "이커머스"

#: templates/creator.html:61
msgid "Enable buyers and sellers to transact across hundreds of categories."
msgstr "구매자와 판매자가 수백 가지 카테고리에 걸쳐 거래 할 수 있습니다."

#: templates/creator.html:68
msgid "Local marketplaces"
msgstr "지역 마켓 플레이스"

#: templates/creator.html:69
msgid "Build a better Craigslist or Airbnb for your country or city quickly and easily."
msgstr "더 빠르고 쉽게 당신의 국가 또는 도시에 적합한 형태의 중고거래사이트(Craiglist) 또는 에어비엔비(Airbnb) 를 구축해보세요."

#: templates/creator.html:88
msgid "Run a decentralized & <span class='purple'>censorship-resistant business</span>"
msgstr "탈 중앙화된 그리고 <span class='purple'> 검열 저항성을 가진 사업 </span> 을 운영해보세요."

#: templates/creator.html:89
msgid "Build a marketplace that can't be shut down by anyone...including us."
msgstr "오리진을 포함하여 그 누구도 폐쇄 할 수 없는 마켓플레이스를 구축 해보세요."

#: templates/creator.html:96
msgid "Earn <span class='blue'>Origin tokens</span>"
msgstr "오리진 토큰 <span class='blue'></span> 받기"

#: templates/creator.html:97
msgid "List goods and services from Origin’s existing base of sellers. Earn Origin token commissions from sellers looking to reach a wider audience on your marketplace."
msgstr "오리진의 기존 판매자 기반에서 판매/임대자하고자 하는 제품 및 서비스를 등록 해보세요. 당신의 마켓플레이스를 통해 더 많은 잠재 고객 유치를 원하는 판매자로부터 오리진 토큰 커미션을 받아보세요."

#: templates/creator.html:113
msgid "Bootstrap your <span class='red'>marketplace</span>"
msgstr "당신의 <span class='red'>마켓플레이스</span>를 부트스트랩 해보세요."

#: templates/creator.html:114
msgid "Tap into our shared data layer that gives you existing users and inventory from other marketplaces."
msgstr "다른 마켓 플레이스에 있는 기존 사용자 목록과 물품 목록을 제공하는 공유 데이터 레이어를 활용해 보세요."

#: templates/creator.html:122
msgid "Harness the power of <span class='green'>borderless and permissionless payments</span>"
msgstr "<span class='green'> 국경 및 지불 제약 없는 </span> 성능 활용"

#: templates/creator.html:123
msgid "Be on the cutting edge of the cryptocurrency revolution. Your DApp is compatible with Metamask and popular mobile wallets out of the box."
msgstr "암호화폐 혁명의 최첨단에서 함께하세요. 당신의 댑(DApp) 은 메타마스크 및 다양하게 사용되는 모바일 지갑들과 호환이 가능합니다."

#: templates/creator.html:135 templates/product.html:146
msgid "Features"
msgstr "기능"

#: templates/creator.html:149
msgid "Identity"
msgstr "신원"

#: templates/creator.html:150
msgid "Self-soverign identity puts users in control of their own data"
msgstr "자기 주권 신원 입력을 통해 사용자는 자신의 데이터를 통제할 수 있습니다."

#: templates/creator.html:157
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: templates/creator.html:158
msgid "Alerts for new messages or transactions on the marketplace"
msgstr "마켓 플레이스 상에서의 거래와 관련한 새로운 메세지 알림을 설정합니다."

#: templates/creator.html:165
msgid "Flexible Listings"
msgstr "유연한 상품목록"

#: templates/creator.html:166
msgid "Sell new or used goods and rent your products or services"
msgstr "새로운 물건 또는 중고 물품을 판매할 수 있으며, 당신의 제품 또는 서비스를 대여할 수 있습니다."

#: templates/creator.html:173
msgid "Escrow"
msgstr "에스크로"

#: templates/creator.html:174
msgid "Funds are safely escrowed until both parties are happy with a transaction"
msgstr "판매자와 구매자가 거래에 만족할 때까지 자금이 안전하게 에스크로화 됩니다."

#: templates/creator.html:181
msgid "Messaging"
msgstr "메세징"

#: templates/creator.html:182
msgid "Decentralized, encrypted end-to-end, fast, free, and auditable"
msgstr "탈중앙화, 철저한 암호화, 신속함, 자유로움, 감사(auditable) 가능"

#: templates/creator.html:189
msgid "Arbitration"
msgstr "중재"

#: templates/creator.html:190
msgid "Arbitration features will allow you to resolve disputes"
msgstr "중재 기능을 통해 분쟁을 해결할 수 있습니다."

#: templates/creator.html:197
msgid "Ethereum & IPFS"
msgstr "Ethereum 및 IPFS"

#: templates/creator.html:198
msgid "Built on a decentralized web3 stack"
msgstr "탈중앙화된 웹3 스택을 기반으로 구축되었습니다."

#: templates/creator.html:205
msgid "Multi-device"
msgstr "다중 장치"

#: templates/creator.html:206
msgid "Your marketplace looks great on mobile, tablet, and desktop"
msgstr "모바일, 태블릿, 데스크톱에서 마켓 플레이스가 멋지게 보입니다."

#: templates/creator.html:220
msgid "Get started for free today"
msgstr "지금 무료로 경험 해보세요."

#: templates/creator.html:227
msgid "Have questions?"
msgstr "질문이 있으세요?"

#: templates/creator.html:227
msgid "Get in touch"
msgstr "연락 하기"

#: templates/dashboard.html:3
msgid "Origin Protocol - Origin Token Dashboard"
msgstr "오리진 프로토콜-오리진 토큰 대시 보드"

#: templates/dashboard.html:5 templates/dshop.html:5 templates/product.html:5
msgid "Origin Protocol's platform powers true peer-to-peer marketplaces everywhere."
msgstr "Origin Protocol의 플랫폼은 어디에서나 진정한 P2P 시장을 제공합니다."

#: templates/dashboard.html:23
msgid "Origin Token Dashboard"
msgstr "오리진 토큰 대시 보드"

#: templates/dashboard.html:30
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: templates/dashboard.html:38 templates/ogn-token.html:29
msgid "Market Cap"
msgstr "시가 총액"

#: templates/dashboard.html:46 templates/ogn-token.html:22
msgid "Circulating Supply"
msgstr "순환 공급량"

#: templates/dashboard.html:57
msgid "Total Supply"
msgstr "총 공급량"

#: templates/dashboard.html:73
msgid "Token Unlock Schedule"
msgstr "토큰 잠금 해제 일정"

#: templates/dashboard.html:75
msgid "On January 4, 2020, we released our projected token release schedule. This can also be found in <a href='https://research.binance.com/projects/origin' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>Binance's Research Report</a> on Origin. Note that actual circulating supply may differ from modeled circulating supply as time passes. It is our intention to decrease actual circulating supply when compared to modeled circulating supply whenever possible."
msgstr "2020 년 1 월 4 일에 예정된 토큰 출시 일정을 발표했습니다. 이것은 출처에 대한 <a href='https://research.binance.com/projects/origin' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>Binance 's Research Report</a> 에서도 찾을 수 있습니다. 실제 실제 순환 공급은 시간이 지남에 따라 모델링 된 순환 공급과 다를 수 있습니다. 가능하면 모델링 된 순환 공급과 비교할 때 실제 순환 공급을 줄이는 것이 우리의 의도입니다."

#: templates/dashboard.html:79
msgid "Modeled vs. actual token release schedule"
msgstr "모델링 vs 실제 토큰 출시 일정"

#: templates/dashboard.html:81
#, python-format
msgid "Currently, OGN's actual circulating supply is ogn_circulating_supply. Modeled circulating supply was projected at ogn_modeled_supply. The difference is ogn_supply_diff tokens (ogn_supply_diff_pct%%)."
msgstr "현재 OGN의 실제 유통 공급량은 ogn_circulating_supply입니다. 모델링 된 순환 공급은 ogn_modeled_supply에서 예상됩니다. 차이점은 ogn_supply_diff 토큰 (ogn_supply_diff_pct%%) 입니다."

#: templates/dashboard.html:106
msgid "Locked Tokens"
msgstr "잠긴 토큰"

#: templates/dashboard.html:108
msgid "Many of our investors and team members have voluntarily increased their lock-ups. Locked tokens include tokens that otherwise would have been released and entered the circulating supply."
msgstr "많은 투자자와 팀원이 자발적으로 토큰 락업을 진행하였습니다. 현재 락업 토큰에는 만약 락업을 진행하지 않았더라면 토큰이 언락되어 순환 공급에 포함될 수도 있는 토큰 물량이 포함된 숫자입니다. 또한, 해당 숫자에는 오리진 딜의 사용자가 락업한 OGN도 포함됩니다."

#: templates/dashboard.html:113
msgid "Total number of tokens in investor and team lockups"
msgstr "투자자 및 팀의 잠금된 총 토큰 수"

#: templates/dashboard.html:123
msgid "Total number of staked tokens"
msgstr "스테이킹된 총 토큰 수"

#: templates/dashboard.html:133
msgid "Total number of tokens founders have sold"
msgstr "공동창립자들이 판매한 총 토큰 수"

#: templates/dashboard.html:141
msgid "Last updated "
msgstr "최근 업데이트 "

#: templates/dashboard.html:145
msgid "Staked amount by duration"
msgstr "기간별 스테이킹된 금액"

#: templates/dashboard.html:159
msgid "Wallets excluded from circulating supply"
msgstr "순환 공급에서 제외 된 지갑"

#: templates/dashboard.html:161
msgid "Foundation Reserves"
msgstr "재단 보유량"

#: templates/dashboard.html:172
msgid "Team Distribution"
msgstr "팀 분배"

#: templates/dashboard.html:183
msgid "Investor Distribution"
msgstr "투자자 분배"

#: templates/dashboard.html:194
msgid "Distribution Staging"
msgstr "분배 시기"

#: templates/dashboard.html:205
msgid "Partnerships"
msgstr "파트너십"

#: templates/dashboard.html:216
msgid "Ecosystem Growth"
msgstr "생태계 성장"

#: templates/dashboard.html:236
msgid "Stake OGN on OUSD.com"
msgstr "OUSD.com에서 OGN을 스테이킹 하십시오."

#: templates/dashboard.html:237 templates/stake-banner.html:7
#, python-format
msgid "Stake your OGN to earn up to 25%%"
msgstr "OGN 스테이킹으로 최대 25%%의 이익 획득"

#: templates/dashboard.html:240 templates/stake-banner.html:10
msgid "Stake OGN now"
msgstr "지금 OGN 예치"

#: templates/dashboard.html:244
msgid "Additional Token Metrics"
msgstr "추가 토큰 메트릭스"

#: templates/dashboard.html:247
msgid "Total number of unique wallets"
msgstr "총 고유 지갑 수"

#: templates/dashboard.html:251
msgid "Total number of presale investors"
msgstr "총 사전 판매 투자자 수"

#: templates/dashboard.html:255
msgid "Presale investor vesting schedule length"
msgstr "사전 판매 투자자 베스팅 스케쥴 일정"

#: templates/dashboard.html:259
msgid "Team vesting schedule length*"
msgstr "팀 베스팅 스케쥴 일정"

#: templates/dashboard.html:263
msgid "Average presale purchase size in USD"
msgstr "평균 사전 판매 구매 규모 (USD/미국 달러)"

#: templates/dashboard.html:267
msgid "* Founders signed new 4 year vesting schedule on Jan 8 2020"
msgstr "공동 창업자들은 2020년 1월 8일, 새로운 4년 베스팅 스케쥴 일정에 서명했습니다."

#: templates/dashboard.html:274
msgid "Centralized Exchanges"
msgstr "중앙 집중식 거래소"

#: templates/dashboard.html:342
msgid "Decentralized Exchanges"
msgstr "탈 중앙화 거래소"

#: templates/dashboard.html:372
msgid "See more on Coinmarketcap >"
msgstr "코인마켓캡(Coinmarketcap) 에서 더 알아보기 >"

#: templates/developers.html:2
msgid "Origin Protocol - Developers"
msgstr "Origin 프로토콜 - 개발자"

#: templates/developers.html:3
msgid "Origin Protocol's open-source codebase is being developed by a global network of contributors"
msgstr "오리진 (Origin) 의 오픈 소스 코드베이스는 전 세계 기여자 네트워크에 의해 개발되고 있습니다."

#: templates/developers.html:13
msgid "Our open-source codebase is being developed by a global network of contributors"
msgstr "우리의 오픈 소스 코드베이스는 전 세계 기고자 네트워크에 의해 개발되고 있습니다."

#: templates/developers.html:21 templates/developers.html:58
msgid "Mobile Apps"
msgstr "모바일 앱"

#: templates/developers.html:24 templates/developers.html:59
msgid "Native applications that offer fully-integrated marketplace experiences with a built-in Ethereum wallet"
msgstr "내장 Ethereum 지갑으로 완전히 통합 된 마켓 플레이스 경험을 제공하는 기본 애플리케이션"

#: templates/developers.html:28 templates/developers.html:66
msgid "DApps"
msgstr "DApp"

#: templates/developers.html:31 templates/developers.html:67
msgid "Decentralized applications that enable true peer-to-peer commerce on the Origin platform"
msgstr "Origin 플랫폼에서 진정한 P2P 상거래를 가능하게하는 분산 애플리케이션"

#: templates/developers.html:45 templates/developers.html:62
msgid "Infrastructure"
msgstr "하부 구조"

#: templates/developers.html:46 templates/developers.html:63
msgid "Services enabling functionality that is either impossible or impractical to do directly on-chain, such as indexing, messaging, and notifications"
msgstr "인덱싱, 메시징 및 알림과 같이 직접 온 체인으로 수행하는 것이 불가능하거나 실용적이지 않은 기능을 지원하는 서비스"

#: templates/developers.html:50 templates/developers.html:70
msgid "Core Packages"
msgstr "핵심 패키지"

#: templates/developers.html:51 templates/developers.html:71
msgid "A suite of smart contracts and standards for creating listings, offers, and identities on decentralized marketplaces"
msgstr "분산 된 마켓 플레이스에서 리스팅, 오퍼 및 ID를 작성하기위한 스마트 계약 및 표준 스위트"

#: templates/developers.html:76
msgid "See the Code"
msgstr "코드를 참조하십시오"

#: templates/developers.html:81
msgid "Getting Involved"
msgstr "관련되어있다"

#: templates/developers.html:83
msgid "Our company has a culture of radical inclusion and transparency. Everyone is welcome to participate in our open-source engineering process and our product discussions, which are all public by default."
msgstr "우리 회사는 근본적인 포용성과 투명성의 문화를 가지고 있습니다. 누구나 공개 소스 엔지니어링 프로세스 및 제품 토론에 참여할 수 있습니다. 기본적으로 모두 공개됩니다."

#: templates/developers.html:92
msgid "Introduce yourself in our public Discord #engineering channel."
msgstr "공개 Discord # 엔지니어링 채널에 자신을 소개하십시오."

#: templates/developers.html:100
msgid "Find an open issue in our monorepo and tell us that you would like to solve it."
msgstr "monorepo에서 공개 된 이슈를 찾아서 해결하고 싶다고 알려주십시오."

#: templates/developers.html:108
msgid "Merge your first pull request today."
msgstr "오늘 첫 번째 풀 요청을 병합하십시오."

#: templates/developers.html:115
msgid "good first issue"
msgstr "좋은 첫 문제"

#: templates/developers.html:118
msgid "solidity"
msgstr "견고"

#: templates/developers.html:121
msgid "javascript"
msgstr "자바 스크립트"

#: templates/developers.html:124
msgid "graphql"
msgstr "graphql"

#: templates/developers.html:127
msgid "html/css"
msgstr "html / css"

#: templates/developers.html:131 templates/dshop.html:158
msgid "Join us on Discord"
msgstr "Discord에서 우리와 함께"

#: templates/dshop.html:3
msgid "Origin Protocol - DShop"
msgstr "오리진 프로토콜 - DShop"

#: templates/dshop.html:23
msgid "Create your free online store in minutes & harness the power of a decentralized platform"
msgstr "손 쉽게 무료로 온라인 스토어를 만들고 탈 중앙화된 플랫폼의 힘을 활용해보세요"

#: templates/dshop.html:24
msgid "Run and grow your business with Dshop, a customizable and open-source e-commerce platform built on the decentralized web.  Get started for free and launch your store in a day."
msgstr "탈 중앙화된 웹 환경의 맞춤형 오픈 소스 전자 상거래 플랫폼인 Dshop을 사용해 당신의 비즈니스를 운영하고 성장시켜보세요. 지금, 무료로 Dshop을 경험해보세요"

#: templates/dshop.html:30 templates/dshop.html:366
msgid "Try it – it’s free"
msgstr "사용해보세요 – 무료로 제공해드립니다"

#: templates/dshop.html:44
msgid "We’re here to support you–no matter what business you’re in"
msgstr "오리진은 당신의 다양한 비즈니스를 지원하기 위해 존재합니다"

#: templates/dshop.html:45
msgid "Create an ecommerce website backed by powerful tools that help you find customers and drive sales."
msgstr "고객을 찾고, 판매로 이어지게 도와주는 도구를 사용해 전자 상거래 웹 사이트를 만들어 보세요"

#: templates/dshop.html:67
msgid "A better way to do online commerce. Run your business on the new web."
msgstr "더 편리하게 온라인 상거래를 운영하는 방법. 새로운 웹에서 비즈니스를 운영 해보세요"

#: templates/dshop.html:73
msgid "Multiple shops, 1 account"
msgstr "다수의 상점, 1개의 계정"

#: templates/dshop.html:74
msgid "Launch a decentralised shop in a day - no commitments or long-term contracts."
msgstr "지금 바로 탈중앙화된 스토어를 출시해보세요 - 약정 또는 장기 계약을 필요로 하지 않습니다"

#: templates/dshop.html:80
msgid "Easy crypto payments"
msgstr "암호 화폐 간편결제"

#: templates/dshop.html:81 templates/dshop.html:320
msgid "Accept every way your customers want to pay.  Fast, secure payments with no extra fees."
msgstr "당신의 고객은 그들이 원하는 방식으로 당신에게 지불을 할 수 있습니다. 빠르고 안전하게 수수료 없는 결제가 가능합니다"

#: templates/dshop.html:87
msgid "Secure, distributed data"
msgstr "안전하고, 분산된 데이터"

#: templates/dshop.html:88
msgid "Keep your data safe with IPFS, a resilient, censorship resistant system of file storage."
msgstr "복원력이 있고 검열에 강한 파일 스토리지 시스템 인 IPFS로 데이터를 안전하게 보호하십시오."

#: templates/dshop.html:94
msgid "Infinitely extensible"
msgstr "무한한 확장 가능성"

#: templates/dshop.html:95
msgid "Integrate with your favorite third party services or build your very own."
msgstr "좋아하는 타사 서비스와 통합하거나 나만의 서비스를 구축해보세요"

#: templates/dshop.html:101
msgid "Work with all your existing tools"
msgstr "모든 기존 도구로 작업"

#: templates/dshop.html:102
msgid "Explore integrations to speed up your workflow, or build your own custom integrations on our open source platform."
msgstr "통합을 통해 작업 수행 속도를 높이거나, 오픈 소스 플랫폼 상에서 고유한 사용자 지정 통합을 구축하세요"

#: templates/dshop.html:144
msgid "…and many more on the way!"
msgstr "…및 더 많은 기능 도입이 현재 진행 중에 있습니다!"

#: templates/dshop.html:150
msgid "Build on top of the world’s first decentralized e-commerce platform"
msgstr "세계 최초의 탈 중앙화된 전자 상거래 플랫폼을 활용해보세요"

#: templates/dshop.html:151
msgid "Join our rapidly growing global community of developers and add your own features to our ever-expanding platform."
msgstr "빠르게 성장하는 오리진의 글로벌 개발자 커뮤니티에 가입하고, 지속적으로 확장되는 플랫폼에 자신 만의 기능을 추가해보세요"

#: templates/dshop.html:167 templates/navbar-dshop.html:9
#: templates/navbar-dshop.html:43
msgid "Our Customers"
msgstr "우리의 고객들"

#: templates/dshop.html:169
msgid "Meet the companies who are choosing Dshop to build and grow their decentralized online stores"
msgstr "Dshop을 기반으로 분산형 온라인 상점을 구축하고 비즈니스를 성장시키고 있는 기업들을 만나보세요."

#: templates/dshop.html:208 templates/dshop.html:333
msgid "Here to help you succeed"
msgstr "당신의 성공을 도와드립니다"

#: templates/dshop.html:210
msgid "Speak with a real person when something’s not right. You can email our in-house support anytime, 24/7."
msgstr "문제를 겪고 계시다면 실제 사람과 이야기 할 수 있습니다. 연중 무휴 24 시간 언제든지 사내 고객 지원에 이메일을 보낼 수 있습니다."

#: templates/dshop.html:212 templates/dshop.html:344
msgid "Still have more questions? Feel free to contact us."
msgstr "여전히 더 궁금한 점이 있습니까? 부담없이 문의해주세요"

#: templates/dshop.html:215 templates/dshop.html:346
msgid "Contact Us"
msgstr "문의사항"

#: templates/dshop.html:222
msgid "Dshop success stories"
msgstr "디샵 성공 스토리"

#: templates/dshop.html:228
msgid "“[With Dshop] we had a swift and easy experience establishing the Contentos online e-commerce store.”"
msgstr "\"[Dshop을 통해] 우리는 콘텐토스(Contentos) 온라인 전자 상거래 스토어를 빠르고 쉽게 구축 할 수 있었습니다.\""

#: templates/dshop.html:231
msgid "- Jackie Lim , Senior B.D. Director, Contentos"
msgstr "- 잭키 림(Jackie Lim), 콘텐토츠(Contentos) 수석 사업개발 이사"

#: templates/dshop.html:243
msgid "“We are thrilled to partner with Origin Protocol to launch the Ternio Dshop. They made the entire setup process easy and hands-off, and it has been exciting to see how they have applied the principles of blockchain and decentralization into the e-commerce space. Dshop provides the perfect platform for BlockCard users and our own team to purchase branded merchandise to promote our brand.”"
msgstr "\"우리는 오리진 프로토콜과 협력하여 Ternio 디샵을 출시하게 되어 매우 기쁩니다. 이들은 전체 설치 과정을 쉽고 간편하게 만들었으며, 블록체인과 지방분권 원칙을 전자상거래 공간에 어떻게 적용했는지 보는 것은 흥미로웠습니다. 디샵은 블록카드 사용자와 우리 팀이 브랜드를 홍보하기 위해 브랜드 상품을 구입할 수 있는 완벽한 플랫폼을 제공합니다.\""

#: templates/dshop.html:255
msgid "“Origin dshops are making blockchain-powered commerce accessible to thousands of people around the world. Kyber is glad to help facilitate liquidity for the Origin Token (OGN).”"
msgstr "\"오리진 디샵들은 전 세계 수천 명의 사람들이 블록체인 기반의 상거래를 이용할 수 있게 만들고 있습니다. Kyber는 Origin Token(OGN)의 유동성 증대를 돕게 되어 기쁩니다.\""

#: templates/dshop.html:258
msgid "- Shane Hong, Kyber Marketing"
msgstr "쉐인 홍(Shane Hong), 카이버 마케팅"

#: templates/dshop.html:274 templates/navbar-dshop.html:7
#: templates/navbar-dshop.html:37
msgid "Features & Benefits"
msgstr "특징 & 장점"

#: templates/dshop.html:281
msgid "Fast setup, no commitments"
msgstr "빠른 설정, 조건 없음"

#: templates/dshop.html:284
msgid "No commitments or long-term contracts."
msgstr "약정 또는 장기 계약 조건이 없습니다."

#: templates/dshop.html:292 templates/product.html:46
msgid "Free to run"
msgstr "무료 운영"

#: templates/dshop.html:295
msgid "Dshop is free to run, and transaction fees are limited to crypto gas costs (typically a few cents per transaction)."
msgstr "Dshop은 무료로 운영되며 거래 수수료는 암호화 가스 비용 (일반적으로 거래 당 몇 센트) 으로 제한됩니다."

#: templates/dshop.html:306
msgid "Sell what you want"
msgstr "원하는 것들을 판매해보세요"

#: templates/dshop.html:309
msgid "There are no restrictions on what you can sell, now or ever."
msgstr "현재 그리고 앞으로도 판매 물품에 대한 제한은 없습니다."

#: templates/dshop.html:317
msgid "Secure fiat and crypto payments"
msgstr "안전한 결제 및 암호화 결제"

#: templates/dshop.html:335 templates/dshop.html:340
msgid "Speak with a real person when something’s not right."
msgstr "잘못된 일이 있다면, 실제 사람과 대화해보세요"

#: templates/dshop.html:337 templates/dshop.html:341
msgid "You can email our in-house support anytime, 24/7."
msgstr "연중 무휴 언제든지 사내 지원팀에 이메일을 보낼 수 있습니다."

#: templates/dshop.html:360
msgid "Ready to start selling today?"
msgstr "지금 상품 판매를 시작할 준비가 되셨나요?"

#: templates/extension-rewards.html:1
msgid "Origin Protocol - March Rewards"
msgstr "오리진 프로토콜 - 3월 리워드"

#: templates/extension-rewards.html:162
msgid "Download and use the Origin Browser Extension to Earn 15 OGN"
msgstr "Origin Browser Extension을 다운로드하여 사용하여 15 OGN을 얻으십시오"

#: templates/extension-rewards.html:163
msgid "For this month’s Origin Rewards campaign, it’s all about our Origin Browser Extension. To celebrate the launch we have committed a total of 150,000 OGN to give away to our Origin community!"
msgstr "이번 달의 Origin Rewards 캠페인은 모든 Origin Browser Extension에 관한 것입니다. 출시를 축하하기 위해 오리진 커뮤니티에 제공하기 위해 총 150,000 개의 OGN을 약속했습니다!"

#: templates/extension-rewards.html:166
msgid "Total Reward Pool"
msgstr "총 보상 풀"

#: templates/extension-rewards.html:171
msgid "Origin Chrome Extension"
msgstr "오리진 크롬 확장"

#: templates/extension-rewards.html:174 templates/extension-rewards.html:183
#: templates/extension-rewards.html:192
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: templates/extension-rewards.html:180
msgid "Origin Firefox Extension"
msgstr "오리진 파이어팍스(Firefox) 확장"

#: templates/extension-rewards.html:189
msgid "Origin Brave Extension"
msgstr "오리진 브레이브(Brave) 확장"

#: templates/extension-rewards.html:198
msgid "Rewards Details"
msgstr "보상 세부 사항"

#: templates/extension-rewards.html:201
msgid "available on Chrome, Firefox and Brave"
msgstr "chrome, Firefox 및 Brave에서 사용 가능"

#: templates/extension-rewards.html:202
msgid "account must have four profile verifications on shoporigin.com"
msgstr "shoporigin.com에서 계정에서 네 가지의 프로필 인증이 있어야합니다."

#: templates/extension-rewards.html:203
msgid "extension must still be installed at the end of the month"
msgstr "월말에 확장 프로그램을 설치해야합니다."

#: templates/extension-rewards.html:204
msgid "extension must be installed in a browser that is used throughout the month"
msgstr "한 달 내내 사용되는 브라우저에 확장 프로그램을 설치해야합니다."

#: templates/extension-rewards.html:205
msgid "rewards is contingent on review of fraud and abuse"
msgstr "보상은 사기 및 남용에 대한 검토에 따라 결정됩니다."

#: templates/extension-rewards.html:206
msgid "read the"
msgstr "읽기"

#: templates/extension-rewards.html:206 templates/footer.html:27
#: templates/footer.html:106 templates/privacy.html:16
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보처리방침"

#: templates/extension-rewards.html:209 templates/stayHomeStore.html:330
#: templates/swagStore.html:202
msgid "Terms and Conditions"
msgstr "이용 약관"

#: templates/extension-rewards.html:210
msgid "Please note that Origin Rewards is currently available in most countries in the world. One notable exception is countries which are currently under U.S. sanctions like North Korea and Cuba. These restrictions go against our ideals and we’re truly sorry for anyone who is unable to participate as a result."
msgstr "오리진 리워드는 현재 세계 대부분의 국가에서 사용할 수 있습니다. 한 가지 주목할 만한 예외는 북한과 쿠바와 같이 현재 미국의 제재를 받고 있는 나라들 입니다. 이러한 제한은 오리진이 꿈꾸는 미래와는 다소 상반되되며, 이에 따라 현재 오리진 리워드에 참여하지 못하는 모든분들께 진심으로 유감을 전합니다."

#: templates/extension-rewards.html:211
msgid "Tokens earned in March will be distributed after the first week of April (subject to terms and conditions)."
msgstr "3 월에 획득한 토큰은 4 월 첫째 주 이후에 배포됩니다 (조건에 따라 다름)."

#: templates/flashes.html:4
msgid "Buy or Sell on Origin"
msgstr "오리진에서 사고 팔기"

#: templates/flashes.html:4
msgid "Download App"
msgstr "앱 다운로드"

#: templates/footer.html:6
msgid "Stay in touch"
msgstr "오리진과 계속 함께해주세요"

#: templates/footer.html:7
msgid "Subscribe to stay in touch. Your email will be kept private."
msgstr "오리진의 뉴스레터를 구독하세요. 사용자 이메일은 비공개로 유지됩니다."

#: templates/components/email-input.html:8 templates/footer.html:9
#: templates/huobi-launch.html:989 templates/huobi-launch.html:1125
msgid "Enter your email"
msgstr "이메일 주소를 입력해주세요"

#: templates/footer.html:18 templates/footer.html:97
msgid "Copyright © "
msgstr "저작권 © "

#: templates/footer.html:18 templates/footer.html:97
msgid "Origin Protocol Inc. All rights reserved."
msgstr "Origin Protocol Inc. 모든 권리 보유."

#: templates/footer.html:21 templates/footer.html:100
msgid "Help"
msgstr "도움"

#: templates/footer.html:24 templates/footer.html:103 templates/tos.html:16
msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 약관"

#: templates/footer.html:36
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: templates/footer.html:37
msgid "OGN"
msgstr "OGN"

#: templates/footer.html:38 templates/litepaper/platform.html:143
msgid "OUSD"
msgstr "OUSD"

#: templates/footer.html:39 templates/product.html:29
msgid "Dshop"
msgstr "Dshop"

#: templates/footer.html:43
msgid "Videos"
msgstr "비디오"

#: templates/footer.html:44
msgid "Developers"
msgstr "개발자"

#: templates/footer.html:45
msgid "GitHub"
msgstr "깃 허브"

#: templates/footer.html:46 templates/litepaper.html:19
msgid "Litepaper"
msgstr "라이트페이퍼"

#: templates/footer.html:50 templates/navbar.html:69
msgid "About"
msgstr "소개"

#: templates/footer.html:51 templates/navbar.html:72
#: templates/whitepaper/sidebar.html:39 templates/whitepaper/team.html:2
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: templates/footer.html:52 templates/navbar.html:75
msgid "Investors"
msgstr "투자자"

#: templates/footer.html:53
msgid "Store"
msgstr "상점"

#: templates/footer.html:54
msgid "Jobs"
msgstr "채용"

#: templates/footer.html:58
msgid "Facebook"
msgstr "페이스북(Facebook)"

#: templates/footer.html:61
msgid "Twitter"
msgstr "트위터(Twitter)"

#: templates/footer.html:64
msgid "Medium"
msgstr "미디엄(Medium)"

#: templates/footer.html:67
msgid "Youtube"
msgstr "유튜브(Youtube)"

#: templates/footer.html:70
msgid "Instagram"
msgstr "인스타그램(Instagram)"

#: templates/footer.html:73
msgid "Telegram"
msgstr "텔레그램(Telegram)"

#: templates/footer.html:76
msgid "Reddit"
msgstr "레딧(Reddit)"

#: templates/footer.html:79
msgid "Discord"
msgstr "디스코드(Discord)"

#: templates/footer.html:89
msgid "VK"
msgstr "VK"

#: templates/huobi-launch.html:2 templates/huobi-launch.html:3
msgid "Origin Huobi Listing"
msgstr "오리진 후오비 상장"

#: templates/huobi-launch.html:898 templates/huobi-launch.html:974
msgid "Register Now"
msgstr "지금 가입하세요"

#: templates/huobi-launch.html:968
msgid "Celebrate Origin's Listing on Huobi & Win OGN & USDT"
msgstr "오리진 후오비 상장을 축하하고, OGN & USDT 상금의 주인공이 되어보세요"

#: templates/huobi-launch.html:971
msgid "500,000 OGN and $100k USDT will be rewarded to OGN holders that trade on Huobi"
msgstr "후오비(Huobi) 거래소 사용자들 중, OGN을 보유한 분들께 500,000 OGN 및 $ 10,000 USDT가 보상됩니다"

#: templates/huobi-launch.html:981 templates/huobi-launch.html:1117
msgid "Participate by Joining Our Newsletter"
msgstr "뉴스 레터를 구독하고, 대회에 참여해보세요"

#: templates/huobi-launch.html:983 templates/huobi-launch.html:1119
msgid "You must join Origin's mailing list and Wechat group to be eligible to participate in the activities"
msgstr "대회에 참여하기 위하여, 오리진의 뉴스레터 구독 및 위챗(Wechat) 그룹에 가입해주세요"

#: templates/components/presale-form.html:292 templates/huobi-launch.html:990
#: templates/huobi-launch.html:1126 templates/tokens.html:329
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: templates/huobi-launch.html:998 templates/huobi-launch.html:1134
msgid "WeChat"
msgstr "위챗(WeChat)"

#: templates/huobi-launch.html:1002 templates/huobi-launch.html:1138
msgid "Congratulations!"
msgstr "축하드립니다!"

#: templates/huobi-launch.html:1003 templates/huobi-launch.html:1139
msgid "You are now eligible to participate"
msgstr "이제 참여 하실 수 있습니다"

#: templates/huobi-launch.html:1005 templates/huobi-launch.html:1141
msgid "Make sure you scan this QR code to join our WeChat group"
msgstr "해당 QR 코드를 스캔하여 위챗(WeChat) 그룹에 가입해주세요"

#: templates/huobi-launch.html:1014
msgid "OGN Net Increase Competition"
msgstr "OGN 순 매도 거래량 대회"

#: templates/huobi-launch.html:1015
msgid "OGN Trading Competition"
msgstr "OGN 트레이딩/거래 대회"

#: templates/huobi-launch.html:1017
msgid "Activity time period: June 18, 12:00:00 to June 29, 23:59:59 GMT +8"
msgstr "활동 기간: 6 월 18 일 12:00:00 ~ 6 월 29 일 23:59:59 GMT +8"

#: templates/huobi-launch.html:1018
msgid "Rewards to be calculated every 3 days"
msgstr "보상은 3일마다 계산됩니다"

#: templates/huobi-launch.html:1021
msgid "Competition rounds"
msgstr "대회 라운드"

#: templates/huobi-launch.html:1023
msgid "The competition will begin on June 18, 00:00:00 and will last until June 29, 23:59:59 GMT +8 (12 days)"
msgstr "대회는 6 월 18 일 00:00:00에 시작하여 6 월 29 일 23:59:59 GMT +8 (12 일)까지 진행됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1025
msgid "There will be 4 rounds, with each round lasting 3 days. Rewards will be paid out to the winners of each round. All times listed in Bejing time (GMT +8)."
msgstr "4 라운드가 있으며 각 라운드는 3 일 동안 지속됩니다. 보상은 각 라운드의 승자에게 지급됩니다. 모든 시간은 베이징 시간 (GMT +8) 으로 표시됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1028
msgid "Round 1 will commence from June 18 to June 20"
msgstr "1 라운드는 6 월 18 일부터 6 월 20 일까지 진행됩니다"

#: templates/huobi-launch.html:1030
msgid "Round 2 will commence from June 20 to June 23"
msgstr "2 라운드는 6 월 20 일부터 6 월 23 일까지 시작됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1032
msgid "Round 3 will commence from June 23 to June 26"
msgstr "3 라운드는 6 월 23 일부터 6 월 26 일까지 시작됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1034
msgid "Round 4 will commence from June 26 to June 29"
msgstr "4 라운드는 6 월 26 일부터 6 월 29 일까지 시작됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1038
msgid "Competition rules"
msgstr "대회 규칙"

#: templates/huobi-launch.html:1040
msgid "Traders will be ranked according to their OGN Net Increase Amount during each round."
msgstr "거래자는 매 라운드마다 OGN 순 증가 금액에 따라 순위가 결정됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1042
msgid "OGN Net Increase Amount = OGN held at the end of the round - OGN held at the beginning of the round"
msgstr "OGN 순 증가 금액 = 라운드 종료시 보유한 OGN 양 - 라운드 시작시 보유하였던 OGN 양"

#: templates/huobi-launch.html:1044
msgid "Here is an example calculation for OGN Net Increase Amount:"
msgstr "다음은 OGN 순 증가액 계산의 예시 입니다."

#: templates/huobi-launch.html:1046
msgid "A trader starts the round with 2,000 OGN"
msgstr "거래자는 2,000 OGN으로 라운드를 시작합니다"

#: templates/huobi-launch.html:1047
msgid "They then buy 15,000 OGN, sell 3,000 OGN, and withdraw 1,000 OGN"
msgstr "그런 다음 15,000 OGN을 구입하고 3,000 OGN을 판매하며 1,000 OGN을 철회"

#: templates/huobi-launch.html:1048
msgid "They end the round with 13,000 OGN (2,000 + 15,000 - 3,000 - 1,000 OGN)"
msgstr "이 경우, 13,000 OGN (2,000 + 15,000-3,000-1,000 OGN) 으로 라운드를 종료합니다"

#: templates/huobi-launch.html:1049
msgid "Their OGN Net Increase is 11,000 OGN."
msgstr "그들의 OGN 순매도 양은 11,000 OGN입니다."

#: templates/huobi-launch.html:1052
msgid "Competition payouts"
msgstr "대회 상금지불"

#: templates/huobi-launch.html:1054
msgid "$25k USDT will be awarded in each 3-day round, for a total of $100k USDT."
msgstr "3 일마다 $ 25k USDT가 수여되며 총 $ 15,000 USDT가됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1055
msgid "For each 3-day reward period, traders will be ranked by their overall OGN Net Increase Amount:"
msgstr "각 3 일 보상 기간 동안 거래자는 전체 OGN 순 증가 금액에 따라 순위가 결정됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1058
msgid "1st place: $3k USDT"
msgstr "1 위: $ 3k USDT"

#: templates/huobi-launch.html:1059
msgid "2nd place: $2.5k USDT"
msgstr "2 위: $ 2.5k USDT"

#: templates/huobi-launch.html:1060
msgid "3rd place: $2k USDT"
msgstr "3 위: $ 2k USDT"

#: templates/huobi-launch.html:1061
msgid "4th place: $1.5k USDT"
msgstr "4 위: $ 1.5k USDT"

#: templates/huobi-launch.html:1062
msgid "5th place: $1k USDT"
msgstr "5 위: $ 1k USDT"

#: templates/huobi-launch.html:1063
msgid "6th to 30th places: Split $7.5k USDT evenly"
msgstr "6 위 ~ 30 위: $ 7.5k USDT를 균등하게 분할"

#: templates/huobi-launch.html:1064
msgid "31st to 60th places: Split $5k USDT evenly"
msgstr "31 위 ~ 60 위: $ 5k USDT를 균등하게 분할"

#: templates/huobi-launch.html:1065
msgid "61st to 100th places: Split $2.5k USDT evenly"
msgstr "61 위 ~ 100 위: $ 2.5k USDT를 균등하게 분할"

#: templates/huobi-launch.html:1067
msgid "Traders can win in multiple rewards periods, but the OGN Net Increase Amount is calculated using the snapshot at the end of the last period:"
msgstr "트레이더는 여러 보상 기간에 이길 수 있지만, 마지막 기간이 끝나면 스냅 샷을 사용하여 OGN 순 증가 금액이 계산됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1070
msgid "For example, if a trader is holding 10,000 OGN at the end of round 1, that is the starting point for the second round. If they increase their OGN holdings to 30,000 OGN by the end of day 6, their OGN Net Increase Amount for the round is 20,000."
msgstr "예를 들어, 거래자가 1 라운드 끝에 10,000 OGN을 보유하고 있다면, 이는 두 번째 라운드의 시작점입니다. 6 일이 지나서 OGN 보유가 30,000 OGN으로 증가하면 해당 라운드의 OGN 순 증가 금액은 20,000입니다."

#: templates/huobi-launch.html:1077
msgid "Origin Holder Airdrop"
msgstr "오리진 보유자 에어 드롭"

#: templates/huobi-launch.html:1078
msgid "Activity time period: July 1, 00:00:00 to August 31, 23:59:59 GMT +8"
msgstr "활동 기간: 6 월 1 일 00:00:00 ~ 6 월 31 일 23:59:59 GMT +8"

#: templates/huobi-launch.html:1081
msgid "The OGN Holder Airdrop will reward Huobi traders that HODL OGN over a two-month period. 500k of OGN will be rewarded to OGN Holder participants."
msgstr "후오비 거래소 이용자들을 위한 OGN 홀더 에어드랍이 진행됩니다. HODL OGN은 2 개월 동안 진행됩니다. 이벤트에 참여하는 OGN 홀더 참가자들에게는 500k의 OGN이 보상됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1084
msgid "Airdrop rounds"
msgstr "에어 드롭 라운드"

#: templates/huobi-launch.html:1086
msgid "The OGN Holder Airdrop campaign will begin after the OGN Net Asset Increase competition ends. There will be two month-long rounds."
msgstr "OGN 순자산 증가 경쟁이 끝난 후 OGN 홀더 에어드롭 캠페인이 시작됩니다. 해당 이벤트는 2달 동안 진행됩니다"

#: templates/huobi-launch.html:1089
msgid "Round 1 will commence from July 1, 00:00:00 to July 31, 23:59:59 GMT +8"
msgstr "1 라운드는 7 월 1 일 00:00:00부터 7 월 31 일 23:59:59 GMT +8까지 시작됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1090
msgid "Round 2 will commence from August 1, 00:00:00 to August 31, 23:59:59 GMT +8"
msgstr "2 라운드는 8 월 1 일 00:00:00부터 8 월 31 일 23:59:59 GMT +8까지 시작됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1094
msgid "Airdrop rules"
msgstr "에어 드랍 규칙"

#: templates/huobi-launch.html:1096
msgid "For each round, 250k OGN will be rewarded to OGN holders to OGN holders based on the amount of OGN they are holding relative to all other OGN holders:"
msgstr "각 라운드별로, 250k OGN이 OGN 보유자에게서 OGN을 보유하고 있는 다른 보유자에게 리워드로 제공됩니다. 다른 OGN 보유자는 실제 OGN을 보유하고 있는 양에 따라 결정됩니다:"

#: templates/huobi-launch.html:1099
msgid "OGN rewarded = OGN Holder score x (The average OGN holdings that the user holds during the month / The total amount of OGN all users hold)"
msgstr "OGN 보상 = OGN 보유자 점수 x (달 동안 사용자가 보유한 평균 OGN 보유 / 모든 사용자가 보유한 OGN의 총량)"

#: templates/huobi-launch.html:1101
msgid "Users who hold on average 1000 HT or more in each monthly airdrop period will double the value for their average OGN holdings for the month for the rewards calculation"
msgstr "매월 에어 드롭 기간마다 평균 1000HT 이상을 보유한 사용자는 보상 계산을 위해 해당 월의 평균 OGN 보유 가치의 두 배가됩니다."

#: templates/huobi-launch.html:1103
msgid "Users who have held on average at least 1000 HT for 90 days prior to each airdrop distribution will triple the value for their average OGN holdings for the month for the rewards calculation"
msgstr "매월 에어드롭 분배 전 90일 동안 평균 1000 HT를 유지한 사용자는 보상 계산에 대한 해당 달의 평균 OGN 보유 가치를 3배로 증가시킵니다."

#: templates/huobi-launch.html:1106
msgid "In addition, users must meet the following eligibility requirements:"
msgstr "또한 사용자는 다음 자격 요건을 충족해야합니다."

#: templates/huobi-launch.html:1108
msgid "The user must hold at least 1000 OGN daily during the month"
msgstr "사용자는 한 달 동안 매일 최소 1,000 개의 OGN을 보유해야합니다."

#: templates/huobi-launch.html:1109
msgid "The user must register their email address with Origin and join the Origin Wechat group."
msgstr "사용자는 이메일 주소를 Origin에 등록하고 Origin Wechat 그룹에 가입해야합니다."

#: templates/investors.html:1
msgid "Origin Protocol -\n"
"Investors"
msgstr "오리진 프로토콜 - 투자자"

#: templates/investors.html:2
msgid "Origin\n"
"Protocol is backed by top investors from all over the world"
msgstr "전 세계 최고의 투자자들이 오리진을 후원합니다"

#: templates/investors.html:29
msgid "We're backed by top investors from all over the world"
msgstr "전 세계 최고의 투자자들이 오리진(Origin) 을 후원합니다"

#: templates/investors.html:45
msgid "Fundraising"
msgstr "펀드레이징"

#: templates/investors.html:47
msgid "We are a well-capitalized startup that has sold tokens in\n"
"            three previous rounds to build our platform."
msgstr "오리진 (Origin) 은 자사 플랫폼 구축을 위해 앞서 진행한 3번의 라운드에서 토큰을 판매하여 충분한 자금을 확보한 스타트업 입니다."

#: templates/investors.html:54
msgid "$38.1M"
msgstr "38.1백만 달러"

#: templates/investors.html:57
msgid "total raised to date"
msgstr "현재까지의 모금액"

#: templates/investors.html:61
msgid "800+"
msgstr "800+"

#: templates/investors.html:62
msgid "investors"
msgstr "투자자"

#: templates/investors.html:66
msgid "Interested in getting a stake in Origin? Sign up to\n"
"            receive the latest updates."
msgstr "오리진 (Origin) 의 지분을 얻는 데 관심 있으신가요? 최신 업데이트를 받으려면 가입하세요."

#: templates/investors.html:78
msgid "Featured Investor"
msgstr "주요 투자자"

#: templates/investors.html:103
msgid "\"The reason we invested in Origin was\n"
"                      primarily because of the team. They have amazing\n"
"                      backgrounds and they come from iconic consumer\n"
"                      companies.\""
msgstr "\"우리가 오리진에 투자하는 가장 주요한 이유는 팀의\n"
"                      때문이다. 그들은 놀라운\n"
"                      경험과 그들 모두 전 세계적으로 잘 알려진 소비자 중심의\n"
"                      회사에서 근무한 경험이 있다.\""

#: templates/investors.html:110
msgid "Rodolfo Gonzalez"
msgstr "로돌포 곤잘레스(Rodolfo Gonzalez)"

#: templates/investors.html:113
msgid "Partner, Foundation Capital"
msgstr "파트너, Foundation Capital"

#: templates/investors.html:142
msgid "\"We're talking about over 100,000 members\n"
"                      around the world that are hard-core fans of Origin. Origin\n"
"                      has done a tremendous job executing at a global\n"
"                      scale.\""
msgstr "\"제가 지금 이야기 하는 것은 전세계에 있는                       100,000명이 넘는 오리진 커뮤니티 사람들입니다. 그들은 오리진(Origin) 에                       미치도록 열광하는 오리진(Origin) 팬들로, 오리진(Origin) 은                       글로벌 진출을 굉장히 성공적으로 해냈다고 생각합니다.\""

#: templates/investors.html:149
msgid "Sophie Liao"
msgstr "소피 리아오(Sophie Liao)"

#: templates/investors.html:152
msgid "Founding Partner, Oyster VC"
msgstr "창업 파트너, Oyster VC"

#: templates/investors.html:170
msgid "\"Origin stands out from any of the other\n"
"                      decentralized applications that we've invested into,\n"
"                      because they've gone out there and built probably the best\n"
"                      community that we've seen. For us, that was a game\n"
"                      changer.\""
msgstr "\"오리진(Origin) 은 저희가 투자하는 모든 \n"
"            탈중앙화된 애플리케이션 프로젝트들 중, 가장 돋보이는 프로젝트입니다. \n"
"            왜냐하면, 저희가 본 프로젝트들 중 가장 최고의 커뮤니티를 구축해냈기 때문이죠. \n"
"            저희는 오리진(Origin) 이 게임 \n"
"            체인저(Game Changer) 가 될 것이라 믿습니다.\""

#: templates/investors.html:178 templates/team.html:557
msgid "Paul Veradittakit"
msgstr "Paul Veradittakit"

#: templates/investors.html:181
msgid "Co-investment Officer at Pantera Capital"
msgstr "공동 투자 책임자, Pantera Capital"

#: templates/investors.html:204
msgid "We are backed by top venture capital firms and investors\n"
"            in Silicon Valley and around the world"
msgstr "오리진은 실리콘 밸리와 전 세계 최고의 벤처 캐피탈 회사들, 또 투자자의 지원을 받고 있습니다."

#: templates/investors.html:247
msgid "Individual Investors"
msgstr "개인 투자자"

#: templates/investors.html:249
msgid "We are supported by some of the best angel investors and\n"
"            previous founders in Silicon Valley."
msgstr "오리진(Origin) 은 실리콘 밸리 최고의 엔젤 투자자 및             이전 창업자들의 지원을 받고 있습니다."

#: templates/investors.html:264
msgid "Steve Chen"
msgstr "스티브 첸"

#: templates/investors.html:267
msgid "Founder, YouTube"
msgstr "YouTube 설립자"

#: templates/investors.html:279
msgid "Alexis Ohanian"
msgstr "Alexis Ohanian"

#: templates/investors.html:282
msgid "Founder, Reddit"
msgstr "창업자, Reddit"

#: templates/investors.html:294
msgid "Garry Tan"
msgstr "Garry Tan"

#: templates/investors.html:297
msgid "Partner, Y Combinator"
msgstr "파트너, Y Combinator"

#: templates/investors.html:309
msgid "Gil Penchina"
msgstr "Gil Penchina"

#: templates/investors.html:312
msgid "Angel Investor"
msgstr "엔젤 투자자"

#: templates/investors.html:324
msgid "Justin Blau"
msgstr "저스틴 블라 우"

#: templates/investors.html:327
msgid "Acclaimed DJ"
msgstr "찬란한 DJ"

#: templates/investors.html:339
msgid "Steve Jang"
msgstr "Steve Jang"

#: templates/investors.html:342
msgid "Advisor & Angel, Uber"
msgstr "고문 및 엔젤 투자자, Uber"

#: templates/investors.html:354
msgid "Kamal Ravikant"
msgstr "카말 라비 칸트"

#: templates/investors.html:357
msgid "Serial Entrepreneur"
msgstr "연쇄 창업가"

#: templates/investors.html:369
msgid "Randall Kaplan"
msgstr "랜달 카플란"

#: templates/investors.html:372
msgid "Founder, Akamai"
msgstr "창업자, Akamai"

#: templates/landing.html:3 templates/video.html:3 views/web_views.py:80
msgid "Origin Protocol"
msgstr "오리진 프로토콜(Origin Protocol)"

#: templates/landing.html:5
msgid "The sharing economy without intermediaries. Origin is a protocol for creating sharing economy marketplaces using the Ethereum blockchain and IPFS."
msgstr "중개인 없는 공유경제. Origin은 이더리움 블록체인과 IPFS를 사용하여 공유경제 시장을 만드는 프로토콜입니다."

#: templates/landing.html:26
msgid "Connecting artists<br>directly with their fans"
msgstr "아티스트와 팬을 직접 연결"

#: templates/landing.html:42
msgid "Subscribe to stay in touch"
msgstr "연락을 유지하려면 구독"

#: templates/landing.html:45
msgid "Be the first to hear when we launch important partnerships, celebrity NFT drops, exchange listings, and new products. Your email will be kept private."
msgstr "우리가 중요한 파트너십을 시작할 때, 유명인사의 NFT 드롭, 거래소 상장, 그리고 신제품에 대해 가장 먼저 들어보십시오. 이메일은 비공개로 유지됩니다."

#: templates/components/presale-form.html:9
#: templates/components/presale-form.html:10 templates/landing.html:48
#: templates/partners.html:133 templates/tokens.html:46
#: templates/tokens.html:47
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: templates/landing.html:56
msgid "Origin Products"
msgstr "오리진 제품"

#: templates/landing.html:57
msgid "Origin’s suite of products is revolutionizing how people shop and conduct business online. Effortlessly create a decentralized e-commerce store with Dshop and earn competitive yields with the Origin Dollar."
msgstr "오리진의 제품들은 사람들이 온라인에서 쇼핑하고 비즈니스를 운영하는 방식을 혁신하고 있습니다. 오리진 디샵(Dshop) 으로 손쉽게 탈 중앙화 된 전자 상거래 스토어를 만들고 오리진 달러(Origin Dollar) 로 경쟁력있는 수익을 얻어보세요"

#: templates/landing.html:59
msgid "Check out our products"
msgstr "오리진 제품을 확인해보세요"

#: templates/landing.html:67
msgid "There is a massive opportunity for blockchain-powered commerce"
msgstr "블록 체인 기반 상거래에는 엄청나게 큰 기회가 있습니다"

#: templates/landing.html:68
msgid "E-commerce is projected to be one of the fastest growing verticals in the blockchain industry during the next few years"
msgstr "전자 상거래는 향후 몇 년간 블록 체인 업계에서 가장 빠르게 성장하는 산업 중 하나가 될 것으로 예상됩니다"

#: templates/landing.html:75
msgid "Global e-commerce sales by 2021"
msgstr "2021 년까지 전 세계 전자 상거래 판매"

#: templates/landing.html:79
msgid "Global blockchain technology revenues by 2023"
msgstr "2023 년까지 글로벌 블록 체인 기술 수익"

#: templates/landing.html:88
msgid "Blockchain-powered commerce is the future"
msgstr "블록 체인 기반 상거래는 미래입니다"

#: templates/landing.html:89
msgid "Blockchain will redefine online commerce and allow both buyers and sellers to benefit from lower costs and improved infrastructure"
msgstr "블록 체인은 온라인 상거래를 재정의하고 구매자와 판매자 모두 비용 절감과 인프라 개선 혜택을 누릴 수있게합니다"

#: templates/landing.html:95
msgid "Lower fees"
msgstr "수수료 절감"

#: templates/landing.html:96
#, python-format
msgid "Buyers and sellers share 20-30%% in savings when middlemen are removed"
msgstr "중개인 없는 거래에서 구매자와 판매자는 20-30%의 금전적 절약에 대한 혜택을 나눠 갖게 됩니다"

#: templates/landing.html:102
msgid "Better incentives"
msgstr "더 많은 혜택"

#: templates/landing.html:103
msgid "Everyone can own a stake in the network by contributing to its growth"
msgstr "네트워크의 성장에 기여한 모든 사람들이 네트워크에 대한 지분을 소유할 수 있습니다"

#: templates/landing.html:109
msgid "Increased access"
msgstr "접근성 향상"

#: templates/landing.html:110
msgid "2 billion unbanked people can access new markets globally"
msgstr "전 세계의 은행 계좌가 없는 20억 명의 사람들이 새로운 시장에 대한 접근성을 가질 수 있습니다"

#: templates/landing.html:116
msgid "More resilience"
msgstr "자유로운 시장"

#: templates/landing.html:117
msgid "Blockchain-powered commerce can't be banned or shut down"
msgstr "블록 체인 기반 상거래는 금지하거나 종료 할 수 없습니다"

#: templates/landing.html:123
msgid "Origin has a world-class team"
msgstr "오리진(Origin) 은 세계 최고 수준의 팀원들과 함께합니다."

#: templates/landing.html:124
msgid "Our team is led by serial entrepreneurs, a founder of PayPal, early employees at YouTube, and engineering managers at Google and Dropbox."
msgstr "오리진(Origin)은 성공적인 창업 경험을 보유한 페이팔(PayPal)의 창립자, 유투브(Youtube)의 초기 직원, 구글(Google) 및 드랍박스(Dropbox) 출신의 개발자와 매니저들이 주축이 되어 팀을 이끌고 있습니다."

#: templates/landing.html:148
msgid "We are backed by top venture capital firms and investors in Silicon Valley and around the world"
msgstr "오리진은 실리콘 밸리와 전 세계 최고의 벤처 캐피탈 회사들, 또 투자자의 지원을 받고 있습니다."

#: templates/landing.html:164
msgid "Featured Partners"
msgstr "주요 파트너"

#: templates/landing.html:189
msgid "Origin Marketplace featured in Samsung Blockchain Store"
msgstr "삼성 블록 체인 스토어에 탑재 된 오리진 마켓플레이스(Origin Marketplace)"

#: templates/landing.html:203 templates/landing.html:225
msgid "“The short-term rentals space is exploding and needs more innovation and competition. A neutral and open platform will empower renters, hosts, and channel partners. We are excited to partner with Origin to create this new wave of innovation in homesharing.”"
msgstr "\"단기 공간 임대 수요가 폭발적으로 증가하고 있으며, 이에 따라 더 많은 혁신과 경쟁이 필요합니다. 중립적이고 개방된 플랫폼은 임차인, 호스트 그리고 채널 파트너에게 권한을 부여합니다. 우리는 공유 숙박의 새로운 혁신을 만들기 위해 오리진(Origin)과 파트너 관계를 맺게되어 기쁩니다.\""

#: templates/landing.html:207 templates/landing.html:229
msgid "Luca De Giglio"
msgstr "루카 데 지글리오(Luca De Giglio)"

#: templates/landing.html:210 templates/landing.html:232
msgid "Founder, Trips Community"
msgstr "창업자, Trips Community"

#: templates/landing.html:248
msgid "Featured Videos"
msgstr "주요 비디오"

#: templates/landing.html:267
msgid "Watch more videos"
msgstr "더 많은 비디오 보기"

#: templates/litepaper.html:3 templates/litepaper.html:5
msgid "Origin Protocol - Litepaper"
msgstr "오리진프로토콜 - 라이트페이퍼"

#: templates/litepaper.html:20
msgid "Bringing peer-to-peer commerce and decentralized finance to the masses"
msgstr "P2P(Peer-to-Peer) 상거래와 분산형 금융을 대중화"

#: templates/mobile.html:3 templates/mobile.html:5
msgid "Origin Protocol - Mobile"
msgstr "Origin 프로토콜 - 모바일"

#: templates/mobile.html:17
msgid "Buy and Sell on the Origin Marketplace"
msgstr "Origin 마켓 플레이스에서 구매 및 판매"

#: templates/mobile.html:18 templates/product.html:94
msgid "Rent a home, buy concert tickets, or hire a contractor on our flagship app, built on the Origin platform."
msgstr "오리진(Origin) 플랫폼을 기반으로하는 오리진 본사 앱에서 숙박 공유를 경험하거나, 콘서트 티켓을 구입하거나, 프리랜서를 고용해보세요."

#: templates/mobile.html:27 templates/product.html:102
msgid "Download Android App"
msgstr "안드로이드 앱 다운받기"

#: templates/mobile.html:31
msgid "Copyright © 2019 Origin Protocol Inc. All rights reserved."
msgstr "저작권 © 2019 Origin Protocol Inc. 모든 권리 보유."

#: templates/navbar-dshop.html:8 templates/navbar-dshop.html:40
msgid "Integrations"
msgstr "연동"

#: templates/navbar-dshop.html:15 templates/navbar-dshop.html:51
msgid "Try it - it's free"
msgstr "사용해보세요 – 무료로 제공해드립니다"

#: templates/navbar.html:78
msgid "Products"
msgstr "제품"

#: templates/navbar.html:81
msgid "OGN Token"
msgstr "OGN 토큰"

#: templates/navbar.html:85
msgid "Shop"
msgstr "샵 (Shop)"

#: templates/nft-banner.html:6
msgid "Interested in running an NFT sale?"
msgstr "NFT 판매에 관심이 있으십니까?"

#: templates/nft-banner.html:9
msgid "Yes, please!"
msgstr "네. 부탁드립니다!"

#: templates/nft-terms.html:3 templates/tos.html:3 templates/tos.html:5
msgid "Origin Protocol - Terms of Service"
msgstr "오리진 프로토콜 - 서비스 약관"

#: templates/nft-terms.html:5
msgid "Origin Protocol - NFT Platform Terms of Use"
msgstr "오리진프로토콜 - NFT 플랫폼 이용 약관"

#: templates/nft-terms.html:16
msgid "Origin NFT Platform Terms and Conditions of Use."
msgstr "오리진 NFT 플랫폼 이용 약관."

#: templates/ogn-token.html:1
msgid "Origin Protocol - OGN\n"
"Token"
msgstr "Origin 프로토콜 - OGN 토큰"

#: templates/ogn-token.html:2
msgid "Origin Tokens\n"
"(OGN) ensure the health and growth of the Origin network."
msgstr "오리진 토큰\n"
"(OGN) 은 Origin 네트워크의 건강과 성장을 보장합니다."

#: templates/ogn-token.html:10
msgid "OGN is Now Trading"
msgstr "지금 OGN을 거래할 수 있습니다"

#: templates/ogn-token.html:15
msgid "Last Price"
msgstr "최근 가격"

#: templates/ogn-token.html:34
msgid "Last updated on "
msgstr "최근 업데이트 "

#: templates/ogn-token.html:35 templates/product.html:112
msgid "Available on"
msgstr "사용 가능"

#: templates/ogn-token.html:54
msgid "…and many others"
msgstr "…외 다수"

#: templates/ogn-token.html:113
msgid "View the OGN Dashboard"
msgstr "OGN 대시 보드 살펴보기"

#: templates/ogn-token.html:117
msgid "Visit CoinMarketCap"
msgstr "코인마켓캡(CoinMarketCap) 방문하기"

#: templates/ogn-token.html:135
msgid "Staking"
msgstr "스테이킹"

#: templates/ogn-token.html:137
msgid "Earn interest on your OGN while you hold it. Deposit OGN into our high-yield smart contract to grow your stake in the Origin network."
msgstr "보유하고 있는 OGN에 대한 이자를 얻어보세요. OGN을 고수익 스마트 컨트랙트에 예치하고, 오리진 네트워크에서 지분을 늘리세요."

#: templates/litepaper/platform.html:125 templates/ogn-token.html:147
msgid "Governance"
msgstr "거버넌스(Governance)"

#: templates/ogn-token.html:149
msgid "Create and vote on proposals determining the future direction of Origin Dollar (OUSD), Dshop and the rest of the Origin platform. Accrue value generated from platform revenues."
msgstr "오리진 달러(OUSD), 디샵(Dshop) 및 나머지 오리진 플랫폼의 향후 방향을 결정하는 제안서를 작성하고 투표하세요. 또한, 플랫폼 수익에서 나오는 가치를 얻어보세요."

#: templates/ogn-token.html:171
msgid "Commissions"
msgstr "수수료"

#: templates/ogn-token.html:173
msgid "Promote your listings across the Origin flagship app and third-party apps with Origin Commissions. Pay with OGN to get featured prominently in search results. Application developers and marketplace operators earn OGN by helping sellers complete their sales."
msgstr "오리진 커미션(Commission) 을 사용하여 오리진 본사 앱 및 타사 앱에서 상품 목록을 홍보하세요. 검색 결과 목록에서 주요 결과로 노출 되는 것을 원하신다면, OGN을 사용해보세요. 애플리케이션 개발자 및 마켓플레이스 운영자는 판매자가 상품 판매를 완료할 수 있도록 도와줌으로써, 오리진 토큰(OGN) 을 얻을 수 있습니다."

#: templates/partner_campaign.html:3 templates/partner_campaign.html:5
#: templates/referral_campaign.html:3 templates/referral_campaign.html:5
msgid "Get Origin Protocol"
msgstr "오리진 프로토콜 가져 오기"

#: templates/partner_campaign.html:273
msgid "Get Origin Marketplace & earn"
msgstr "오리진 마켓 플레이스 받기 및 적립"

#: templates/partner_campaign.html:277 templates/referral_campaign.html:340
msgid "Origin Tokens"
msgstr "오리진 토큰"

#: templates/partner_campaign.html:281 templates/referral_campaign.html:344
msgid "Get started by downloading Origin Marketplace - the app that allows you to buy and sell anything using crypto right from your phone."
msgstr "휴대 전화에서 바로 암호를 사용하여 무엇이든 사고 팔 수있는 앱인 Origin Marketplace를 다운로드하여 시작하십시오."

#: templates/partner_campaign.html:310 templates/referral_campaign.html:376
msgid "What are Origin Rewards?"
msgstr "오리진 리워드 란 무엇입니까?"

#: templates/partner_campaign.html:311 templates/referral_campaign.html:377
msgid "OGN is a rewards cryptocurrency earned by Origin users. Earn rewards when you verify your account or invite your friends to join Origin. Even get OGN as cash back when you buy and sell."
msgstr "OGN은 오리진 사용자에게 주어지는 암호화폐 보상입니다. 본인 인증을 완료하거나, 친구들을 오리진으로 초대하고 보상을 획득하세요. 뿐만 아니라, 오리진 플랫폼 상에서 물건을 판매하고 구매하며 캐쉬백으로 OGN을 받으세요."

#: templates/partner_campaign.html:319 templates/referral_campaign.html:348
#: templates/referral_campaign.html:385
msgid "Scan to install our app"
msgstr "스캔하여 앱 설치"

#: templates/partners.html:3 templates/partners.html:5
msgid "Origin Protocol - Build on Origin"
msgstr "Origin Protocol - Origin 상에 만들어짐"

#: templates/partners.html:16
msgid "Build on Origin"
msgstr "Origin 상에 만들어짐"

#: templates/partners.html:22
msgid "<strong>Teams all over the world are building their projects using Origin’s protocols. We are looking for more amazing people to <a href='#join_our_mission'>join our mission</a>.</strong>"
msgstr "전세계의 팀들은 Origin의 프로토콜을 이용하여 프로젝트를 구축하고 있습니다. 우리는 우리의 미션을 함께할 더 많은 인재를 찾고 있습니다."

#: templates/partners.html:87
msgid "View More"
msgstr "더 보기"

#: templates/partners.html:88
msgid "View Less"
msgstr "줄이기"

#: templates/partners.html:118
msgid "Join our mission!"
msgstr "저희의 미션에 동참하세요!"

#: templates/partners.html:121
msgid "Whether you’re an existing blockchain company or a traditional marketplace thinking about blockchain technology, we’d love to hear from you. Fill out the form below and we will get back to you shortly."
msgstr "기존의 블록체인 회사나 전통적인 공유경제 시장참여자나 상관없이 블록체인 기술을 생각하고 있다면, 우리는 당신과 이야기를 나누고 싶습니다. 아래 양식을 작성하면 바로 연락을 드리겠습니다."

#: templates/partners.html:125
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: templates/partners.html:126
msgid "Firstname Lastname"
msgstr "이름 성"

#: templates/partners.html:129
msgid "Company"
msgstr "회사명"

#: templates/partners.html:130
msgid "My Amazing Company"
msgstr "나의 환상적인 회사"

#: templates/partners.html:134
msgid "yourname@websitename.com"
msgstr "이름@웹사이트주소.com"

#: templates/partners.html:137
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

#: templates/partners.html:138
msgid "https://websitename.com"
msgstr "https://웹사이트주소.com"

#: templates/partners.html:141
msgid "<strong>Anything else we should know?</strong> (optional)"
msgstr "<strong>저희가 알았으면 하는 다른 사항이 있으신가요?</strong>(선택사항)"

#: templates/partners.html:153
msgid "Become a Partner"
msgstr "파트너 신청하기"

#: templates/privacy-extension.html:3
msgid "Origin Protocol - Browser ExtensionPrivacy Policy"
msgstr "오리진 프로토콜-브라우저 확장 개인 정보 보호 정책"

#: templates/privacy-extension.html:5
msgid "Origin Protocol - Browser Extension Privacy Policy"
msgstr "오리진 프로토콜-브라우저 확장 개인 정보 보호 정책"

#: templates/privacy-extension.html:16
msgid "Browser Extension Privacy Policy"
msgstr "브라우저 확장 개인 정보 보호 정책"

#: templates/privacy.html:3 templates/privacy.html:5
msgid "Origin Protocol - Privacy Policy"
msgstr "오리진 프로토콜 - 개인 정보 보호 정책"

#: templates/product.html:3
msgid "Origin Protocol - Product"
msgstr "오리진 프로토콜-제품"

#: templates/product.html:19
msgid "The Origin Platform powers commerce on the blockchain"
msgstr "오리진 플랫폼(Origin Platform) 은 블록체인을 기반으로 한 상거래 플랫폼입니다"

#: templates/product.html:30
msgid "A decentralized and open source e-commerce platform that allows anyone to create an online store easily"
msgstr "누구나 온라인 상점을 쉽게 만들 수있는 탈중앙화된 오픈 소스 전자 상거래 플랫폼"

#: templates/product.html:34
msgid "No transaction fees"
msgstr "거래 수수료 없음"

#: templates/product.html:38
msgid "Fully customizeable"
msgstr "완전 맞춤형"

#: templates/product.html:42
msgid "Supports credit card payments"
msgstr "신용 카드 결제 지원"

#: templates/product.html:54
msgid "Try Dshop"
msgstr "디샵(Dshop) 경험해보기"

#: templates/product.html:59
msgid "Visit Origin Store"
msgstr "오리진 스토어 방문"

#: templates/product.html:63
msgid "Online stores created with Dshop"
msgstr "Dshop을 기반으로 구축한 온라인 상점"

#: templates/product.html:72
msgid "...and others"
msgstr "... 그 밖의 다수"

#: templates/product.html:76
msgid "Origin Dollar"
msgstr "오리진 달러"

#: templates/product.html:77
msgid "The first stablecoin that earns a yield while it's still in your wallet."
msgstr "지갑에 있는동안 수익을 만들어 내는 최초의 스테이블코인."

#: templates/product.html:79
msgid "Get OUSD"
msgstr "OUSD 얻기"

#: templates/product.html:88
msgid "Buy and sell on Origin"
msgstr "오리진(Origin) 에서 사고 팔기"

#: templates/product.html:89
msgid "The Origin platform will power hundreds of decentralized, peer-to-peer marketplaces. Download our flagship app today."
msgstr "오리진(Origin) 플랫폼은 수백 개의 탈중앙화된 P2P 마켓 플레이스를 지원할 것입니다. 지금 오리진 본사 앱을 다운로드 해보세요."

#: templates/product.html:93
msgid "Origin Marketplace"
msgstr "오리진 마켓플레이스"

#: templates/product.html:104
msgid "Visit us on the web"
msgstr "웹 상에서 오리진(Origin) 을 만나보세요"

#: templates/product.html:105
msgid "shoporigin.com"
msgstr "shoporigin.com"

#: templates/product.html:108
msgid "Featured on"
msgstr "기능/특징"

#: templates/product.html:126
msgid "Decentralized marketplaces powered by Origin"
msgstr "오리진이 선보이는 블록체인 기반의 탈중앙화 마켓플레이스"

#: templates/product.html:128
msgid "See the Origin Platform in action at shoporigin.com"
msgstr "Shoporigin.com에서 오리진(Origin) 플랫폼을 경험해보세요."

#: templates/product.html:130
msgid "Buy and sell today"
msgstr "지금 구매 그리고 판매를 시작해보세요"

#: templates/product.html:132
msgid "Other marketplaces built on the Origin Platform"
msgstr "오리진(Origin) 플랫폼 기반으로 구축된 다른 앱"

#: templates/product.html:153
msgid "Self-sovereign Identity"
msgstr "자기주권신원(Self-Sovereign Identity)"

#: templates/product.html:155
msgid "Own and protect your own data. Your profile is portable and can be used across any Origin-enabled application."
msgstr "자신의 데이터를 소유하고 보호하세요. 프로필은 이동이 가능하며 모든 오리진(Origin) 기반의 앱에서 사용이 가능합니다."

#: templates/product.html:164
msgid "Encrypted Messaging"
msgstr "암호화된 메시징(Messaging)"

#: templates/product.html:166
msgid "Send secure, private messages to other buyers and sellers on the platform."
msgstr "플랫폼상에서 다른 구매자와 판매자에게 안전한 개인 메시지를 보냅니다."

#: templates/product.html:175
msgid "Permissionless Payments"
msgstr "허가 없는 결제(Permissionless Payments)"

#: templates/product.html:177
msgid "Use your choice of Origin Token (OGN), Ether (ETH), or MakerDai (DAI) to buy and sell."
msgstr "오리진 토큰 (OGN), 이더 (ETH) 또는 메이커 다이 (DAI) 중에서 선택하여 구매 및 판매하세요."

#: templates/product.html:186
msgid "Reputation Systems"
msgstr "평판(Reputation) 시스템"

#: templates/product.html:188
msgid "Give ratings and leave reviews for your transactions just like you would on a centralized app."
msgstr "중앙집권적인 앱과 동일하게 거래에 대한 등급을 부여하고 리뷰를 남기세요."

#: templates/product.html:197
msgid "Blockchain-Powered Transactions"
msgstr "블록체인 거래"

#: templates/product.html:199
msgid "Funds are escrowed on our marketplace smart contract. Buy and sell without intermediaries."
msgstr "오리진 마켓플레이스의 스마트 컨트렉트(Smart Contract) 에 자금이 에스크로됩니다. 구매자와 판매자는 중개인없이 물건을 사고팔 수 있습니다."

#: templates/product.html:208
msgid "Arbitration Services"
msgstr "중재(Arbitration) 서비스"

#: templates/product.html:210
msgid "Use Origin or select a third-party arbitration service to keep both counterparties safe."
msgstr "오리진(Origin) 사용 또는 제 3자 중재(arbitration) 서비스를 선택하여 양측 거래 당사자 모두의 안전을 유지합니다."

#: templates/product.html:221
msgid "How it works"
msgstr "작동 방법"

#: templates/product.html:230
msgid "Buyers search and browse for sellers' listings on the blockchain through DApps"
msgstr "구매자는 디앱(DApp) 을 통해 블록체인 상에 등록된 판매자의 상품 목록을 검색하고 탐색합니다."

#: templates/product.html:236
msgid "Buyers submit offers and escrowed payments to our marketplace smart contract"
msgstr "구매자는 마켓플레이스 스마트 컨트렉트(smart contract) 에 구매 제안 및 에스크로 결제를 제출합니다."

#: templates/product.html:242
msgid "Sellers accept or reject offers from prospective buyers, then fulfill active offers"
msgstr "판매자는 예비 구매자의 구매 제안을 수락 또는 거부 한 후, 해당 거래에 대한 다음 단계를 진행합니다."

#: templates/product.html:248
msgid "After offers are finalized, the smart contract releases escrowed payments to sellers"
msgstr "구매 제안이 완료된 후, 스마트 컨트렉트는 판매자에게 에스크로 된 예치된 거래 대금을 전달합니다."

#: templates/product.html:260
msgid "Origin Token"
msgstr "오리진 토큰(Origin Token)"

#: templates/product.html:263
msgid "Origin Token (OGN) is an incentive token that ensures the health and growth of the network."
msgstr "오리진 토큰(OGN) 은 네트워크의 건강과 성장을 보장하는 인센티브 토큰입니다."

#: templates/product.html:267
msgid "Learn more about Origin Token"
msgstr "오리진 토큰(Origin Token) 에 대해 더 자세히 알아보기"

#: templates/referral_campaign.html:335
msgid "Your friend"
msgstr "귀하의 친구"

#: templates/referral_campaign.html:335
msgid "has invited you to earn"
msgstr "가 당신을 초대했습니다"

#: templates/referral_campaign.html:350
msgid "or"
msgstr "또는"

#: templates/singles.html:3 templates/singles.html:5
msgid "Origin Protocol - imToken"
msgstr "오리진 프로토콜-imToken"

#: templates/stake-banner.html:6
msgid "OGN Staking is live on OUSD.com"
msgstr "OGN 스테이킹은 OUSD.com에서 작동중입니다"

#: templates/stayHomeStore.html:1 templates/swagStore.html:1
msgid "Origin Protocol - February Rewards"
msgstr "오리진 프로토콜 (Origin Protocol) - 2 월 리워드"

#: templates/stayHomeStore.html:296
msgid "Visit site"
msgstr "사이트 방문"

#: templates/stayHomeStore.html:304
msgid "April 2020"
msgstr "2020년 4월"

#: templates/stayHomeStore.html:307
msgid "STAY AT HOME WITH ORIGIN"
msgstr "오리진과 함께 STAY AT HOME"

#: templates/stayHomeStore.html:308
msgid "Earn OGN for Referring Buyers"
msgstr "구매자를 추천하고 OGN을 얻어보세요"

#: templates/stayHomeStore.html:309
#, python-format
msgid "For April’s Origin Rewards campaign, we will be donating 100%% of all proceeds* from the ‘Stay At Home’ Shop to The Coalition for Epidemic Preparedness Innovations (CEPI), who is developing a vaccine for COVID-19."
msgstr "4월 오리진 리워드 캠페인의 경우, 'Stay At Home' 샵의 전체 수익의 100%를 COVID-19 백신을 개발 중인 전염병 대비 혁신 연합(CEPI) 에 기부할 예정입니다."

#: templates/stayHomeStore.html:310
msgid "In addition, to thank you for supporting our fundraising efforts, we have committed <b>50,000 OGN</b> to give away to our Origin community!"
msgstr "또한, 모금 활동을 지원해 주셔서 감사합니다. 당사는 Origin 커뮤니티에 기부하기 위해 <b>50,000 OGN</b> 을 약속했습니다!"

#: templates/stayHomeStore.html:312 templates/stayHomeStore.html:323
msgid "Visit the Store"
msgstr "스토어 방문"

#: templates/stayHomeStore.html:318
msgid "Earn OGN with Origin Affiliates"
msgstr "오리진 제휴사와 함께 OGN 적립"

#: templates/stayHomeStore.html:319
msgid "Join the Affiliate program and earn 1 OGN for every $2 spent by friends who make a purchase at the ‘Stay At Home’ Shop using your unique invite link!"
msgstr "제휴 프로그램에 가입하고 고유 한 초대 링크를 사용하여 'Stay At Home'샵에서 구매 한 친구가 사용한 $ 2 당 1 OGN을 적립 해보세요!"

#: templates/stayHomeStore.html:320
msgid "You will need an existing Origin Rewards account to participate in this program and receive your free OGN."
msgstr "본 프로그램에 참여 후, 무료 OGN을 받으려면 기존 오리진 리워드(Origin Rewards) 계정이 필요합니다."

#: templates/stayHomeStore.html:321
msgid "Head over to the ‘Stay At Home’ Shop and start earning OGN now."
msgstr "'Stay At Home'샵으로 가서 지금 OGN 적립을 시작 해주세요."

#: templates/stayHomeStore.html:327
msgid "About CEPI"
msgstr "CEPI 소개"

#: templates/stayHomeStore.html:328
msgid "CEPI is an innovative partnership between public, private, philanthropic, and civil organizations, launched at Davos in 2017, to develop vaccines to stop future epidemics. CEPI has reached over US$750 million of its $1 billion funding target. CEPI’s priority diseases include Ebola virus, Lassa virus, Middle East Respiratory Syndrome coronavirus, Nipah virus, Rift Valley Fever and Chikungunya virus. CEPI also invests in platform technologies that can be used for rapid vaccine and immunoprophylactic development against unknown pathogens (eg 2019-nCoV). To date, CEPI has committed to investing over $456 million in vaccine and platform development."
msgstr "CEPI는 공공, 민간, 자선 및 민간 단체 간의 혁신적인 파트너십으로, 2017년 다보스에서 출범하여 미래 전염병을 막기 위한 백신을 개발하기 위해 설립되었습니다. CEPI는 10억 달러의 자금 지원 목표 중 7억 5천만 달러 이상을 달성했습니다. CEPI의 최우선 질병은 에볼라 바이러스, 라사 바이러스, 중동호흡기증후군 코로나바이러스, 니파 바이러스, 리프트 밸리 피버, 치쿤구냐 바이러스이다. CEPI는 또한 알려지지 않은 병원균에 대한 신속한 백신 및 면역역학 개발에 사용될 수 있는 플랫폼 기술(예: 2019-nCoV) 에도 투자하고 있습니다. 지금까지 CEPI는 백신과 플랫폼 개발에 4억 5천 6백만 달러 이상을 투자하기로 약속했습니다."

#: templates/stayHomeStore.html:329
msgid "Learn more at www.cepi.net."
msgstr "Www.cepi.net 에 대해 더 자세히 알아보세요"

#: templates/stayHomeStore.html:331
msgid "Please note that Origin Rewards is currently available in most countries in the world, except countries which are currently under U.S. sanctions like North Korea and Cuba. These restrictions go against our ideals and we’re truly sorry for anyone who is unable to participate as a result."
msgstr "오리진 리워드는 현재 북한과 쿠바처럼 미국의 제재를 받고 있는 국가를 제외한 전 세계 대부분의 국가에서 제공되고 있습니다. 이러한 제한은 우리의 이상에 어긋나며, 그 결과로 참여할 수 없는 모든 사람에게 진심으로 유감스럽게 생각합니다."

#: templates/stayHomeStore.html:332
msgid "Tokens earned from both completed purchases and commissions in April will be distributed after the first week of May (subject to terms and conditions)."
msgstr "4월에 완료한 구매와 수수료 모두로 벌어들인 토큰은 5월 첫째 주 이후(약관에 따라) 배포됩니다."

#: templates/stayHomeStore.html:333
msgid "*We have committed a total of USD $100,000 for donation to CEPI"
msgstr "* 우리는 CEPI에 총 USD $ 100,000를 기부하기로 약속했습니다."

#: templates/swagStore.html:151
msgid "February 2020"
msgstr "2020년 2월"

#: templates/swagStore.html:154
msgid "Shop at the Origin Swag Store and Earn OGN"
msgstr "오리진 스웨그 스토어(Origin Swag Store) 에서 쇼핑하고 OGN 적립 받으세요"

#: templates/swagStore.html:155
msgid "For this month’s Origin Rewards campaign, it’s all about our Origin Swag Store. To celebrate the launch and our recent OGN listing on Binance, we have committed a total of 15,000 OGN to give away to our Origin community!"
msgstr "이번 달 오리진 리워드 캠페인은 저희 오리진 스웨그 스토어(Swag Store) 에 관한 것입니다. 출시와 더불어 최근 바이낸스 거래소 OGN 상장을 기념하기 위해 우리는 오리진 커뮤니티에 총 15,000 OGN을 기부하기로 약속했습니다!"

#: templates/swagStore.html:157 templates/swagStore.html:200
msgid "Visit Origin Swag Store"
msgstr "오리진 스웨그 스토어 (Origin Swag Store) 에 방문하세요."

#: templates/swagStore.html:161
msgid "in total prizes"
msgstr "총 상금은"

#: templates/swagStore.html:162
msgid "Purchase your favorite items at the Origin Swag Store today and be entered for a chance to win up to 3,000 OGN. This campaign will last until Feb 29th 11:59PM PST, and there will be thirty lucky winners."
msgstr "오늘 오리진 스웨그 스토어 (Origin Swag Store) 에서 좋아하는 아이템을 구입하고 최대 3,000 OGN을 획득 할 수 있는 기회를 얻으세요. 이 캠페인은 2월 29일 오후 11시 59분(태평양 표준시)까지 지속되며 30 명이 행운의 당첨자가 될 것입니다."

#: templates/swagStore.html:203
msgid "Please note that Origin Rewards is currently available in most countries in the world. One notable exception is the United States & countries which are currently under U.S. sanctions like North Korea and Cuba. These restrictions go against our ideals and we’re truly sorry for anyone who is unable to participate as a result."
msgstr "오리진 리워드 (Origin Rewards)는 현재 전 세계 대부분의 국가에서 사용할 수 있습니다. 한가지 주목할 만한 예외는 미국과 북한과 쿠바 같이 미국의 제재를 받는 국가들 입니다. 이러한 제재는 우리의 이상과 반대 되며 결과적으로 참여할 수 없는 사람에게는 진심으로 유감입니다."

#: templates/swagStore.html:204
msgid "Tokens earned in Feb will be distributed after the first week of March (subject to terms and conditions)."
msgstr "2 월에 획득한 토큰은 3 월 첫째 주 이후에 배포됩니다 (조건에 따라 다름)."

#: templates/swagStore.html:205
msgid "Shop at the Origin Swag Store today, and enter for a chance to win up to 3,000 OGN!"
msgstr "지금 Origin Swag Store에서 쇼핑하고 최대 3,000 OGN을 획득할 기회를 얻으세요!"

#: templates/team.html:1
msgid "Origin Protocol -\n"
"Team"
msgstr "오리진(Origin) 프로토콜 - 팀"

#: templates/team.html:2
msgid "Origin\n"
"Protocol's world-class team is led by entrepreneurs and engineers from iconic\n"
"tech companies"
msgstr "오리진(Origin)\n"
"프로토콜은 세계 최고 수준의 팀으로, 전 세계적으로 상징적인 기업 출신의 사업가와 개발자들이 이끌고 있는\n"
"기술 회사입니다."

#: templates/team.html:23
msgid "Our world-class team is led by entrepreneurs and engineers\n"
"        from iconic tech companies"
msgstr "전 세계적으로 유망한 기술 회사에서 근무하였던 창업가와 개발자들이 세계 최고 수준의 오리진(Origin) 팀을 이끌고 있습니다."

#: templates/team.html:37 templates/whitepaper/sidebar.html:45
msgid "Core team"
msgstr "핵심 팀"

#: templates/team.html:48 templates/whitepaper/team.html:57
msgid "Josh Fraser"
msgstr "조쉬 프레이저"

#: templates/team.html:52 templates/team.html:72
msgid "Cofounder"
msgstr "공동설립자"

#: templates/team.html:55
msgid "Josh started coding at the age of 10. Prior to\n"
"                  Origin, he co-founded three other venture-backed companies:\n"
"                  EventVue, Torbit (acquired by Walmart Labs) &amp; Forage."
msgstr "조쉬(Josh) 는 10살의 나이에 처음으로 코딩을 시작했습니다. 오리진(Origin)에 합류하기 전, 그는 다음 세 곳의 VC 투자를 받은 회사를 공동 설립한 경험이 있습니다: EventVue, Torbit (Walmart Labs에 피인수) &amp; Forage."

#: templates/team.html:68 templates/whitepaper/team.html:13
msgid "Matthew Liu"
msgstr "매튜 리우(Matthew Liu)"

#: templates/team.html:75
msgid "Matt was the 3rd PM at YouTube (acquired by\n"
"                  Google) and VP PM at Qwiki (acquired by Yahoo) and Bonobos\n"
"                  (acquired by Walmart). He has an MS and BS from Stanford."
msgstr "매튜(Matt)는 Youtube (Google에 피인수)의 세번째 PM이었고 Qwiki (Yahoo에 피인수)와 Bonobos (Walmart에 피인수)의 VP PM이었습니다. 그는 스탠포드에서 학사와 석사 학위를 취득했습니다."

#: templates/team.html:89 templates/whitepaper/team.html:106
msgid "Yu Pan"
msgstr "유팬 (Yu Pan)"

#: templates/team.html:93 templates/whitepaper/team.html:110
msgid "Founding Engineer"
msgstr "창립 엔지니어"

#: templates/team.html:96
msgid "Yu Pan was one of the 6 founding team members of\n"
"                  PayPal and was the 1st employee at YouTube. He is a former\n"
"                  Google employee and co-founder of Kiwi Crate."
msgstr "유팬(Yu Pan)은 페이팔의 창립멤버 6명 중 하나였으며 유투브의 첫 번째 직원이었습니다. 그는 Google에서 일했었으며 Kiwi Crated의 공동 창업자입니다."

#: templates/team.html:110 templates/whitepaper/team.html:127
msgid "Franck Chastagnol"
msgstr "프랑크 차스타뇰(Franck Chastagnol)"

#: templates/team.html:114 templates/whitepaper/team.html:131
msgid "VP of Engineering"
msgstr "엔지니어링 부사장"

#: templates/team.html:117
msgid "Franck has had a successful career as an early\n"
"                  employee at numerous high-profile companies. He previously led\n"
"                  engineering teams at Inktomi, Paypal, YouTube, Google and\n"
"                  Dropbox."
msgstr "프랑크(Franck) 는 수많은 유명 기업에서 초기 직원으로 성공적인 경력을 쌓았습니다. 그는 이전에 인크토미(Inktomi), 페이팔(Paypal), 유투브(YouTube), 구글(Google) 및 드랍박스(Dropbox) 의 엔지니어링 팀을 이끌었습니다."

#: templates/team.html:132 templates/whitepaper/team.html:148
msgid "Micah Alcorn"
msgstr "마이카 알콘(Micah Alcorn)"

#: templates/team.html:136 templates/whitepaper/team.html:152
msgid "Director of Product"
msgstr "제품 책임자"

#: templates/team.html:139
msgid "Micah was the technical co-founder of\n"
"                  WellAttended, a bootstrapped box office management platform.\n"
"                  He worked as a commercial real estate broker while learning to\n"
"                  code."
msgstr "마이카(Micah) 는 부트스트랩 매표소 관리 플랫폼 WellAttended의 기술 공동 창업자였습니다. 마이카는 코딩하는 법을 익히며, 상업 부동산 브로커로 근무한 경력이 있습니다."

#: templates/team.html:154 templates/whitepaper/team.html:169
msgid "Kay Yoo"
msgstr "케이 유(Kay Yoo)"

#: templates/team.html:158 templates/whitepaper/team.html:173
msgid "Finance & Operations"
msgstr "재무 및 운영"

#: templates/team.html:161
msgid "Kay is a Chartered Professional Accountant (CPA).\n"
"                  She previously worked as a Senior Accountant and then as a\n"
"                  Senior Consultant at KPMG Canada."
msgstr "케이(Kay) 는 공인 회계사 (CPA) 입니다. 그녀는 이전에는 KPMG 캐나다에서 회계사 및 컨설턴트로 근무했습니다."

#: templates/team.html:179 templates/whitepaper/team.html:194
msgid "Business Development"
msgstr "사업 개발"

#: templates/team.html:182
msgid "Coleman is an active cryptocurrency investor and\n"
"                  real estate entrepreneur, owning and managing multiple Airbnb\n"
"                  properties. He studied mathematics at Berkeley."
msgstr "콜맨(Coleman)은 활발한 암호화폐 투자자이며 부동산 기업가입니다. 그는 여러 에어비엔비(Airbnb) 매물을 소유 및 관리하고 있습니다. 그는 UC 버클리에서 수학을 공부했습니다."

#: templates/team.html:196 templates/whitepaper/team.html:233
msgid "Mila Choi"
msgstr "밀라 최"

#: templates/team.html:200 templates/whitepaper/team.html:237
msgid "Regional Manager Korea"
msgstr "한국 지역 담당자"

#: templates/team.html:203
msgid "Mila is leading our community efforts in South\n"
"                  Korea. She previously organized blockhain hackathons and has\n"
"                  degrees from Penn State and Erasmus University Rotterdam."
msgstr "밀라(Mila) 는 오리진의 한국 커뮤니티를 구축하고 있습니다. 그녀는 이전에 블록체인 해커톤을 기획했으며 펜실베니아 주립대학교과 Erasmus University Rotterdam에서 학위를 받았습니다."

#: templates/team.html:217 templates/whitepaper/team.html:254
msgid "Tom Linton"
msgstr "톰 린톤"

#: templates/team.html:221 templates/team.html:265 templates/team.html:391
#: templates/whitepaper/team.html:258 templates/whitepaper/team.html:279
#: templates/whitepaper/team.html:403
msgid "Senior Engineer"
msgstr "시니어 엔지니어"

#: templates/team.html:224
msgid "Before Origin, Tom had a successful career as a\n"
"                  solo startup founder. He has two Masters degrees in\n"
"                  Distributed Systems from the Technical University of Berlin\n"
"                  and KTH in Stockholm."
msgstr "오리진(Origin) 전에 탐(Tom) 은 솔로 스타트 업 창업자로서 성공적인 경력을 쌓았습니다. 그는 베를린 공대 (University of Berlin) 와 스톡홀름 (Stockholm) 의 KTH에서 두 가지 석사 학위를 받았습니다."

#: templates/team.html:239 templates/whitepaper/team.html:296
msgid "Anna Wang"
msgstr "애나 왕(Anna Wang)"

#: templates/team.html:243 templates/whitepaper/team.html:300
msgid "Regional Manager China"
msgstr "중국 지역 담당자"

#: templates/team.html:246
msgid "Anna is leading our community efforts for Chinese\n"
"                  speakers. Before Origin, Anna managed global social media at\n"
"                  Exness, a leading forex broker. She also co-founded a\n"
"                  non-profit in Australia."
msgstr "애나(Anna) 는 중국인을 대상으로 한 커뮤니티 활동을 이끌고 있습니다. 오리진(Origin) 전에 애나는 세계적인 소셜 미디어 미디어 인 엑스네스(Exness) 를 관리했습니다. 그녀는 또한 호주에서 비영리 단체를 공동 창립했습니다."

#: templates/team.html:261 templates/whitepaper/team.html:275
msgid "Nick Poulden"
msgstr "닉 폴든 (Nick Poulden)"

#: templates/team.html:268
msgid "Nick studied Computer Science at the University of\n"
"                  Warwick. Prior to joining Origin, he worked as an engineer at\n"
"                  Sencha, C3 Energy Network and Palo Alto Networks."
msgstr "닉(Nick)은 University of Warwick에서 컴퓨터 과학을 전공했습니다. 오리진에 입사하기 전, 그는 Sencha, C3 Energy Network 및 Palo Alto Networks의 엔지니어로 일했습니다."

#: templates/team.html:282 templates/whitepaper/team.html:318
msgid "Domen Grabec"
msgstr "도멘 그라백(Domen Grabec)"

#: templates/team.html:286 templates/team.html:307 templates/team.html:328
#: templates/team.html:407 templates/whitepaper/team.html:322
#: templates/whitepaper/team.html:343 templates/whitepaper/team.html:364
msgid "Engineer"
msgstr "엔지니어"

#: templates/team.html:289
msgid "Domen co-founded and led a team developing a\n"
"                  mobile application with 2 chess Grandmasters. He previously\n"
"                  had a successful career at Cetra, Zemanta and Peerindex."
msgstr "도맨(Domen) 은 2 명의 체스 그랜드마스터즈와 함께 모바일 어플리케이션을 개발하는 팀을 공동 창립하고 이끌었습니다. 그는 이전에 세트라(Cetra), 제만타(Zemanta) 및 피어인덱스(Peerindex) 에서 성공적인 경력을 쌓았습니다."

#: templates/team.html:303 templates/whitepaper/team.html:339
msgid "Shahul Hameed"
msgstr "샤훌 하메드(Shahul Hameed)"

#: templates/team.html:310
msgid "Shahul is a fullstack engineer who started\n"
"                  programming at age of 10. He previously worked as a freelancer\n"
"                  and then joined Zoho as a front-end developer."
msgstr "샤훌(Shahul) 은 10살 때 프로그래밍을 시작한 풀 스택 개발자입니다. 그는 프리랜서로 근무한 후 조호(Zoho) 에 프론트 엔드 개발자로 합류했습니다."

#: templates/team.html:324 templates/whitepaper/team.html:360
msgid "Mike Shultz"
msgstr "마이크 슐츠(Mike Shultz)"

#: templates/team.html:331
msgid "Mike is a long-time contributor to open-source. He\n"
"                  created a dev toolkit for creating Ethereum smart contracts\n"
"                  with Python and previously worked with Ethereum and IPFS at\n"
"                  Lunyr."
msgstr "마이크(Mike) 는 오픈 소스 커뮤니티에서 오랫동안 활동했던 개발자입니다. 그는 파이썬(Python) 과 이더리움(Ethereum) 스마트 계약을 작성하기위한 개발 툴킷을 작성했으며, 이전에는 루니어(Lunyr) 에서 이더리움(Ethereum) 및 IPFS와 함께 작업했습니다."

#: templates/team.html:346 templates/whitepaper/team.html:211
msgid "Aure Gimon"
msgstr "오리 기몬(Aure Gimon)"

#: templates/team.html:350 templates/whitepaper/team.html:215
msgid "Product Designer"
msgstr "제품 디자이너"

#: templates/team.html:353
msgid "Aure is a product designer with 10+ years of\n"
"                  experience. Prior to joining Origin, Aure worked at multiple\n"
"                  startups and Fortune 500 companies. In a past life, he was\n"
"                  also a software engineer."
msgstr "오리(Aure)는 10 년 이상의 경험을 가진 제품 디자이너입니다. 오리진(Origin) 에 합류하기 전엔 여러 스타트업 및 Fortune 500 대기업에서 근무했습니다. 또한, 제품 디자이너 이전에 소프트웨어 엔지니어이기도 하였습니다."

#: templates/team.html:368 templates/whitepaper/team.html:381
msgid "Max Unger"
msgstr "맥스 운거(Max Unger)"

#: templates/team.html:372 templates/whitepaper/team.html:385
msgid "Head of Community"
msgstr "커뮤니티 책임자"

#: templates/team.html:375
msgid "Before joining Origin, Max helped build\n"
"                  communities for notable blockchain companies like OKEx. He\n"
"                  also worked with RedNova, the marketing and incubation entity\n"
"                  for Du Capital."
msgstr "Origin에 합류하기 전에 Max는 OKEx와 같은 유명한 블록 체인 회사를 위해\n"
"                  커뮤니티를 구축하는 데 도움을주었습니다. 그는\n"
"                  또한 RedNova와 함께 일했고, Du Capital\n"
"                  에서 마케팅 및 인큐베이팅 단체와 협력하였습니다."

#: templates/team.html:389 templates/whitepaper/team.html:401
msgid "Daniel Von Fange"
msgstr "다니엘 본 펜지(Daniel Von Fange)"

#: templates/team.html:394 templates/whitepaper/team.html:406
msgid "Daniel brings a strong emphasis on security and data analysis to our team. Daniel has earned a reputation for being able to gather massive amounts of data and create dynamic visualizations at lightning speed."
msgstr "다니엘(Daniel) 은 오리진 팀의 보안 및 데이터 분석에 중점을 둡니다. 그는 엄청난 양의 데이터를 수집하고 빠른 속도로 동적 시각화를 만들 수 있는 것으로 유명한 전문가입니다."

#: templates/team.html:405
msgid "Mark Mathis"
msgstr "마크 매티스(Mark Mathis)"

#: templates/team.html:410
msgid "Mark Mathis has a broad background in fintech and defi. As a former touring musician, Mark has a particular interest in seeing artists compensated fairly for their work through decentralized channels."
msgstr "마크 매티스는 핀테크와 디파이 분야에서 폭넓은 배경을 가지고 있습니다. 투어 뮤지션 출신인 마크는 아티스트들이 분산 채널을 통해 공정하게 작품을 보상받는 모습을 보는 데 특히 관심이 많습니다."

#: templates/team.html:427
msgid "Community team"
msgstr "커뮤니티 팀"

#: templates/team.html:437 templates/whitepaper/team.html:435
msgid "Zoe Hoang"
msgstr "조 호앙(Zoe Hoang)"

#: templates/team.html:445 templates/whitepaper/team.html:443
msgid "Aaron Faulkner"
msgstr "아론 포크너(Aaron Faulkner)"

#: templates/team.html:453 templates/whitepaper/team.html:451
msgid "Moisés Sosa"
msgstr "모세 소사(Moisés Sosa)"

#: templates/team.html:461 templates/whitepaper/team.html:459
msgid "Kevin Lee"
msgstr "케빈 리(Kevin Lee)"

#: templates/team.html:469 templates/whitepaper/team.html:467
msgid "Danil Myakin"
msgstr "다닐 미야킨(Danil Myakin)"

#: templates/team.html:477 templates/whitepaper/team.html:475
msgid "Joseph Stewart"
msgstr "조셉 스튜어트(Joseph Stewart)"

#: templates/team.html:485 templates/whitepaper/team.html:483
msgid "Erkan Ciftci"
msgstr "에르칸 시프치(Erkan Ciftci)"

#: templates/team.html:493 templates/whitepaper/team.html:491
msgid "Stefano Terenzi"
msgstr "스테파노 테렌지(Stefano Terenzi)"

#: templates/team.html:501 templates/whitepaper/team.html:499
msgid "Zizen Chang"
msgstr "지젠 장(Zizen Chang)"

#: templates/team.html:509 templates/whitepaper/team.html:507
msgid "Lee Gwangmyeong"
msgstr "이광명 (Gwangmyeong Lee)"

#: templates/team.html:521
msgid "Advisors"
msgstr "어드바이저"

#: templates/team.html:531
msgid "Addison Huegel"
msgstr "Addison Huegel"

#: templates/team.html:535
msgid "PR"
msgstr "PR"

#: templates/team.html:544
msgid "Melody He"
msgstr "Melody He"

#: templates/team.html:548
msgid "International BD"
msgstr "해외 사업개발"

#: templates/team.html:561 templates/team.html:574
msgid "Advisor"
msgstr "어드바이저"

#: templates/team.html:570
msgid "Joey Krug"
msgstr "Joey Krug"

#: templates/team.html:583
msgid "Andrew Hyde"
msgstr "Andrew Hyde"

#: templates/team.html:587 templates/whitepaper/sidebar.html:48
#: templates/whitepaper/team.html:427
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: templates/team.html:598
#, python-format
msgid "100%% open-source."
msgstr "100% 오픈소스."

#: templates/team.html:599
msgid " contributors."
msgstr " 기여자"

#: templates/team.html:618
msgid "Want to contribute?"
msgstr "오리진(Origin) 기여하고 싶으신가요?"

#: templates/team.html:623
msgid "Visit our GitHub Repository"
msgstr "GitHub 리포지토리 방문"

#: templates/team.html:625
msgid "Join our #engineering channel on Discord"
msgstr "디스코드(Discord) 의 #engineering 채널에 참여하세요"

#: templates/team.html:636
msgid "Interested in working at Origin?"
msgstr "오리진(Origin) 에서 일하고 싶으세요?"

#: templates/team.html:640
msgid "We are a distributed team and are hiring all around the\n"
"            world."
msgstr "오리진(Origin) 은 탈중앙화된 팀 으로, 전 세계에 있는 우수한 인재들을 채용하고 있습니다."

#: templates/team.html:647
msgid "View job posts"
msgstr "채용 공고보기"

#: templates/tokens.html:3
msgid "Origin Protocol - Buy Origin Tokens (OGN)"
msgstr "오리진 프로토콜- 오리진 토큰 구매 (OGN)"

#: templates/tokens.html:16
msgid "Origin Tokens are launching soon!"
msgstr "오리진(Origin)  토큰이 곧 출시됩니다!"

#: templates/tokens.html:18
msgid "Interested in Origin tokens?"
msgstr "Origin 토큰에 관심있으신가요?"

#: templates/components/presale-form.html:5
#: templates/components/presale-form.html:6 templates/tokens.html:42
#: templates/tokens.html:43
msgid "Full Name"
msgstr "성명 전체"

#: templates/components/presale-form.html:14 templates/tokens.html:51
msgid "<strong>Desired allocation</strong>"
msgstr "<strong>원하는 할당량</strong>"

#: templates/components/presale-form.html:30 templates/tokens.html:67
msgid "Citizenship"
msgstr "시민권"

#: templates/components/presale-form.html:284 templates/tokens.html:321
msgid "<strong>ETH or BTC address you plan to send from?</strong> (optional)"
msgstr "<strong>당신의 투자금 출처가 될 ETH 주소나 BTC 주소는 무엇입니까?</strong> (선택 사항)"

#: templates/video.html:37
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: templates/videos.html:3
msgid "Origin Protocol - Videos"
msgstr "오리진(Origin) 프로토콜 - 비디오"

#: templates/videos.html:5
msgid "Watch videos featuring Origin's top investors, employees, and other supporters."
msgstr "오리진(Origin) 의 최고 투자자, 팀원 및 기타 후원자들이 등장하는 비디오를 보세요."

#: templates/videos.html:18 templates/videos.html:21
msgid "Featured"
msgstr "특집"

#: templates/videos.html:19
msgid "Employee Videos"
msgstr "직원 인터뷰 비디오"

#: templates/videos.html:20
msgid "Meetup Videos"
msgstr "밋업(Meetup) 비디오"

#: templates/videos.html:22
msgid "Employees"
msgstr "직원"

#: templates/videos.html:23
msgid "Meetups"
msgstr "밋업"

#: templates/warning.html:9
msgid "<strong>Don't get phished!</strong> The only official URL for Origin Protocol is <strong>www.originprotocol.com</strong>. Please bookmark and be careful of similar looking URLs."
msgstr "<strong>피싱에 당하지 마세요!</strong> Origin Protocol의 유일한 공식 URL은 <strong>www.originprotocol.com</strong>입니다. 즐겨찾기에 등록하고 비슷한 URL을 조심하세요."

#: templates/warning.html:20
msgid "Earn Free Origin Tokens Today"
msgstr "지금 오리진 토큰(Origin Tokens) 을 무료로 얻어보세요."

#: templates/warning.html:21
msgid "Participate in our campaigns and complete tasks on our DApp to earn Origin Tokens."
msgstr "지금 오리진 댑에서 진행 중인 캠페인의 특정 미션을 수행한 후, 오리진 토큰을 얻어보세요."

#: templates/whitepaper.html:3 templates/whitepaper.html:5
msgid "Origin Protocol - Whitepaper"
msgstr "오리진 프로토콜 - 백서"

#: templates/whitepaper.html:19
msgid "Whitepaper"
msgstr "백서"

#: templates/whitepaper.html:20
msgid "Enabling true peer-to-peer commerce"
msgstr "오리진은 미래 버전의 P2P 거래를 가능하게합니다."

#: templates/components/countdown-timer.html:7
#: templates/components/countdown-timer.html:15
#: templates/components/countdown-timer.html:22
msgid "To be Announced"
msgstr "곧 발표될 예정입니다"

#: templates/litepaper/conclusion.html:2 templates/litepaper/sidebar.html:38
msgid "Conclusion"
msgstr "결론"

#: templates/litepaper/conclusion.html:4
msgid "With a renewed focus and mission to bring peer-to-peer commerce with NFTs and decentralized finance to the masses, we believe we are better positioned than ever before to unlock multiple billion dollar opportunities for the mainstream. While we are starting with users that already have basic understandings of cryptocurrency that already number in the millions, we will aggressively begin targeting mainstream users this year. In the next several years, our products will cross the chasm and our ambitions are to amass hundreds of millions of users using Origin products backed by our underlying protocols."
msgstr "NFT와 함께 피어 투 피어(peer-to-peer) 상거래와 분산형 금융을 대중들에게 제공하는 새로운 초점과 임무로, 우리는 주류에게 수십억 달러의 기회를 제공할 수 있는 그 어느 때보다 더 나은 위치에 있다고 믿습니다. 이미 수백만 명에 달하는 암호화폐에 대한 기본적인 이해도를 갖고 있는 사용자들을 중심으로 출발하고 있지만, 올해는 주류 사용자 공략에 적극 나서겠습니다. 향후 몇 년 내에 우리의 제품은 한계에 다다를 것이며 우리의 목표는 우리의 기본 프로토콜이 뒷받침하는 오리진 제품을 사용하여 수억 명의 사용자를 모으는 것입니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:2 templates/litepaper/sidebar.html:6
#: templates/whitepaper/exec-summary.html:11
#: templates/whitepaper/sidebar.html:6
msgid "Executive Summary"
msgstr "전체 개요"

#: templates/litepaper/exec-summary.html:4
msgid "Origin’s mission is to bring peer-to-peer commerce (NFTs) and decentralized finance (DeFi) to the masses."
msgstr "오리진의 미션은 P2P 상거래(NFT)와 분산화된 금융(DeFi)을 대중에게 제공하는 것입니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:7
msgid "After three years of building consumer-friendly products in the blockchain space, we’ve learned many valuable lessons."
msgstr "블록체인 공간에서 소비자 친화적인 제품을 3년간 구축한 결과, 우리는 많은 귀중한 교훈을 얻었습니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:10
msgid "The first significant wave of users of decentralized commerce applications will be those seeking experiences or products they cannot get from centralized alternatives. Many of these early users will be crypto natives. The most prominent product category to emerge is the Non-Fungible Tokens (NFTs) vertical. NFTs do not merely represent digital collectibles but can create entirely new experiences for creators and communities."
msgstr "분산형 상업 응용 프로그램의 첫 번째 사용자 물결은 중앙 집중식 대안으로부터 얻을 수 없는 경험이나 제품을 찾는 사용자일 것입니다. 이러한 초기 사용자 중 많은 수가 암호화 기본 사용자일 것입니다. 가장 두드러진 제품 범주는 NFT(Non-Fungible Token) 수직입니다. NFT는 단순히 디지털 수집품을 나타내는 것이 아니라 창작자와 커뮤니티를 위해 완전히 새로운 경험을 창조할 수 있습니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:13
msgid "NFTs can function as digital collectible. Further, they can be  tokenized representations of physical goods and collectibles, unlock other digital content, and act as access tokens to digital or in-person experiences. NFTs can be used for a wide array of financial applications and use cases. The design space for NFTs is nearly unlimited and represents an exciting paradigm shift for blockchain technology."
msgstr "NFT는 디지털 수집품으로써의 기능을 할 수 있습니다. 또한, 물리적 상품과 수집품의 토큰화 표현이 될 수 있으며, 다른 디지털 콘텐츠의 잠금을 해제하고, 디지털이나 직접적인 경험에 대한 액세스 토큰의 역할을 할 수 있습니다. NFT는 다양한 금융 애플리케이션 및 사용 사례에 사용할 수 있습니다. NFT의 디자인 공간은 거의 무제한이며, 블록체인 기술의 흥미로운 패러다임을 제시합니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:16
msgid "Decentralized Finance (DeFi) is the gateway to unlocking massive new financial opportunities for lenders, creditors, and liquidity providers. Over <a href='https://defipulse.com/' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>$40B of value</a> is locked in DeFi protocols, and this number is expected to grow by multiple orders of magnitude in the next few years. However, we are still in the very early innings of the DeFi movement."
msgstr "탈중앙화 금융(DeFi)는 대출 기관, 채권자, 그리고 유동성 공급자를 위한 새로운 대규모 금융 기회를 여는 관문입니다. (https://defipulse.com/) 400억$ 이상의 가치가 DeFi 프로토콜에 묶여있으며, 이 수치는 향후 몇 년 동안 몇 배로 증가할 것으로 예상됩니다. 하지만, 우리는 여전히 DeFi 운동의 매우 초기 이닝에 있습니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:19
msgid "Today most DeFi participants are highly sophisticated and number in the tens of thousands of users, while the majority of cryptocurrency users numbering in the millions have not yet adopted these technologies en masse. Interacting with DeFi protocols is difficult and cumbersome, requiring complicated operations like staking/unstaking, measuring impermanent loss, and paying expensive gas fees. Further, hundreds of millions to billions of mainstream consumers, merchants, retail investors, small businesses, and global enterprises have very little knowledge of these permissionless financial protocols and are unable to participate in perhaps the most disruptive movement in finance since the very invention of money itself."
msgstr "오늘날 대부분의 DeFi 참가자들은 고도로 정교하고, 수만 명의 사용자들이며, 수백만명의 암호화폐 사용자들 중 대부분은 아직 이러한 기술을 채택하지 않았습니다. DeFi프로토콜과 상호작용하는 것은 어렵고 번거로워서, 스테이킹/언스테이킹, 영구적손실 측적, 그리고 비싼 가스요금을 지불 하는 것과 같은 복잡한 작업이 필요합니다. 또한, 수억에서 수십억의 주류 소비자, 상인, 소매 투자자, 소규모 기업, 그리고 글로벌 기업은 이러한 허가없는 금융 프로토콜에 대한 지식이 거의 없으며, 아마도 돈이 발명 된 이후로 가장 파괴적인 금융 운동에 참여 할 수 없습니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:22
msgid "While there are both buyers and sellers that transact across various verticals with stablecoins and/or Bitcoin and Ether, existing widespread payment methods like credit cards and mobile payments are still preferred by many crypto-savvy users for their ubiquity, convenience, and lack of pricing volatility. Peer-to-peer commerce is handicapped until cryptocurrencies become the dominant form of medium of exchange."
msgstr "스태이블 코인이나 비트코인, 이더를 사용하여 다양한 업종에서 거래하는 구매자와 판매자가 있지만, 신용카드나 모바일 결제 같은 광범위한 결제 방법의 존재는 그들의 편재성, 편의성, 그리고 가격 부족으로 인해 많은 암호화폐에 정통한 이용자들이 선호합니다. P2P 상거래는 암호화폐가 교환 형태에 있어 주된 형태가 될때까지 핸디캡이 있습니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:25
msgid "Simply creating a commerce platform using decentralized technologies does not guarantee widespread merchant and consumer adoption. Only by creating new killer applications that are not possible without crypto-centric technologies will our industry succeed in creating a more open, permissionless, and resilient future for global commerce and finance that impacts hundreds of millions or billions of lives."
msgstr "탈중앙화 기술을 이용한 상거래 플랫폼을 만드는 것 만으로는 광범위한 판매자와 소비자의 채택을 보장 할 수 없습니다. 암호화 기술 없이는 불가능한 킬러 애플리케이션을 만들어야만 우리 업계가 수억 또는 수십억의 삶에 영향을 끼치는 글로벌 상거래와 금융을 위한 보다 개방적이고, 허가가 없고, 탄력적인 미래를 만드는 데 성공할 수 있습니다."

#: templates/litepaper/exec-summary.html:28
msgid "The Origin Token (OGN) is the governance and value accrual token for the entire Origin Platform and suite of products. OGN token holders will be able to create and vote on proposals to govern the underlying protocol. OGN holders also directly benefit from the success of the Origin Platform and products built on top of it. Revenues generated accrue directly to OGN via several economic models which can be changed in the future through the governance process."
msgstr "OGN(Origin Token) 은 모든 오리진 플랫폼과 제품군에 대한 거버넌스 및 가치 발생 토큰입니다. OGN토큰 보유자는 기본 프로토콜을 관리하기 위한 제안서를 작성하고 투표 할 수 있습니다. OGN 보유자는 또한 오리진 플랫폼과 그 위에 구축된 제품의 성공으로부터 직접적인 혜택을 받습니다. 거버넌스 프로세스로 인해 향후 변경 될 수 있는 여러 경제 모델을 통해 OGN에 직접적으로 수익이 발생합니다."

#: templates/litepaper/intro.html:2 templates/litepaper/sidebar.html:11
msgid "Introduction"
msgstr "소개"

#: templates/litepaper/intro.html:4
msgid "We believe the convergence of peer-to-peer commerce, especially in the NFT vertical, and decentralized finance (DeFi) will unlock billions of dollars in value that we intend to capture as part of the Origin Platform and ecosystem."
msgstr "우리는 P2P 상거래의 융합, 특히 NFT 수직과 분산금융(DeFi) 이 오리진 플랫폼과 생태계의 일부로 사로잡으려는 수십억 달러의 가치를 창출할 것이라고 믿습니다."

#: templates/litepaper/intro.html:6
msgid "To get there, we will bring blockchain-enabled commerce and finance to the masses. We will continue to upgrade the Origin Commerce platform to enable new killer use cases that are only made possible by cryptocurrency technologies. To start, we will take advantage of non-fungible tokens (NFTs) to build new commerce experiences that cannot be replicated on incumbent platforms like Shopify, Amazon, or Alibaba."
msgstr "이를 위해, 우리는 블록체인 기반 상업 및 금융을 대중에게 제공할 것입니다. 우리는 암호화폐 기술로만 가능했던 새로운 킬러 사용 사례를 가능케 하기 위해 계속해서 오리진 상업 플랫폼을 업그레이도 할 것입니다. 우선, 우리는 NFT를 활용하여 쇼피파이(Shopify), 아마존(Amazon) 또는 알리바바(Alibaba) 와 같은 기존 플랫폼에서 복제 할 수 없는 새로운 상거래 경험을 구축할 것입니다."

#: templates/litepaper/intro.html:8
msgid "In 2020 alone, over $250M in NFTs changed hands, with most of that occurring late in the year. The rate of growth in NFT sales and trade volume and the rate of innovation in the space is exponential. Top brands like the NBA and MLB have already gotten involved and everyone from Andreessen Horowitz from the New York Times is investing in or commenting on NFTs. NFTs have the potential to disrupt the music industry ($70B+ a year), fine art sales ($60B+ a year), video games ($140B+ a year), the collectibles market ($370B+ a year), and many other industries. NFTs represent a massive disruptive opportunity that can touch virtually every aspect of global culture and commerce."
msgstr "2020년에만 해도, 2억 5천만 달러 이상의 NFT가 권리를 바꾸었으며, 대부분은 연말에 발생했습니다. NFT 판매 및 거래량의 성장률과 공간의 혁신률은 기하급수적입니다. NBA나 MLB같은 최고의 브랜드가 이미 참여했으며, 뉴욕 타임즈의 Andreessen Horowitz의 모든 사람들이 NFT에 투자하거나 언급하고 있습니다. NFT는 음악 산업(연 700억 달러 이상), 미술 판매(연 600억 달러 이상), 비디오 게임(연 1,400억 달러 이상), 수집품 시장(연간 3,700억 달러 이상) 및 기타 여러 산업을 혼란에 빠뜨릴 가능성이 있습니다. NFT는 글로벌 문화 및 상업의 거의 모든 측면에 영향을 미칠 수 있는 엄청나게 파격적인 기회를 보여줍니다."

#: templates/litepaper/intro.html:9
msgid "As of early 2021, NFTs have now overtaken DeFi on Google search trends and hold the kind of broad mainstream cultural appeal that other crypto verticals lack. This is a key factor that makes us believe NFTs will be the first product category that onboards mainstream users into crypto. The platform that is able to successfully onboard both creators and purchasers of NFTs will capture tremendous value. We intend to be that platform."
msgstr "2021년 초부터, NFT는 이제 구글 검색 트랜드에서 DeFi를 추월하고 다른 암호와 카테고리에는 없는 광범위한 주류 문화적인 매력을 유지하고 있습니다. 이것은 NFT가 주류 사용자를 암호화폐에 온보딩(onboarding) 하는 첫번째 제품 범주가 될 것이라고 믿게 하는 핵심입니다. NFT의 제작자와 구매자 모두를 성공적으로 온보딩(onboarding) 할 수 있게 만드는 플랫폼은 엄청난 가치를 사로잡을 것입니다. 우리는 그런 플랫폼이 되려고 합니다."

#: templates/litepaper/intro.html:10
#, python-format
msgid "In addition, we will make it dead simple for mainstream consumers to participate in DeFi yield earning strategies. Investors and lenders should be earning yields at 10 to 100 times (10-20%%) at what is offered currently by traditional banking systems. Borrowers should have easier access to credit to finance their investments, businesses, and other enterprises. Further, this all needs to happen in frictionless and easy ways that are in stark contrast to the product experiences of today’s first-generation DeFi products."
msgstr "또한, 우리는 주류 소비자가 DeFi 수익 창출 전략에 참여하는 것을 간단하게 만들 것입니다. 투자자와 대출자는 현재 전통적인 은행 시스템에서 제공하는 10~100배(10-20%%) 의 수익을 얻을 수 있어야 합니다. 차용자는 그들의 투자, 사업 및 기타 기업에 자금을 조달하기 위해 신용에 더 쉽게 접근할 수 있어야 합니다. 또한, 이 모든 것들은 오늘날의 1 세대 DeFi 제품 경험과 완전히 대조되는 마찰없고 쉬운 방식으로 이루어져야 합니다."

#: templates/litepaper/intro.html:11
msgid "Similarly, we believe there needs to be more compelling reasons for consumers and merchants to use cryptocurrencies and blockchain technologies for billion and trillion-dollar sized commerce opportunities to exist. Peer-to-peer and consumer-to-merchant cryptocurrency transactions need to be made far simpler than they are today. We need to propagate cryptocurrency payment rails that are superior to existing credit/debit cards and mobile payments that rely on fiat currencies and centralized systems."
msgstr "마찬가지로, 우리는 소비자와 상인이 수십억 그리고 수 조 달러의 상업 기회를 얻기 위해 암호화폐와 블록체인 기술을 이용하는 더욱 강력한 이유가 필요하다고 생각합니다. P2P 및 소비자-판매자 암호화폐 거래는 오늘날의 것보다 훨씬 더 간단하게 만들어질 필요가 있습니다. 우리는 기존의 신용 / 직불 카드와 명목 화폐 및 중앙 집중식 시스템에 의존하는 모바일 결제보다 우수한 암호 화폐 결제 레일을 전파해야 합니다."

#: templates/litepaper/intro.html:12
msgid "To realize our ambitious vision, we will continue to develop and grow the <a href='https://ousd.com/' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Origin Dollar (OUSD)</a> as a critical DeFi building block and money lego that is highly composable. It will power multiple mainstream consumer and merchant applications in the near future. We anticipate millions of users to be using applications powered by OUSD in the next few years without necessarily even realizing they are using an underlying DeFi product."
msgstr "우리의 야심찬 비전을 실현하기 위해, 우리는 오리진 달러(OUSD)를 핵심 DeFi 빌딩 블록과 고도로 구성 가능한 화폐 레고로 계속 개발하고 성장시킬 것입니다.(https://ousd.com/) 가까운 장래에 여러 주류 소비자 및 판매자 애플리케이션을 지원할 것입니다. 우리는 수백만명의 사용자가 기본 DeFi제품을 사용하고 있다는 사실 조차 깨닫지 못한 채 향후 몇 년 동안 OUSD로 구동되는 애플리케이션을 사용할 것으로 예상합니다."

#: templates/litepaper/platform.html:2 templates/litepaper/platform.html:154
#: templates/litepaper/sidebar.html:16
msgid "Origin Commerce Platform"
msgstr "오리진 상업 플랫폼"

#: templates/litepaper/platform.html:4
msgid "Throughout 2020, we built and iterated upon Origin’s flagship commerce platform, <a href='/dshop' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Dshop</a>. Dshop is a completely open-source alternative to Shopify, and all its core features are free to use. Today, we’ve had hundreds of merchants sign up to use Dshop, including dozens of name brand cryptocurrency companies such as Brave, Solana, and Kyber Network."
msgstr "2020년 내내, 우리는 오리진의 주력 상거래 플랫폼인 디샾(Dshop)을 구축하고 유지해왔습니다. 디샾(Dshop)은 쇼피파이(Shopify)의 완벽한 오픈소스 대체제이며, 모든 핵심 기능을 무료로 사용할 수 있습니다. 오늘날 우리는 브레이브(Brave), 솔라나(Solana), 그리고 카이버 네트워크(Kyber Network)와 같은 수십개의 유명 브랜드 암호화폐 회사를 포함하여, 수백 명의 판매자가 디샾(Dshop)을 사용하도록 등록했습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:6
msgid "Further, we announced marquee partnerships with <a href='https://medium.com/google-cloud/origin-launches-decentralized-commerce-on-google-cloud-marketplace-b74fb46be7d9' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Google Cloud</a> and <a href='https://aws.amazon.com/blogs/awsmarketplace/launch-a-blockchain-powered-ecommerce-store-with-dshop-in-aws-marketplace/' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Amazon</a> to enable our merchant partners to launch completely decentralized storefronts on these iconic cloud computing platforms. We are working with both companies to promote Dshop to additional merchants with co-marketing initiatives. We are also working with the Google team to make Dshop’s blockchain commerce data more readily accessible in Google Data Studio."
msgstr "또한, 판매자 파트너가 이러한 상징적인 클라우드 컴퓨팅 플랫폼에서 완전히 분산된 상점을 시작할 수 있도록 구글 클라우드 (GoogleCloud)(https://medium.com/google-cloud/origin-launches-decentralized-commerce-on-google-cloud-marketplace-b74fb46be7d9), 아마존 (Amazon)(https://aws.amazon.com/blogs/awsmarketplace/launch-a-blockchain-powered-ecommerce-store-with-dshop-in-aws-marketplace/)과의 주요 파트너쉽을 발표했습니다. 우리는 공동 마케팅 이니셔티브를 통해 디샾(Dshop)을 추가 판매자에게 홍보하기 위해 두 회사와 협력하고 있습니다. 또한 우리는 구글 데이터 스튜디오에서 디샾의 블록체인 상거래 데이터에 더 쉽게 접근할 수 있도록 구글 팀과 함께 일하고 있습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:7
msgid "We’ve also made OUSD a supported payment option on all our Dshops to begin turning the flywheel for OUSD adoption by merchants."
msgstr "또한 우리는 우리의 모든 디샾(Dshop) 에서 OUSD를 지원하는 결제 옵션으로 만들어 판매자의 OUSD 채택을 위한 발판을 만들기 시작했습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:8
msgid "While we continue to see increased usage of Dshop, we believe that introducing new killer use cases that are crypto-centric will rocket Dshop adoption to new heights."
msgstr "디샾(Dshop) 의 사용이 증가하는 것을 계속 봐왔지만, 우리는 암호와 중심의 새로운 킬러 사용 사례의 도입이 새로운 차원의 디샾(Dshop) 채택을 보여줄 것이라 믿습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:9
msgid "Our initial focus on creating features and tackling verticals that incumbents like Shopify and Woo Commerce cannot compete in will center on non-fungible tokens (NFTs). We believe NFTs are a nascent but highly disruptive technology that will bring our crypto-centric commerce products to millions, if not hundreds of millions, of users in the next few years. At the time of writing, Origin’s NFT Launchpad set an all-time record for gross sales in a single NFT drop at nearly $11.7M."
msgstr "쇼피파이(Shopify) 및 우 커머스(Woo Commerce) 와 같은 기존 기업이 경쟁 할 수 없는 기능을 만들고 수직 마케팅을 다루는 데에 초기 초점은 NFT토큰에 중접을 둡니다. 우리는 NFT가 우리의 암호화 중심 상거래 제품을 향후 몇 년 동안 수 억은 아니더라도 수 백만 명의 사용자에게 제공할 초기단계이지만 매우 파격적인 기술이라고 믿습니다. 글을 쓰는 시점에서, 오리진의 NFT 런치패드는 단 한 번의 NFT 하락으로 거의 11.7만 달러에 달하는 총 매출 기록을 세웠다."

#: templates/litepaper/platform.html:10
msgid "In January of 2021, NFTs accounted for a record <a href='https://decrypt.co/56998/crypto-art-sales-on-ethereum-reach-a-record-80-million' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>$80M of transaction volume</a>. It is clear that NFT sales are growing at an exponential rate and represent the fastest growing opportunity for crypto-centric commerce."
msgstr "2021년 1월, NFT는 기록적인 80만 달러의 거래량을 차지했습니다. NFT 매출이 기하급수적으로 성장하고 있으며, 암호화폐 중심의 상거래가 가장 빠르게 성장할 수 있는 기회를 보여주고 있는 것은 분명합니다.(https://decrypt.co/56998/crypto-art-sales-on-ethereum-reach-a-record-80-million)"

#: templates/litepaper/platform.html:12
msgid "However, we believe that the majority of the market misconstrues NFTs as simply scarce digital art. At Origin, we believe NFTs are the crypto-centric building blocks that bridge fungible payment currencies like OUSD to multiple billion dollar opportunities."
msgstr "그러나, 대부분의 시장이 NFT를 단순히 희소한 디지털 아트로 오해하고 있다고 생각합니다. 오리진에서, 우리는 NFT가 OUSD와 같은 대체가능한 결제 통화를 수식업 달러의 기회에 연결하는 암호화 중심 빌딩 블록이라고 믿습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:13
msgid "Origin’s NFT Launchpad will redefine commerce in several key verticals."
msgstr "오리진의 NFT런치패드는 여러 주요 분야에서 상거래를 재정의 할 것입니다."

#: templates/litepaper/platform.html:15
msgid "NFTs that are redeemable for offline goods"
msgstr "오프라인 상품으로 교환할 수 있는 NFT."

#: templates/litepaper/platform.html:16
msgid "In May 2020, Grammy-winning DJ RAC released his $TAPE NFTs that were redeemable for physical cassette tapes. Little did he know that he would be setting the record for the final sale price of a single cassette tape, as $TAPE tokens redeemable for the cassette tapes eventually cleared $3,000 per token."
msgstr "2020년 5월, 그래미상을 수상한 DJ RAC는 그의 실제 카세트테이프로 교환가능한 $TAPE NFT를 발매하였습니다. 그는 카세트 테이프에 사용할 수 있는 $TAPE 토큰이 결국 토큰당 $3,000를 지불했기 때문에 단일 카세트 테이프의 최종 판매 가격을 기록하게 될 것이라는 것을 거의 알지 못습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:17
msgid "This is just one example of how NFTs have changed the landscape for limited-edition premium products. NFTs that represent physical offline goods can be authenticated on the blockchain. Influencers, artists, creators, and other merchants can now issue NFTs that are both certifiably scarce and representative of valuable physical items."
msgstr "이것은 NFT가 한정판 프리미엄 제품의 환경을 어떻게 바꾸는지 보여주는 한 예시일 뿐입니다. 실제 오프라인 상품을 나타내는 NFT는 블록체인에서 인증될 수 있습니다. 인플루언서, 아티스트, 크리에이터 및 기타 상인들은 이제 틀림없이 희귀하고 중요한 물리적 아이템을 대표하는 NFT를 발행할 수 있습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:18
msgid "There is an enormous opportunity to use NFTs to power these creator communities. Because NFTs are freely exchangeable on the blockchain, they also inherently create an after-market for limited edition goods. "
msgstr "이러한 크리에이터 커뮤니티에 힘을 실어주기 위해 NFT를 사용할 수 있는 엄청난 기회가 있습니다. NFT는 블록체인 상에서 자유롭게 교환이 가능하기 때문에 한정판 상품의 애프터마켓도 본질적으로 만듭니다. "

#: templates/litepaper/platform.html:19
msgid "One needs only to reference StockX, the premium sneaker marketplace that is currently valued at $2.8 B, to recognize the possibility of NFTs flourishing in many verticals where scarcity and authenticity need to be enforced. Today, the company generates $400M in revenue by taking fees to certify that premium sneakers are legitimate and not fraudulent. Using NFTs that are tied to these sneakers would establish a clear sense of provenance as sneakers are sold from my buyer to the next."
msgstr "희소성과 진정성이 강제되어야 하는 많은 계층에서 NFT가 번성할 가능성을 인식하기 위해 현재 28억 달러로 평가되고 있는 프리미엄 운동화 시장인 StockX를 참조하기만 하면 된다. 오늘날, 이 회사는 프리미엄 운동화가 부정적이지 않고 합법적이라는 것을 증명하는 수수료를 받아 400만 달러의 수익을 창출한다. 이 운동화에 묶인 NFT를 사용하면 내 구매자부터 다음 구매자까지 스니커즈가 판매되기 때문에 확실한 입증감을 가질 수 있을 것이다."

#: templates/litepaper/platform.html:20
msgid "In another manifestation of using NFTs connected to offline products, the limited goods do not need to be redeemed. For example, a collector can purchase an NFT that entitles them with the rights to redeem that NFT for fine art, luxury handbags, or other products but can store that product with the original manufacturer. Redemption can happen at any point in the future. Again, because NFTs are exchangeable, collectors could invest in luxury items with the hopes of these items appreciating in value. However, they no longer need to take physical delivery and can simply sell the NFTs representing the items in an after market to profit from their investments."
msgstr "오프라인 제품에 연결된 NFT를 사용하는 또 다른 표현에서는 한정된 제품을 사용할 필요가 없습니다. 예를 들어 수집가는 NFT를 미술품, 명품 핸드백 또는 기타 제품에 사용할 수있는 권한을 부여하는 NFT를 구매할 수 있지만 해당 제품을 원래 제조업체에 보관할 수 있습니다. 상환은 향후 언제든지 발생할 수 있습니다. 다시 말하지만, NFT는 교환이 가능하기 때문에 수집가는 이러한 아이템의 가치가 높아지기를 바라면서 럭셔리 아이템에 투자 할 수 있습니다. 그러나 그들은 더 이상 실제 배송을 할 필요가 없으며 단순히 애프터 마켓에서 항목을 나타내는 NFT를 판매하여 투자 수익을 올릴 수 있습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:21
msgid "Taking this one model one step further, NFT-powered commerce can generate revenue even before products are developed or manufactured. In the web 2.0 world, we saw how crowdfunding platforms like Kickstarter and Gofundme were able to generate demand for creator projects. In the web 3.0, NFTs can be a better form to issue ownership of future redeemable products. Once again, because these NFTs are freely exchangeable they provide backers the ability to resell their ownership even before the projects are completed."
msgstr "이 모델을 한 단계 더 발전 시키면 NFT 기반 상거래는 제품을 개발하거나 제조하기 전에도 수익을 창출 할 수 있습니다. 웹 2.0 세계에서 우리는 킥스타터(Kickstarter) 및 고펀드미(Gofundme) 과 같은 크라우드 펀딩 플랫폼이 어떻게 크리에이터 프로젝트에 대한 수요를 창출 할 수 있는지 보았습니다. 웹 3.0에서 NFT는 향후 교환 가능한 제품의 소유권을 발행하는 더 나은 형태가 될 수 있습니다. 다시 한 번, 이러한 NFT는 자유롭게 교환 할 수 있기 때문에 후원자에게 프로젝트가 완료되기 전에도 소유권을 재판매 할 수있는 기능을 제공합니다."

#: templates/litepaper/platform.html:24
msgid "NFTs that access digital content"
msgstr "디지털 콘텐츠에 액세스하는 NFT"

#: templates/litepaper/platform.html:25
msgid "We intend to release NFT features that also provide holders access to digital content and services. For example, content providers can replace paywall subscriptions with NFT ownership. Users that have purchased NFTs can unlock premium articles, unreleased music, premium video content, or special features in social and mobile games."
msgstr "보유자에게 디지털 콘텐츠 및 서비스에 대한 액세스를 제공하는 NFT 기능을 출시 할 예정입니다. 예를 들어 콘텐츠 제공자는 페이웰 월 구독을 NFT 소유권으로 바꿀 수 있습니다. NFT를 구매 한 사용자는 프리미엄 기사, 미공개 음악, 프리미엄 비디오 콘텐츠 또는 소셜 및 모바일 게임의 특수 기능을 잠금 해제 할 수 있습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:26
msgid "Here are a few examples of how this might work. Today, Patreon influencers allow their super fans to access unique content through the platform. The company generates $50M of revenue and is currently valued at $1.2B. However, these subscriptions and individual payments are tied to unique users. In tomorrow’s world, creators can issue NFTs that unlock special video or music content instead."
msgstr "이것이 어떻게 작동하는지에 대한 몇 가지 예가 있습니다. 오늘날 패트리온(Patreon) 인플루언서는 열혈 팬이 플랫폼을 통해 고유한 콘텐츠에 액세스할 수 있도록 합니다. 이 회사는 5천만 달러의 수익을 창출하고 현재 120억 달러의 가치가 있습니다. 그러나 이러한 구독 및 개별 결제는 고유 사용자와 연결되어 있습니다. 훗날에 제작자는 대신 특별한 비디오 또는 음악 콘텐츠를 잠금 해제하는 NFT를 발행 할 수 있습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:28
msgid "NFTs that are access tokens"
msgstr "액세스 토큰인 NFT"

#: templates/litepaper/platform.html:29
msgid "A third opportunity that is a multi-billion dollar opportunity in NFT-powered commerce lies in experiential commerce. NFTs that are certifiable on the blockchain can guarantee authenticity of tickets for professional sports, concerts, and other live performances. This reduces the risk of fraudulent tickets and also maintains clear provenance of ticket resales."
msgstr "NFT 기반 상거래에서 수십억 달러의 기회인 세번째 기회는 체험적 상거래에 있습니다. 블록 체인에서 인증 가능한 NFT는 프로 스포츠, 콘서트 및 기타 라이브 공연 티켓의 진위여부를 보장 할 수 있습니다. 이는 티켓 사기 위험을 줄이고 티켓 재판매의 명확한 출처를 유지합니다."

#: templates/litepaper/platform.html:30
msgid "Going back to the Patreon example, a creator NFT may enable a user to get a 1-on-1 video chat with their favorite celebrity. Another user can purchase a premium NFT that grants them backstage access to their favorite musicians concerts for life."
msgstr "패트리온(Patreon) 예제로 돌아가서, 제작자 NFT를 사용하면 사용자가 좋아하는 유명인과 일대일 영상 채팅을 할 수 있습니다. 다른 사용자는 평생 좋아하는 뮤지션 콘서트에 무대 뒤에서 액세스 할 수있는 프리미엄 NFT를 구입할 수 있습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:33 templates/litepaper/sidebar.html:19
msgid "Dshop NFT Launchpad"
msgstr "디샾(Dshop) NFT 런치 패드"

#: templates/litepaper/platform.html:34
msgid "The key to unlocking value in all of these crypto-centric opportunities with NFTs is making NFT issuance dead simple for creators. In addition, in contrast to existing players in the market like Nifty Gateway, we believe the creators should own the branding and have direct control over pricing models (e.g. different auction mechanics or tiered pricing). The Dshop NFT Launchpad gives creators and influencers more direct control over their content and their physical, digital, and experiential products. Just as many merchants have chosen Shopify over selling on generic marketplaces that do not allow for custom branding and direct relationships to end customers, we believe the same model will be successful for NFTs."
msgstr "NFT를 통해 이러한 모든 암호화 중심 기회에서 가치를 잠금 해제하는 열쇠는 NFT 발행을 제작자에게 간단하게 만드는 것입니다. 또한 니프티 게이트웨이(Nifty Gateway)와 같은 시장의 기존 플레이어와 달리 제작자가 브랜딩을 소유하고 가격 모델 (예: 다양한 경매 메커니즘 또는 계층화 된 가격)을 직접 제어해야한다고 생각합니다. 디샾(Dshop) NFT 런치패드는 크리에이터와 인플루언서에게 콘텐츠와 실제, 디지털 및 체험 제품을 보다 직접적으로 제어 할 수 있도록 합니다. 많은 판매자가 맞춤형 브랜딩 및 최종 고객과의 직접적인 관계를 허용하지 않는 일반 마켓 플레이스에서 판매하는 것보다 쇼피파이(Shopify)를 선택했듯이, 동일한 모델이 NFT에서도 성공할 것이라고 믿습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:35
msgid "All three aforementioned NFT-powered commerce opportunities are already supported by our platform. These use cases were highlighted in our recent NFT successful Dshop NFT Launchpad collaboration with world-famous DJ and crypto-currency influencer 3LAU who is ranked #93 on CoinTelegraph’s list of most influential people in cryptocurrency in 2020. Almost $11.7M of gross sales were generated using Origin’s commerce platform in our inaugural campaign, a sum that smashed the previous record for a single NFT collection. Coverage of this record breaking event reached mainstream media outlets like the <a href='https://www.nytimes.com/2021/02/22/business/nft-nba-top-shot-crypto.html' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>New York Times</a> and <a href='https://www.forbes.com/sites/abrambrown/2021/03/03/3lau-nft-nonfungible-tokens-justin-blau/?sh=17043b94643b' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Forbes</a>."
msgstr "앞서 언급 한 3 가지 NFT 기반 상거래 기회는 모두 이미 당사 플랫폼에서 지원됩니다. 이러한 사용 사례는 2020 년 코인텔레그래프(CoinTelegraph)의 암호 화폐 분야에서 가장 영향력있는 사람들 목록에서 93위를 차지한 세계적으로 유명한 DJ 및 암호 화폐 영향력있는 3LAU와의 최근 NFT의 성공적인 디샾(Dshop) NFT 런치패드 공동 작업에서 강조되었습니다. 거의 $ 1,170 만 총 매출이 발생했습니다. 첫 번째 캠페인에서 Origin의 상거래 플랫폼을 사용하여 단일 NFT 컬렉션에 대한 이전 기록을 경신했습니다. 이 기록적인 사건의 취재는(https://www.nytimes.com/2021/02/22/business/nft-nba-top-shot-crypto.html), New York Times및 https://www.forbes.com/sites/abrambrown/2021/03/03/3lau-nft-nonfungible-tokens-justin-blau/?sh=17043b94643b)Forbes와 같은 주류 언론 매체에 도달했습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:36
msgid "Similarly, with Origin’s ever-deepening relationship with Brave, we enabled them to sell their NFTs on their existing Dshop. Their entire first collection sold out in minutes. We anticipate additional NFT-centric commerce opportunities with the exponentially growing browser company that already boasts 20M monthly active users (MAU)."
msgstr "마찬가지로 Origin과 Brave와의 관계가 계속 깊어짐에 따라 기존 디샾(Dshop) 에서 NFT를 판매 할 수 있었습니다. 그들의 첫 번째 컬렉션은 몇 분 만에 매진되었습니다. 이미 2 천만 명의 월간 활성 사용자 (MAU) 를 자랑하는 기하급수적으로 성장하는 브라우저 회사와 함께 추가적인 NFT 중심 상거래 기회를 기대합니다."

#: templates/litepaper/platform.html:37
msgid "In the near future, we intend to form additional partnerships with additional mainstream influencers and iconic brands to power their NFT commerce initiatives. We believe there is a huge untapped market for monetizing premium, limited-edition online and offline goods and services through our latest NFT product upgrades to the Origin Platform."
msgstr "가까운 장래에 우리는 NFT 상거래 이니셔티브를 강화하기 위해 추가 주류 인플루언서 및 상징적 브랜드와 추가 파트너십을 형성할 계획입니다. Origin 플랫폼에 대한 최신 NFT 제품 업그레이드를 통해 프리미엄, 한정판 온라인 및 오프라인 상품 및 서비스로 수익을 창출 할 수있는 미개척 시장이 엄청나다고 생각합니다."

#: templates/litepaper/platform.html:41 templates/litepaper/sidebar.html:22
msgid "NFT Marketplace"
msgstr "NFT 마켓 플레이스"

#: templates/litepaper/platform.html:42
msgid "Secondary market sales are vital for true price discovery of NFTs and the maturation of this nascent market. We intend to build a marketplace platform for secondary market sales of all NFTs launched on the [Origin NFT Auction Platform] as well NFTs from other platforms and marketplaces. The Origin team already has over 4 years of experience building peer-to-peer marketplace technology and we are the leaders in this field. The Origin Marketplace protocol was launched on Ethereum mainnet in 2018 and supported tens of thousands of users and listings for a variety of goods and services. Origin fully intends on being the NFT marketplace leader and capturing NFT sales from our partner creators as well as creators who launch independently or with another platform."
msgstr "2차 시장 판매는 NFT의 진정한 가격 발견과 이 초기 시장의 성숙에 필수적입니다. 오리진 NFT 옥션 플랫폼[Origin NFT Auction Platform] 에서 출시 된 모든 NFT와 다른 플랫폼 및 마켓 플레이스의 NFT의 2차 시장 판매를 위한 마켓 플레이스 플랫폼을 구축 할 계획입니다. Origin 팀은 이미 P2P 마켓 플레이스 기술을 구축 한 경험이 4년 이상이며 우리는 이 분야의 리더입니다. 오리진 마켓플레이스(Origin Marketplace) 프로토콜은 2018 년 이더리움 메인 넷에서 시작되었으며 수만 명의 사용자와 다양한 상품 및 서비스 목록을 지원했습니다. 오리진(Origin) 은 NFT 마켓 플레이스 리더가 되고 파트너 제작자는 물론 독립적으로 또는 다른 플랫폼으로 출시하는 제작자로부터 NFT 판매를 확보하고자 합니다."

#: templates/litepaper/platform.html:43
msgid "NFTs being based on a common set of decentralized technology standards makes building a marketplace that can serve the entire NFT ecosystem possible. Any moats deployed by other NFT marketplace operators will be quickly rendered ineffective as they are against the spirit of decentralization. Another important aspect to our platform is that these secondary marketplaces can be run and curated by the NFT creators themselves. Gallerists and artists have always cared deeply about presentation and curation as it can have a strong impact on the price of their assets. Letting creators control every aspect of their NFT from creation to secondary market sale is a key differentiator to Origin’s NFT platform over more generic NFT marketplaces. Fans of specific creators and artists will also appreciate going direct to the source instead of browsing through unrelated listings on a generalized marketplace."
msgstr "NFT는 일반적인 분산 기술 표준 세트를 기반으로 하며 전체 NFT 생태계를 지원할 수 있는 시장을 구축 할 수 있습니다. 다른 NFT 마켓 플레이스 운영자가 배포 한 방어체계는 탈 중앙화 정신에 위배되므로 빠르게 비효율적으로 렌더링됩니다. 플랫폼의 또 다른 중요한 측면은 이러한 보조 마켓 플레이스가 NFT 제작자가 직접 운영하고 큐레이팅 할 수 있다는 것입니다. 갤러리리스트와 아티스트는 자산 가격에 큰 영향을 미칠 수 있으므로 프레젠테이션과 큐레이션에 항상 깊은 관심을 기울였습니다. 제작자가 생성에서 2차 시장 판매에 이르기까지 NFT의 모든 측면을 제어하게 하는 것은 보다 일반적인 NFT 시장에 비해 오리진(Origin) 의 NFT 플랫폼을 차별화하는 핵심 요소입니다. 특정 제작자 및 아티스트의 팬은 일반화 된 마켓 플레이스에서 관련없는 목록을 검색하는 대신 소스로 직접 이동하는 것을 좋아할 것입니다."

#: templates/litepaper/platform.html:44
msgid "Another reason creators should be excited about custom NFT marketplaces is that it allows them to better monetize their creations over a longer period of time. Artists will experience increased value capture from programmatic transaction fees attached to NFTs they create. This means that any secondary market sales will generate revenue for NFT creators in perpetuity. Previously, musical artists would only capture a small portion of this value through royalties and fine artists would capture no value from secondary sales."
msgstr "제작자가 맞춤형 NFT 마켓 플레이스에 관심을 가져야하는 또 다른 이유는 더 오랜 기간 동안 더 나은 수익을 창출 할 수 있기 때문입니다. 아티스트는 자신이 만든 NFT에 추가 된 프로그래밍 방식의 거래 수수료에서 수익이 증가합니다. 즉, 모든 2차 시장 판매는 NFT 제작자에게 영구적으로 수익을 창출 할 것입니다. 이전에는 음악가가 로열티를 통해 이 가치의 작은 부분만을 포착했고, 훌륭한 예술가는 2차 판매에서 가치를 포착하지 못했습니다."

#: templates/litepaper/platform.html:45
msgid "Not only are secondary market sales important for price discovery, transaction fees from these sales will be one of the key revenue drivers for the [Origin NFT product] in the future. Far more volume is done on the secondary market than during initial sales and we expect record-breaking trades in the future. Origin intends to build a fully-featured NFT platform and ecosystem. We will develop the best end-to-end NFT platform in the space and capture massive value for our users, NFT creator partners, and our token holders."
msgstr "2차 시장 판매는 가격 발견에 중요할 뿐만 아니라 이러한 판매로 인한 거래 수수료는 향후 [Origin NFT 제품] 의 주요 수익 동인 중 하나가 될 것입니다. 초기 판매보다 유통 시장에서 훨씬 더 많은 거래가 이루어지며 향후 기록적인 거래를 기대합니다. 오리진(Origin) 은 모든 기능을 갖춘 NFT 플랫폼과 생태계를 구축하려고 합니다. 우리는 공간에서 최고의 엔드-투-엔드 NFT 플랫폼을 개발하고 사용자, NFT 생성자 파트너 및 토큰 소유자를 위한 막대한 가치를 포착 할 것입니다."

#: templates/litepaper/platform.html:49 templates/litepaper/sidebar.html:25
msgid "The Origin Dollar (OUSD)"
msgstr "오리진 달러 (OUSD)"

#: templates/litepaper/platform.html:50
msgid "In 1999, Yu Pan, one of PayPal’s original co-founders conceived of creating “the new world currency”, complete with interest yielding strategies and debit cards without having to connect to traditional banking systems. Several pivots and an eBay acquisition later, PayPal dropped its ambitions in this area."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:51
msgid "Two decades later, Yu Pan, Origin’s founding engineer, and the rest of the Origin team have finally launched this new world currency."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:52
#, python-format
msgid "The Origin Dollar is the first cryptocurrency stablecoin that automatically and passively earns yield while sitting in cryptocurrency wallets. Users do not need to stake/unstake or provide liquidity to earn yields across underlying DeFi protocols. While past performance does not guarantee future results, to date OUSD has generated annualized yields between 20%% and 150%% at any given time."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:53
msgid "OUSD is a superior DeFi product for the masses. By removing all the complexities normally associated with earning fees through lending or supplying liquidity to automated market makers (AMMs), OUSD is highly accessible to users who are new to cryptocurrency technologies. Today, users need only to purchase OUSD on centralized exchanges or decentralized swap sites like Uniswap/Sushiswap to begin earning yield at staggering rates immediately. Alternatively, users can mint OUSD with their existing stablecoins (DAI, USDT, USDC currently) on the <a href='https://www.ousd.com' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>OUSD DApp</a>."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:54
msgid "Current APYs and circulating supply are published transparently on the <a href='https://analytics.ousd.com' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>OUSD dashboard</a>. "
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:55
msgid "With OUSD, there’s no need to unwind complicated positions when you want to spend your OUSD. You can transfer it freely without having to pay gas to unlock spendable capital. In addition, OUSD gives you access to compelling opportunities across DeFi with none of the hassles. The OUSD smart contracts deploy your underlying capital to a diversified set of yield-earning strategies, rebalancing over time to achieve strong yields while diversifying risk. Earnings automatically accrue in your wallet and compound continuously while you hold OUSD. Again, no staking or lockups are required, making your OUSD as easy to transfer as any other ERC-20 token. OUSD also serves as an ideal unit of account. DeFi investors no longer need complicated spreadsheets to calculate their earnings as they can easily see their constantly updated OUSD balances in real-time."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:57
msgid "Yield strategies"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:58
msgid "OUSD uses two high-level strategies for generating yield--lending and market making."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:60
msgid "Lending:"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:61
msgid "DeFi lending platforms let users lend and borrow crypto assets without any middlemen. Both lenders and borrowers get more value from their crypto. Lenders earn interest, while borrowers deposit crypto as collateral to gain access to credit without traditional banking headaches. DeFi lending platforms currently provide far superior returns for lenders than are generally available in the traditional markets."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:62
msgid "OUSD integrates with DeFi lending platforms that provide over-collateralized loans. Over-collateralization, combined with smart rules around liquidations, provide a reasonable level of security for lenders. Aave also additionally secures their lending pools with AAVE tokens respectively, further lowering risk."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:63
msgid "OUSD integrates with leading lending providers that have a proven track record, audited smart contracts, and have successfully lent hundreds of millions of dollars without issue. We are currently integrated with Compound and Aave."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:65
msgid "Market making:"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:66
msgid "Automated market makers (AMMs) have quickly risen as the preferred form of decentralized exchange on the Ethereum network. This is in part due to the difficulty of supporting order book DEXes on Ethereum 1.0 that can rival the instant and low-slippage experiences on centralized exchanges. Further, AMMs like Uniswap are relatively user-friendly and gas-efficient to use."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:67
#, python-format
msgid "AMMs can only enable new markets when liquidity providers supply liquidity (e.g. multiple tokens for given trading pairs or pools). In return for providing liquidity, liquidity providers are rewarded with trading fees when other users swap tokens. For example, when traders swap USDT for USDC on Uniswap, they are currently charged 0.3%% on top of gas fees. These fees are distributed pro-rata to liquidity providers on the USDT-USDC pair based on the percentage of total liquidity that they have provided."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:68
msgid "The OUSD protocol routes USDT, USDC, and DAI to highly-performing liquidity pools as determined by trading volume and rewards tokens (e.g. Balancer rewards BAL tokens to liquidity providers). Yields are then passed on to OUSD holders. We are currently integrated with Curve and plan on integrating with Uniswap, Sushiswap, and Balancer in the near future."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:69
msgid "In addition to collecting interest from lending and fees from market making, we intend to automatically claim and convert the bonus incentives that are being distributed by many of the DeFi protocols. For example, Compound gives away COMP tokens, Balancer gives away BAL tokens, and Curve gives away CRV tokens. These bonus rewards will be regularly converted into stablecoins, deployed in the market, and distributed to OUSD holders in the form of additional yield."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:70
msgid "OUSD is able to generate higher yields than competing protocols due to a combination of important design decisions that amplify the rewards that are returned to OUSD holders:"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:72
msgid "Exit fees are returned to the pool, rewarding long term holders"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:73
msgid "Price oracles favor the collective over the individual, again rewarding long term holders"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:74
msgid "Smart contracts must manually opt-in to earn yield. This allows the protocol to put more capital to work than would be otherwise possible."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:75
msgid "Smart strategies balance risk and reward more effectively than deploying capital in any single underlying strategy."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:78
msgid "Readers can learn more about the technical details of OUSD on our <a href='https://docs.ousd.com' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>documentation</a>."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:80
msgid "Benefits of OUSD"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:81
msgid "Mainstream cryptocurrency users now have the equivalent of a high-yield savings account automatically built into their Ethereum wallets whenever they are holding OUSD. This increases DeFi’s addressable user base from tens to hundreds of thousands of sophisticated users to tens of millions of users instantly. By comparison, Uniswap, the most widely used DeFi product to date has only interacted with approximately 250k Ethereum wallets since its inception."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:82
#, python-format
msgid "Because OUSD makes it easy for consumers to switch between spending and savings mode, it can also become the ideal medium of exchange. Today, many merchants other than those dealing in black or grey markets do not have many incentives to accept cryptocurrencies. Because most consumers currently use credit cards and mobile payments, merchants are forced to accept payments predominantly with these methods. In the process, they are often charged a 2.90%% credit card processing fee, with other payment intermediaries (e.g. merchant bankers and interchange networks) also increasing the cost of doing business. "
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:83
#, python-format
msgid "For merchants that have traditionally been skeptical of receiving cryptocurrency payments, being able to accept a yield-bearing stablecoin that beats traditional savings accounts and instantly earns yields at a minimum of 20%% APY is a powerful motivator. Instead of losing money on each sale, they are instantly adding capital to their merchant accounts that compounds instantly, giving them more operating capital over time. For merchants that oftentimes face cash flow management and inventory issues, being able to accept a yield-bearing form of payment is extremely compelling."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:84
msgid "OUSD creates the incentives for merchants to not only accept, but promote the usage of cryptocurrencies in their businesses. As more users hold and make purchases with OUSD, more merchants will similarly accept OUSD. These powerful network effects have the potential to gradually replace the payment rails for both online and offline commerce."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:85
msgid "In the short-term, OUSD’s target audience encompasses the millions of novice to intermediate cryptocurrency users in the world that are not yet invested in DeFi. An even larger opportunity lies in targeting the hundreds of millions of users that are currently using traditional peer-to-peer and merchant payment systems."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:86
msgid "Today, PayPal boasts over 305M consumers and 22M merchants and processes over $200B of payments in a single quarter. Our aspirations are to begin penetrating that customer base with OUSD and future payments applications built on top of the OUSD protocol in the upcoming year."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:88
msgid "Business development"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:89
msgid "The most obvious success metric for OUSD is its total circulating supply. As demand for OUSD grows, more OUSD will be minted and added to the total supply. DeFi protocols are often valued at a glance by the total dollar amount of value deposited into its smart contracts, or Total Value Locked (TVL). In order for OUSD to become successful, we must convince users to buy or mint OUSD, adding to its supply, and we must keep this OUSD held in user wallets or circulating instead of sold or redeemed for underlying stablecoins. Ease of access and network effects are two important factors in this. Direct incentives beyond industry leading APYs may also be a tool we implement in the future."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:90
msgid "To achieve greater circulating supply, it is imperative that we make OUSD available on every major DeFi platform, decentralized exchange, and centralized exchange. Increasing OUSD’s representation on decentralized platforms will solidify OUSD as a money lego and composable building block for DeFi. Having OUSD markets on popular centralized exchanges allows us to onboard the millions of crypto users who are not familiar with Web 3 wallets like MetaMask but who do have exchange accounts. Although there are some unique challenges to integrating rebasing tokens on these platforms, these challenges are not difficult to overcome and rebasing tokens are growing in popularity."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:91
msgid "We have plans to integrate OUSD as a collateral asset on major lending platforms such as Compound, Aave, and Cream. There are already millions of dollars of liquidity available for OUSD on Uniswap and Sushiswap. We intend to target stablecoin-focused AMMs such as Curve and Shell Protocol in the near future. On the centralized exchange side, we aim to have OUSD listed on every major exchange globally."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:92
msgid "To take OUSD truly mainstream, we must connect it with traditional financial infrastructure. The first step will be to get OUSD listed on exchanges that have fiat on and off-ramps. Enabling the direct purchase of OUSD with fiat currency in the form of bank transfers or credit card payments is also a priority for us. These connections to traditional finance are necessary in order for us to successfully launch the future products we have planned for OUSD."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:94
msgid "Future products"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:95
msgid "We imagine a better future for online and offline payments that uses OUSD as the underlying payment rails. Below, we outline our vision for what we'd like to see built on top of the OUSD protocol. We also encourage our large community of supporters and open-source developers to build additional compelling products to bring DeFi and cryptocurrency payments to the masses."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:97
msgid "Venmo meets high-yield savings and a debit card"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:98
msgid "Today peer-to-peer mobile payments account for trillions of dollars in transaction volume. In the United States, Venmo and Square Cash dominate. In China, cryptocurrency’s largest market by trading volume, Wechat and Alipay have near monopolistic holds on consumers and merchants. These simple, centralized payment apps are used by customers paying merchants and by friends and family transferring money to each other. Furthermore, in many markets, the US and Europe especially, bank cards are still the go-to way to spend money for online and offline transactions. Credit card companies, payment processors, and banks dominate this market and there are a variety of companies such as PayPal that assist merchants and consumers in using their cards online."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:99
msgid "The billions of users using these existing payment methods have very little incentive to adopt cryptocurrency payments due to increased friction and lack of network effects."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:100
msgid "We believe a new peer-to-peer payment app with an associated debit card built on top of the OUSD protocol can disrupt incumbents. Today, Venmo users shuffle money between their Venmo accounts and their checking accounts and credit cards. In the case of the former, money sitting in Venmo or checking accounts doesn’t earn any interest. Venmo balances that are funded by credit cards are even worse as there are fees charged by multiple intermediaries. In the later case, interest earned by users is usually negligible, especially when taking into account inflation. Cash back or rewards programs can offer users incentives but high interest rates for missing payments are a strong disincentive to users."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:101
msgid "Tomorrow’s peer-to-peer mobile payment application powered by OUSD will introduce the killer feature of double-digit yields. Our version of Venmo will combine the ease of peer-to-peer payments with a high-yield savings account that beats traditional savings accounts by a factor of 10 to 100x."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:102
msgid "The OUSD payment app will be built with a centralized mobile app and APIs to minimize user friction for mainstream users. Users will be able to deposit USD and/or other fiat currencies to the app and enjoy the seamless user experiences of centralized applications. However, on the backend, these fiat deposits will be used to mint OUSD. New users will hold their balances in OUSD in Origin custodial wallets without needing to understand cryptocurrencies. They will simply be able to earn industry-leading yields when they are not spending. Again, your OUSD is always earning & ready to be spent or transferred at the same time."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:103
msgid "The viral effects of the future OUSD payment app cannot be overstated. Payment apps are by nature already viral, with users onboarding their friends and family in order to transact with them, establishing powerful network effects. Merchants quickly adopt the payment services that attract the most users. By adding in the ability to earn yield the very instant that any new referred user accepts funds from a referring user, we believe the viral coefficient for existing users referring new users will be multiples higher than ever seen before in a traditional payments application."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:104
msgid "The OUSD debit card will be tied to the future OUSD payment app and will allow users to spend down their on-app OUSD balance. Whenever users want to use their OUSD, their OUSD will be converted to USD via Visa’s interchange network and be instantly accepted by 40 million merchants all over the world. Merchants will receive USD and need not know that OUSD was used as the underlying original currency to power the transaction. Again, when users’ OUSD is not being spent, it will automatically accumulate staggering yields that should be superior to any cash bank or credit card rewards program in existence."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:105
msgid "Although we plan on launching with hosted or managed wallets, we believe that users should be in control of their own funds if they do not want to use managed wallets. While the service that we build will be centralized at the application and middleware layer, the core protocol is decentralized. Users will be able to eject from the managed wallet at any point in time to simply hold their OUSD in their own self-managed wallets within the same app. We imagine that more and more users will gradually migrate from managed wallets to self-hosted wallets over time as they become educated about the benefits of underlying protocol."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:108
msgid "Getting online and offline merchants to accept payments that are powered by OUSD rails is a monumental step. However, further down the road, an even more ambitious objective is to get merchants to accept OUSD directly."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:109
msgid "The incentives to accept OUSD as a merchant over traditional credit cards or mobile payments is extremely compelling. Merchants can earn double-digit yields upon the sales of goods and services versus getting taxed with multiple payment fees."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:110
msgid "The very first e-commerce platform to accept OUSD is Origin’s own Dshop platform. However, Dshop is a relatively new platform, and the majority of online e-commerce stores are run by incumbents like Shopify and Woo Commerce."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:111
msgid "Thankfully, both Shopify and Woo Commerce have mature developer platforms and APIs. We intend to build applications on these existing platforms that allow merchants to accept OUSD directly from customers that want to pay with OUSD. These developer plugins are relatively simple to build, and there are many existing examples of working payment alternatives."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:112
msgid "For example, the Shopify app store currently already offers Coinbase Commerce, Bitpay, and GoCoin. We will release an OUSD payment app for merchants in the coming future."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:115
msgid "Given the recent surge in both the price of ETH and the usage of the Ethereum network, gas fees are becoming increasingly prohibitive and a major deterrent for getting the kind of retail adoption that we want."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:116
msgid "Ethereum is by far the most dominant layer 1 chain when it comes to DeFi activity and total value locked (TVL) today. However, as other layer 1 chains gain DeFi adoption, it is our intention to make OUSD accessible on other chains like Binance Smart Chain, Solana, Cosmos, and Polkadot which offer faster transactions and lower gas costs. "
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:117
msgid "All of the yield for OUSD will continue to be generated on the Ethereum platform since that’s where the vast majority of capital and earning opportunities exist today. However, chain-specific versions of OUSD will be mintable by anyone who locks up OUSD in the cross-chain bridge. For example, you could lock 100 OUSD in the Solana bridge in order to generate 100 sOUSD which would be freely transferable within the Solana ecosystem. The original OUSD would stay locked in a smart contract where it would continue earning yield. Inside Solana, the circulating sOUSD tokens would rebase in lockstep with the OUSD that was locked in the smart contract. Anyone who wishes to exit would be able to redeem their sOUSD for the originally locked capital plus any yield that was generated while they were holding it."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:122 templates/litepaper/sidebar.html:28
#: templates/whitepaper/sidebar.html:34
msgid "The Origin Token (OGN)"
msgstr "오리진 토큰 (OGN)"

#: templates/litepaper/platform.html:123
msgid "The Origin Token (OGN) is the governance and value accrual token for the entire Origin Platform and suite of products."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:126
msgid "Decentralized governance for the OUSD protocol will happen first. Following the successful migration of making OUSD community-owned, we will begin the progressive decentralization of the Origin commerce platform as well."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:127
msgid "Today, the OUSD protocol is already currently undergoing a progressive path to full decentralization. We’ve outlined four phases to full decentralization and are currently in phase 2."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:129
msgid "OGN token holders will be able to create and vote on proposals to govern the underlying protocol. This may include:"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:131
msgid "Adding/removing new types of yield-earning strategies"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:132
msgid "Allocating capital across a basket of strategies"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:133
msgid "Determining what fees are charged by the protocol"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:134
msgid "Determining what incentives (e.g. OGN rewards for liquidity mining) are offered on an ongoing basis"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:137
msgid "Note that decentralized governance privileges will not apply to the centralized applications like the peer-to-peer payments product or debit card to be built on OUSD in the near-term. However, the underlying protocol will be fully decentralized before the end of 2021."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:138
msgid "The Dshop platform will undergo the transition to decentralized governance at a later date. More details will be provided as the platform continues to mature."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:140
msgid "Value accrual"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:141
msgid "OGN holders will benefit directly from any protocol revenues and fees generated from products built on the Origin Platform. This includes on-chain revenue from OUSD as well as potential off-chain revenue sources from OUSD or our commerce products in the future."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:144
#, python-format
msgid "Currently, 10%% of DeFi yields generated from OUSD are collected as a protocol performance fee. These on-chain fees are being used to buy back OGN on the market, generating consistent buy pressure for OUSD’s governance token."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:145
msgid "Through decentralized governance, the community will be able to adjust performance fee settings as well as other value accrual parameters."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:151
msgid "OGN holders are therefore incentivized to promote OUSD. As OUSD circulating supply increases, performance fees generated will also increase, directly benefiting OGN holders financially. The converse is also true. OUSD holders are incentivized to be OGN holders, so they can participate actively in the governance of the protocol. This creates a strong flywheel effect between Origin’s two tokens."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:152
msgid "Since it is our intention to build powerful applications on top of the OUSD protocol like the new peer-to-peer payments product and debit card offering, we will also be able to create new monetization opportunities with these applications. For example, we may take a small percentage of OUSD yields as revenue to cover the costs of running the centralized infrastructure to power these experiences. Any profits that are generated off-chain can similarly be reinvested into the OGN buyback program or other fee distribution options mentioned above.    "
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:155
msgid "The core Dshop platform has been free to use since inception, and the basic features will remain free to use forever. However, as we develop more premium features such as creating the NFT launchpad and offering customized commerce experiences and white-glove service for larger clients, we intend to charge fees."
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:156
msgid "Other revenue generating opportunities beyond the immediate NFT Launchpad product may include:"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:158
msgid "Customized e-commerce experiences for new vertical categories"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:159
msgid "Consulting/contracting revenue for larger enterprise merchant partners that require Origin to build or host custom infrastructure and tooling"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:160
msgid "Premium applications that any merchants can add to their stores via subscription or a la carte purchases"
msgstr ""

#: templates/litepaper/platform.html:161
msgid "Modest transaction fees for bespoke marketplace and reseller networks"
msgstr ""

#: templates/litepaper/sidebar.html:33 templates/litepaper/team.html:2
msgid "Founding Team"
msgstr ""

#: templates/litepaper/team.html:4
msgid "Origin was founded by Josh Fraser and Matthew Liu, two successful entrepreneurs who have built multiple venture backed companies that saw successful exits and who have worked together on multiple businesses in the past. They were joined by founding engineer <a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Yu_Pan' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Yu Pan</a>. Yu Pan was one of the co-founders of PayPal alongside Elon Musk, Peter Thiel, Max Levchin, Ken Howery, and Luke Nosek. Yu Pan was also the first employee at YouTube and held senior positions at Google and Affirm."
msgstr ""

#: templates/litepaper/team.html:5
msgid "Josh has been coding since he was 10 and has been involved in crypto since 2011. He founded the web optimization company Torbit which was acquired by Walmart Labs. Matt received his bachelors and masters in engineering from Stanford and was the third product manager at YouTube. Matt participated in the Ethereum crowdsale and has been involved in crypto since 2014."
msgstr ""

#: templates/litepaper/team.html:6
msgid "Origin’s lead investor is Pantera Capital, the world’s oldest cryptocurrency fund. Other notable investors include Foundation Capital, Blocktower, Blockchain.com, KBW Ventures, Spartan Capital, PreAngel Fund, Hashed, Kenetic Capital, FBG, QCP Capital, and Smart Contract Japan. Well known angel investors include Steve Chen, founder of YouTube, Alexis Ohanian, founder of Reddit, Garry Tan, partner at Y Combinator, and Randall Kaplan, founder of Akamai."
msgstr ""

#: templates/vc-firms/china.html:2
msgid "China"
msgstr "중국"

#: templates/vc-firms/china.html:5
msgid "PreAngel Fund"
msgstr "PreAngel Fund"

#: templates/vc-firms/china.html:9
msgid "FBG"
msgstr "FBG"

#: templates/vc-firms/china.html:13
msgid "SNZ Holdings"
msgstr "SNZ Holdings"

#: templates/vc-firms/china.html:17
msgid "Continue Capital"
msgstr "Continue Capital"

#: templates/vc-firms/china.html:21
msgid "BlockAsset"
msgstr "BlockAsset"

#: templates/vc-firms/china.html:25
msgid "Danhua Capital"
msgstr "단화 캐피탈(Danhua Capital)"

#: templates/vc-firms/germany.html:2
msgid "Germany"
msgstr "독일"

#: templates/vc-firms/germany.html:5
msgid "1kx"
msgstr "1kx"

#: templates/vc-firms/hongkong.html:2
msgid "Hong Kong"
msgstr "홍콩"

#: templates/vc-firms/hongkong.html:5
msgid "Sora Ventures"
msgstr "Sora Ventures"

#: templates/vc-firms/hongkong.html:9
msgid "Kenetic Capital"
msgstr "Kenetic Capital"

#: templates/vc-firms/japan.html:2
msgid "Japan"
msgstr "일본"

#: templates/vc-firms/japan.html:5
msgid "Smart Contract"
msgstr "스마트 컨트랙트"

#: templates/vc-firms/japan.html:9
msgid "Gumi"
msgstr "Gumi"

#: templates/vc-firms/korea.html:2
msgid "Korea"
msgstr "한국"

#: templates/vc-firms/korea.html:5
msgid "Hashed"
msgstr "Hashed"

#: templates/vc-firms/korea.html:9
msgid "Metaps+"
msgstr "Metaps+"

#: templates/vc-firms/russia.html:2
msgid "Russia"
msgstr "러시아"

#: templates/vc-firms/russia.html:5
msgid "Crypto Bazaar"
msgstr "Crypto Bazaar"

#: templates/vc-firms/singapore.html:2
msgid "Singapore"
msgstr "싱가폴"

#: templates/vc-firms/singapore.html:5
msgid "Spartan"
msgstr "Spartan"

#: templates/vc-firms/singapore.html:9
msgid "QCP Capital"
msgstr "QCP Capital"

#: templates/vc-firms/uae.html:2
msgid "Saudi Arabia"
msgstr "사우디 아라비아"

#: templates/vc-firms/uae.html:5
msgid "KBW Ventures"
msgstr "KBW Ventures"

#: templates/vc-firms/uk.html:2
msgid "United Kingdom"
msgstr "영국"

#: templates/vc-firms/uk.html:5
msgid "Blockchain.com"
msgstr "Blockchain.com"

#: templates/vc-firms/uk.html:9
msgid "Eterna Capital"
msgstr "Eterna Capital"

#: templates/vc-firms/usa.html:2
msgid "United States"
msgstr "미국"

#: templates/vc-firms/usa.html:5
msgid "Pantera Capital"
msgstr "Pantera Capital"

#: templates/vc-firms/usa.html:9
msgid "Foundation Capital"
msgstr "Foundation Capital"

#: templates/vc-firms/usa.html:13
msgid "Blocktower Capital"
msgstr "Blocktower Capital"

#: templates/whitepaper/disclaimer.html:4
msgid "Certain statements in this whitepaper constitute forward-looking statements. Such forward-looking statements, including the intended actions and\n"
"    performance objectives of the Company, involve known and unknown risks, uncertainties, and other important factors that could cause the actual results of\n"
"    the Company to differ materially from any future results expressed or implied by such forward-looking statements. Accordingly, readers should not place\n"
"    undue reliance on forward-looking statements. No representation or warranty is made as to future performance or such forward-looking statements."
msgstr "해당 백서에 기제된 특정 문구는 미래를 예측하는 내용들을 담고 있습니다. 미래를 예측하는 문구들은 다음과 같은 의도가 담긴 행동들 즉,  회사의 성과와 목표에 대해 명시적 또는 묵시적 위험성에 대한 내용과 불확실성에 대한 부분 향후 회사의 성과적 측면에서 실질적으로 현재 미래를 예측하고 있는 문구들과는 다른 결과로 발생될 수 있는 다른 요인들을 포함하고 있습니다. 이에 따라, 이 글을 읽는 독자는 미래 예측에 관한 문구들을 과도하게 신뢰해서는 안 됩니다. 회사에서는 미래의 성과적 측면 그리고 미래 예측 문구와 이에 대한 내용에 대해 그 어떠한 보증도 하지 않습니다."

#: templates/whitepaper/disclaimer.html:11
msgid "This whitepaper was first published in September 2017, before the Origin Platform was built and deployed on the Ethereum Mainnet in October of 2018. For\n"
"    the most up to date information on our product development and business strategy, please refer to our website at <a href='https://www.originprotocol.com'>originprotocol.com</a>. For the latest technical\n"
"    information, please reference <a href='https://github.com/OriginProtocol' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>Origin's Github account</a>. To use our flagship marketplace application, please download our <a href='https://www.originprotocol.com/mobile' target='_blank'>mobile apps</a> or visit our <a href='https://www.shoporigin.com' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>DApp</a> with a web3-enabled DApp browser.\n"
"    To use our decentralized Shopify alternative, visit <a href='https://originswag.eth.link' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>originswag.eth.link</a>."
msgstr "본 백서는 오리진 플랫폼이 2018년 10월 이더리움 메인넷(Ethereum Mainnet)에 구축 및 배치되기 전인 2017년 9월에 처음 발행되었습니다. 당사의 제품 개발 및 비즈니스 전략에 대한 최신 정보는 자사 웹사이트 originprotocol.com을 참고해주시길 바랍니다. 또한, 최신 기술 정보는 다음과 같은 오리진 프로토콜의 깃헙(Github) 계정 <a href='https://github.com/OriginProtocol' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>www.github.com/OriginProtocol</a>. 을 확인 부탁드립니다. 오리진의 대표 마켓플레이스 어플리케이션 사용을 위해서는, 다음을 통해 모바일 어플리케이션을 다운로드 해주시거나, (<a href='https://www.originprotocol.com/mobile' target='_blank'>www.originprotocol.com/mobile</a>) 웹3 지원 디앱 (DApp) 브라우저를 통해 DApp(www.shoporigin.com)을 방문해 주십시오.((<a href='https://www.shoporigin.com' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>www.shoporigin.com</a>) 또한, 오리진의 탈중앙화된 Shopify를 경험해보고 싶으시다면, <a href='https://originswag.eth.link' target='_blank' rel='noreferrer noopener'>originswag.eth.link</a>.를 방문해주세요."

#: templates/whitepaper/disclaimer.html:18
msgid "This whitepaper was last updated on June 2nd, 2020."
msgstr "이 백서는 2020년 12월 26일에 마지막으로 업데이트 되었습니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:7
msgid "View litepaper"
msgstr "라이트페이퍼(Litepaper) 보기"

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:13
msgid "Origin is an open-source platform that enables the creation of peer-to-peer marketplaces and e-commerce applications. The Origin Platform initially targets the global sharing economy, allowing buyers and sellers of\n"
"    fractional use goods and services (car-sharing, service-based tasks, home-sharing, etc.) to transact on\n"
"    the distributed, open web. Using the Ethereum blockchain and Interplanetary File System (IPFS), the\n"
"    platform and its community participants can interact in a peer-to-peer fashion, allowing for the creation and booking of\n"
"    services and goods without traditional intermediaries. "
msgstr "오리진(origin) 은 P2P(Peer-to-Peer) 시장 및 전자 상거래 응용 프로그램을 만들 수 있는 오픈 소스 플랫폼입니다. 오리진 플랫폼은 글로벌 공유 경제 시장 구축을 목표로 시작되었습니다. 오리진이 꿈꾸는 미래에는 공유경제 시장에 참여하는 구매자와 판매자가 자신이 가진 재화 및 서비스를 부분적으로 구매 및 판매할 수 있으며(예: 차량공유, 서비스 기반 작업, 숙박 공유 등), 이와 같은 거래는 분산되고 개방된 웹 상에서 가능해집니다. 오리진은 이더리움(Ethereum) 블록체인 및 IPFS(Interstellation File System) 를 사용하여, 커뮤니티 참여자들이 오리진 플랫폼 상에서 서로 P2P 방식을 통해 직접 상호작용이 가능하도록 합니다. 이를 통해 사용자들은 전통적 시장에서 존재했던 거래 중개자 없이도 서비스와 제품을 직접 거래할 수 있게 됩니다. "

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:20
msgid "We intend to enable a large-scale commerce network that:"
msgstr "오리진은 다음과 같은 대규모 상거래 네트워크를 활성화하려고 합니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:22
msgid "Transfers direct financial value (listing, transaction, and service fees) from large corporations like Airbnb, Craigslist, Postmates, etc. to individual buyers and sellers"
msgstr "에어비엔비(Airbnb), 크레그리스트(Craigslist), 포스트미(Postme) 등과 같은 거대 대기업에서 취하고 서비스 및 상품 판매, 거래 및 서비스 수수료 등을 통해 취하고 있는 직접정 경재적 가치를 개인 구매자 및 판매자에게 전달 합니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:23
msgid "Transfers indirect financial and strategic value (privately aggregated silos of customer and transaction data) from those same corporations to the entire ecosystem"
msgstr "앞서 언급한 동일 기업들이 생태계 전반으로 부터 취하고 있는 간접적 경제적 가치 및 전략적 가치(은밀하게 수집된 고객 및 거래 데이터 등) 들을 이전합니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:24
msgid "Creates new financial value for marketplace participants that contribute to the growth of the network (e.g. building new technology for the Origin Platform, bootstrapping new product verticals, and referring new users and businesses)"
msgstr "네트워크의 성장에 기여하는 마켓플레이스 참여자들을 위한 새로운 경제적 가치 창출(예. 오리진 플랫폼을 위한 새로운 기술 개발, 새로운 제품 라인 개발, 새로운 사용자 및 사업 추천)"

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:25
msgid "Is built on an open, distributed, and shared data layer to promote transparency and collaboration"
msgstr "보다 투명하게 협업할 수 있는 방식 구축하기 위하여 더욱 개방적이고, 분산화된, 공유 데이터 형태로 만들어졌습니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:26
msgid "Immediately allows buyers and sellers across the world to do business with each other without difficult currency conversions or tariffs"
msgstr "전 세계에 있는 구매자와 판매자는 환전을 하거나 관세를 지불하지 않고도 즉시 전 세계에 있는 거래 당사자들과 함께 직접 거래가 가능해집니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:27
msgid "Promotes personal liberty by not allowing a central corporation or government to impose arbitrary and oftentimes onerous rules on how to do business"
msgstr "중앙 기업 또는 정부의 사업 방식으로 인해 개인이 부담을 가지게 될 수도 있는 규칙을 강요하지 않고, 자의적으로 거래를 할 수 있도록 하여 개인의 자유를 증진할 수 있도록 합니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:31
msgid "To accomplish these ambitious goals, we have created the Origin Platform with incentives that encourage other technologists, businesses, and consumers to build, contribute to, and extend the ecosystem with us. We imagine a broad collection of vertical use cases (e.g short-term vacation rentals, freelance software engineering, tutoring for hire) that are built on top of Origin standards and shared data."
msgstr "앞서 이야기한 야심찬 목표들을 달성하기 위해, 오리진에서는 다른 기술자, 기업 및 소비자가 오리진과 함께 오리진 생태계를 구축하고 기여 및 확장함에 따라 보상 및 인센티브를 제공할 수 있는 오리진 플랫폼을 만들었습니다. 오리진(Origin)에서는 오리진 표준과 공유 데이터를 기반으로 구축된 다양한 새로운 사용 사례(예: 단기 숙박 임대, 프리랜서 소프트웨어 엔지니어링, 고용을 위한 과외 등)과 같은 더욱 다양한 상품이 시장에 등장 하는 미래를 꿈꾸고 있습니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:35
msgid "As of this writing, the Origin Platform is currently in Mainnet Beta. The 1.0 platform launch is scheduled in Q1 of 2020. While much of the engineering work has thus far been shouldered by our core engineering team, we anticipate that a significant amount of future development after the 1.0 launch will come from our growing open-source community"
msgstr "현재 해당 문서를 작성하는 시점을 기준으로, 오리진 플랫폼은 현재 메인넷 베타에 있습니다. 플랫폼 1.0 버전의 출시는 2020년 1분기에 예정되어 있습니다. 현재까지는 개발 업무의 상당 부분이 회사 내의 핵심 개발팀을 중점으로 이루어져 왔으나, 1.0 버전 이후의 개발 형태는 더욱더 많은 오픈 소스 커뮤니티를 기반으로 이뤄질 것이라 예상하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:39
msgid "Together, we will create the Internet economy of tomorrow."
msgstr "우리는 함께 미래의 인터넷 경제를 만들어나갈 것 입니다."

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:43
msgid "This Whitepaper details:"
msgstr "이 백서는 다음에 대해 살펴봅니다:"

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:47
msgid "Why a new form of peer-to-peer commerce needs to exist"
msgstr "새로운 형태의 피어투피어(P2P) 상거래가 필요한 이유"

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:48
msgid "The proposed benefits of the Origin Platform"
msgstr "오리진(Origin) 플랫폼의 주요 이점"

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:49
msgid "Our product strategy, key features, and technical overview"
msgstr "제품 전략, 주요 기능 및 기술 개요"

#: templates/whitepaper/exec-summary.html:50
msgid "An overview of the Origin team and community"
msgstr "오리진(Origin) 팀 및 커뮤니티에 대하여"

#: templates/whitepaper/footnote.html:3
msgid "Ridesharing, apartment/home lending, peer-to-peer lending, reselling, coworking, talent-sharing… The sharing economy, sometimes also called the collaboration economy, is taking off in all sorts of niches."
msgstr "차량 공유, 숙박 공유, P2P 대출, 재판매(reselling), 코워킹(co-working), 재능 공유(talent-sharing) 등이 있습니다. 때로는 협업 경제라고도 불리는 여러 종류의 공유 경제의 형태가 틈새 시장에서 등장하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:7
msgid "Buyers prefer a large number of sellers, and, meanwhile, sellers prefer a large number of buyers, such that the members in one group can easily find their trading partners from the other group. Therefore, the cross-side network effect is positive."
msgstr "구매자는 다수의 판매자를 선호하며, 또한 판매자 역시 다른 그룹의 거래 상대를 쉽게 찾을 수 있도록 다수의 구매자를 선호합니다. 따라서, 교차 네트워크(cross-side network) 는 긍정적인 효과를 가져다줍니다.- 위키피디아(Wikipedia)"

#: templates/whitepaper/footnote.html:11
msgid "Most competition in Silicon Valley now heads toward there being one monopolistic winner. And that is why it is hard not to see that, right now, the only competition that matters in ride-sharing is between the two largest companies: Uber and Lyft."
msgstr "실리콘 밸리에서는 대부분의 경쟁이 한 개 기업의 독점으로 이어져 결국 시장의 최종 승자가 되는 형태로 이어집니다. 이에 따라, 지금 현재 차랑 공유 서비스 분야에서 선두를 달리며 가장 치열한 경쟁을 보여주는 기업은 우버(Uber) 와 리프트(Lyft) 라는 두 대기업 간의 경쟁으로 볼 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:15
msgid "Years — and over 4 million listings — later, Airbnb doesn’t need to meet hosts in person anymore; the flywheel is officially spinning."
msgstr "몇년 – 4 백만 개가 넘는 리스팅 목록 — 후, 에어비앤비는 더 이상 직접 호스트를 만나지 않아도 됩니다. 플라이휠(flywheel) 이 공식적으로 회전하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:19
msgid "Locations in popular tourist destinations such as New York, London, and Paris will also have higher commission rates than less-known areas due to greater competition, and upscale properties with higher profit margins on average will have a higher commission rate than properties such as hostels, motels, etc. that have thinner margins."
msgstr "뉴욕, 런던, 파리와 같은 관광 지역으로 유명한 장소들의 경우 잘 알려지지 않은 타 지역들에 비해 경쟁이 치열하며 더욱 높은 수수료를 부과합니다. 또한, 평균 수익률이 높은 고급 숙박 시설의 경우도 역시 수익률이 상대적으로 저렴한 호스텔, 모텔 등과 같은 시설들보다 더 높은 수수료를 받습니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:23
msgid "...conventional wisdom suggests Craigslist should have vanished long ago. Launched by Craig Newmark in 1995, the website, which has kept roughly the same design through the years and now has some 55 million visitors a month, has not only survived but also thrived...Craigslist's effectiveness cannot be understated...Last year, it took in upwards of $690 million in revenue, according to an estimate by the AIM Group, a research firm in Altamonte Springs, Florida."
msgstr "...컨벤셔널 위스덤(conventional wisdom)은 크레이그리스트(Craigslist)가 오래 전에 사라졌어야 했다고 말합니다. 1995년 크레이그 뉴마크(Craig Newmark)가 시작한 이 웹사이트는 지난 수년 동안 거의 동일한 디자인을 유지 해왔으며, 현재 한 달에 약 5천 5백만 명의 방문객이 방문하는 웹사이트로 번창했습니다. 크레이그리스트의 영향력은 과소평가할 수 없습니다...플로리다 주 알타몬트 스프링스(Altamonte Springs)에 위치한 연구 회사인 에이아이엠(AIM) 그룹이 추산한 바에 따르면, 지난해에는 6억 9천만 달러 이상의 수익을 올렸다고 합니다. - 포브스(Forbes)"

#: templates/whitepaper/footnote.html:27
#, python-format
msgid " We...found the median ‘real commission’ over the course of 37 rides in San Francisco was 39.01%%. "
msgstr " 우리는... 샌프란시스코에서 37번의 공유 차량을 이용하는 동안 탑승에 대한 '실제 수수료' 가 평균 39.01%에 달한다는 것을 발견하였습니다. - 라이더셰어 가이(The Rideshare Guy) "

#: templates/whitepaper/footnote.html:31
msgid " Airbnb has canceled a number of accounts and bookings associated with the Unite the Right Free Speech Rally"
msgstr " 에어비엔비는 Unite the Right Free Speech Rally와 관련된 다수의 계정 및 예약을 취소했습니다"

#: templates/whitepaper/footnote.html:35
#, python-format
msgid "San Francisco estimates that more than 50%% of current Airbnb listings in the city aren't eligible to be registered and thus would need to stop hosting visitors unless they can comply"
msgstr "샌프란시스코에서는 현재 시내에 있는 에어비엔비(Airbnb) 목록의 50%이상이 등록 가능한 대상이 아니라고 추정하고 있으며, 이에 따라 이들이 해당 규칙을 준수할 수 없다면 방문자 호스팅을 중단해야 한다고 이야기 합니다. - USA Today"

#: templates/whitepaper/footnote.html:39
#, python-format
msgid "TIME’s poll of 3,000 people, conducted by Penn Schoen Berland in late November, found that 22%% of American adults, or 45 million people, have already offered some kind of good or service in this economy. "
msgstr "타임지(TIME) 는 11월 말 펜 숄더 버랜드(Penn Schoen Berland) 가 3,000명을 대상으로 실시한 여론 조사에서, 미국 성인의 22%에 해당하는 4천5백만 명이 이미 해당 경제에서 일종의 거래 또는 서비스를 제공했본 경험이 있다는 결과를 밝혔습니다. - 타임(Time) "

#: templates/whitepaper/footnote.html:43
msgid "The sharing economy is estimated to grow from $14 billion in 2014 to $335 billion by 2025"
msgstr "공유 경제 시장은 2014년 약 140억 달러의 가치로 산정 되었으며, 2025년까지 약 335억 달러의 가치를 가진 시장으로 성장할 것으로 예상됩니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:47
msgid "The new research, Sharing Economy: Opportunities, Impacts & Disruptors 2017-2022, forecasts that the sharing economy will reach $40.2 billion in 2022, in terms of platform provider revenues, up from $18.6 billion in 2017."
msgstr "공유 경제에 대한 새로운 연구 결과는 다음과 같습니다. 기회(Opportunities), 영향(Impacts) & 혼란(Disruptors) 2017-2022년, 플랫폼 공급자의 수익 측면에서 공유 경제는 2017년 186억 달러에 달했으며, 2022년에는 402억 달러에 이를 것으로 예측하고 있습니다. - 쥬니퍼 리서치(Juniper Research)"

#: templates/whitepaper/footnote.html:51
msgid "property managers...will be charged a 14 percent host-only fee by default. Until now, the default was that Airbnb charged hosts a 3 to 5 percent fixed fee"
msgstr "부동산 관리자들은...기본적으로 14%에 달하는 호스트 정찰 요금이 부과됩니다. 지금까지는 에어비엔비(Airbnb)가 호스트들에게 3-5%에 달하는 고정적 수수료를 부과하고 있었던 것입니다.- 스키프트(Skift)"

#: templates/whitepaper/footnote.html:55
#, python-format
msgid "TNCs can take as much as 42.75%% from a minimum fare ride in San Francisco"
msgstr "TNCs는 샌프란시스코에서 최저 교통 운임 비용으로 42.75%까지 이용할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:59
msgid "Projects built on IPFS"
msgstr "IPFS 기반 프로젝트"

#: templates/whitepaper/footnote.html:63
msgid "...consider how easy it is to switch from Poloniex to GDAX, or to any of the dozens of cryptocurrency exchanges out there, and vice-versa in large part because they all have equal and free access to the underlying data, blockchain transactions. Here you have several competing, non-cooperating services which are interoperable with each other by virtue of building their services on top of the same open protocols. This forces the market to find ways to reduce costs, build better products, and invent radical new ones to succeed."
msgstr "...Poloniex에서 GDAX로 또는 수십 개의 암호화폐 거래소들 중 하나로 전환하는 것이 얼마나 쉬운지 생각해 보십시오. 대부분의 경우 기본 데이터인 블록체인 거래에 대해 동등하고 자유롭게 액세스할 수 있기 때문입니다. 여기에는 동일한 개방형 프로토콜 위에 서비스를 구축함으로써 상호 운용이 가능하도록 하고, 경쟁력을 가지며, 여러 서비스들을 협력해서 사용할 수 있도록 하는 방법이 있습니다. 이것은 시장으로 하여금 비용을 절감하고, 더 나은 제품을 만들고, 성공하기 위해 급진적인 새로운 제품을 발명할 수 있는 방법을 찾도록 합니다."

#: templates/whitepaper/footnote.html:67
msgid "This relationship between protocols and applications is reversed in the blockchain application stack. Value concentrates at the shared protocol layer and only a fraction of that value is distributed along at the applications layer. It's a stack with \"fat\" protocols and \"thin\" applications."
msgstr "프로토콜과 애플리케이션 간의 이러한 관계는 블록체인 애플리케이션 스택에서 역방향으로 바뀝니다. 값은 공유 프로토콜 계층에 집중되며 해당 값의 일부만 애플리케이션 계층에 분산됩니다. \"두꺼운\" 프로토콜과 \"얇은\" 애플리케이션이 있는 스택입니다. - 유니언 스퀘어 벤처스(Union Square Ventures)"

#: templates/whitepaper/platform.html:2 templates/whitepaper/sidebar.html:25
msgid "The Origin Platform"
msgstr "오리진(Origin) 플랫폼"

#: templates/whitepaper/platform.html:7
msgid "Enabling <span>Decentralized Marketplaces</span>"
msgstr "탈중앙화 마켓 플레이스 <span>활성화</span>"

#: templates/whitepaper/platform.html:10
msgid "Our vision is to promote the open and free exchange of services in the new Internet. To do this, we have built a platform that replicates much, if not all, of the functionality of third-party intermediaries on the blockchain and other distributed systems. This is an ambitious goal and a technically difficult engineering challenge, but we have already hit early milestones to prove out our technology and early use cases."
msgstr "우리의 비전은 새로운 인터넷에서 개방적이고 자유로운 서비스 교환을 장려하는 것입니다. 이를 위해 우리는 블록 체인 및 기타 탈중앙화 시스템에서 타사 중개자의 기능을 전부는 아니지만 그 대부분을 복제하는 플랫폼을 구축했습니다. 이것은 야심 찬 목표이며 기술적으로 어려운 난제이지만, 이미 기술과 초기 사용 사례를 입증하기 위해 초기 이정표를 찍었습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:13
msgid "The Origin Platform has three major components that are all open-source:"
msgstr "오리진 플렛폼에는 모두 오픈 소스(open-source) 인 세 가지의 주요 구성 요소가 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:17 templates/whitepaper/platform.html:29
msgid "Origin-enabled end-user applications"
msgstr "오리진에서 지원하는 최종 사용자 애플리케이션"

#: templates/whitepaper/platform.html:20 templates/whitepaper/platform.html:65
msgid "Origin developer infrastructure"
msgstr "오리진(Origin) 개발자 인프라"

#: templates/whitepaper/platform.html:23 templates/whitepaper/platform.html:79
msgid "Origin protocols"
msgstr "오리진 프로토콜(Origin Protocols)"

#: templates/whitepaper/platform.html:32
msgid "The Origin flagship marketplace app is our consumer marketplace product that allows buyers and sellers on the network to do business. It is available today on the web at <a href='https://shoporigin.com'>shoporigin.com</a> and on both <a href='https://originprotocol.com/ios'>iOS</a> and <a href='https://originprotocol.com/android'>Android</a> mobile devices."
msgstr "오리진 플래그십 마켓 플레이스 앱은 네트워크의 구매자와 판매자가 비즈니스를 수행 할 수있는 소비자 마켓 플레이스 제품입니다. 웹에서 <a href='https://shoporigin.com'> shoporigin.com</a> 으로, <a href='https://originprotocol.com/ios'> iOS </a> 및 <a href='https://originprotocol.com/android'>Android </a> 모바일 기기에서 로 제공됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:38
msgid "Today, there is one primary Origin marketplace decentralized app (DApp), though there are multiple vertical-specific DApps (e.g. in the home-sharing or services verticals) that are currently being actively developed. There are also multiple third-party applications already running on the Origin Platform."
msgstr "현재는 하나의 기본 오리진 시장 분산형 디앱(DApp)이 존재하고 있지만, 현재 활발하게 개발되고 있는 여러 개의 다양한 제품군 디앱(DApp)들 (예: 숙박 공유 또는 서비스 제품군)이 있습니다. 또한 오리진 플랫폼을 기반으로 이미 작동 중인 타사 애플리케이션도 여러 개 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:42
msgid "Users can use the Origin flagship marketplace app provided they have the Origin Mobile app or an Ethereum wallet and a web3-enabled browser like Coinbase Wallet, imToken, Trust Wallet, or Metamask."
msgstr "오리진 모바일 앱 또는 이더리움 지갑과 코인베이스 월렛(Coinbase Wallet), 아임토큰(imToken), 트러스트 월렛(Trust Wallet) 또는 메타마스크(Metamask)와 같은 웹 3 브라우저가있는 경우 오리진 플래그십(flagship) 마켓플레이스 앱을 사용할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:46
msgid "Sellers can create listings, set availability of their offerings, and accept payment. Buyers can browse and search a full index of all goods and services offered on the Origin marketplace DApp, and most importantly, make purchases."
msgstr "판매자는 상품 목록을 생성하고, 그들의 목록의 구매 가능 여부를 설정한 후, 지불을 승인합니다. 구매자는 오리진(Origin) 마켓플레이스 및 디앱(DApp) 상에서 제공하고 있는 모든 상품 및 서비스를 통합적으로 검색하고 찾아볼 수 있으며, 무엇보다 중요한 것은 해당 상품을 구매할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:50
msgid "The Origin DApp serves as a lightweight client on the Origin Platform. The frontend code can even be hosted and distributed on the open IPFS network."
msgstr "오리진 디앱(DApp) 은 오리진 플랫폼에서 경량 클라이언트 역할을 합니다. 프론트 엔드 코드는 개방형 IPFS 네트워크에서 호스팅 및 배포할 수도 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:54
#, python-format
msgid "Of particular note is that we don’t intend for the Origin DApp to be the only way to access user and transaction data. Our code, protocols, and specifications are all 100%% open-source, and we expect and hope that others will extend and fork the code to create their own frontend experiences. Already, we have had over 170 open-source contributors participate in improving our core libraries and initial marketplace app. There are already multiple third-party DApps running on the Origin Platform across numerous verticals such as home-sharing, luxury ecommerce, and fine art."
msgstr "특히 사용자 및 거래 데이터에 액세스할 수 있는 유일한 방법은 오리진 디앱(DApp) 에 있지 않습니다. 자사의 코드, 프로토콜 및 사양은 모두 100% 오픈 소스이며, 다른 사용자들이 자사의 코드를 확장하고 포크하여 그들 스스로 자체 프론트 엔드 환경을 구축해 나가기를 기대합니다. 이미 170명 이상의 오픈 소스 기여자들이 핵심 라이브러리와 초기 마켓플레이스 어플리케이션의 개발 과정에 참여하고 있습니다. 이미 오리진 플랫폼에서는 숙박 공유, 고급 전자 상거래 및 미술품과 같은 다양한 제품군을 활용하여 사업을 진행하고 있는 여러개의 타사 디앱들이 실행되고 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:58
msgid "We see the Origin flagship marketplace app as just the first way to interact with the Origin protocols. In the coming months and years after our 1.0 launch, we expect hundreds of third-party websites, mobile apps, and even new APIs to be built on top of the network."
msgstr "오리진을 대표하는 마켓플레이스 앱을 오리진 프로토콜과 상호 작용하는 첫 번째 방법이라고 생각합니다. 또한 오리진에서는 자사 제품 1.0 버전 출시 후, 몇 달 또는 몇 년 내에 수백 개의 타사 웹 사이트, 모바일 앱 및 새로운 API가 오리진 네트워크를 기반으로 구축될 것이라 예상하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:62
msgid "To that end, we expect new and better user experiences that focus on specific verticals (e.g. home-sharing vs. tasks) or regions (e.g. Brazil vs. Switzerland) to be created that can drill deeper on custom features and localization. These third-party developer applications will take advantage of all or parts of the underlying Origin developer infrastructure and protocols. We intend to support fully decentralized applications, partially decentralized applications (e.g. applications that use managed wallets), and even mostly-centralized applications that are still focused on peer-to-peer commerce (e.g. applications that utilize the Origin Token for incentives that are hosted on traditional infrastructure)."
msgstr "이를 위해 오리진에서는 특정 제품군(예: 숙박 공유 vs 서비스)또는 지역(예: 브라질 vs 스위스)에 초점을 맞춰 더욱 새롭고 더욱 개선된 사용자 경험을 제공하는 것을 목표로 하고 있습니다. 오리진은 고객 맞춤형 그리고 지역화 된 제품을 만들기 위해 노력하고 있으며, 타사 개발자 애플리케이션은 기본 오리진 개발자 인프라 및 프로토콜의 전체 또는 일부를 활용하게 됩니다. 오리진은 완전히 분산된 애플리케이션 혹은 부분적으로 분산된 애플리케이션(예: 관리형 지갑을 사용하는 애플리케이션) 및 여전히 피어 투 피어(P2P) 상거래(예: 기존 인프라에서 호스팅되는 인센티브에 오리진 토큰을 활용하는 애플리케이션)에 초점을 맞추고 있는 대부분 중앙 집중화된 애플리케이션들을 지원하고자 합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:68
msgid "We intend to build a robust developer ecosystem that results in many successful third-party applications. As blockchain and distributed technologies are still nascent and challenging to work with for most developers, Origin intends to release easy-to-use developer libraries that simplify the development process for third-parties. By implementing an easy-to-use abstraction layer, we hope to attract many more developers that have experience in traditional web and mobile technologies, but may not be familiar with blockchain programming"
msgstr "오리진(Origin) 은 많은 타사 애플리케이션을 성공적으로 지원할 수 있는 강력한 개발자 에코시스템을 구축할 계획입니다. 블록체인(Blockchain) 및 분산 기술은 여전히 초기 단계로 여전히 대부분의 개발자들은 해당 기술을 사용하여 작업하는 것에 어려움을 마주하고 있습니다. 오리진은 타사 개발 프로세스를 간소화하여, 개발자들이 사용하기 쉬운 개발자 라이브러리를 출시할 계획입니다. 개발자들이 사용하기 쉬운 추상화 계층을 구현함으로써, 오리진은 전통적인 웹 및 모바일 기술에 경험이 있지만 블록체인 프로그래밍에 익숙하지 않은 많은 개발자들이 블록체인 기술과 더욱 친숙해질 수 있기를 희망합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:72
msgid "The first of these libraries will be a Javascript GraphQL library that web developers can use in their web applications. Future libraries may include mobile libraries for popular mobile operating systems like Apple’s iOS and Google’s Android."
msgstr "이 라이브러리 중 첫 번째는 웹 개발자가 웹 응용 프로그램에서 사용할 수있는 Javascript GraphQL 라이브러리입니다. 향후 라이브러리에는 Apple iOS 및 Google Android와 같은 널리 사용되는 모바일 운영 체제 용 모바일 라이브러리가 포함될 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:76
msgid "In addition, we expect that some marketplace operators will want to get started without spending as much time and effort engineering fully-customized apps. As such, we’ve also launched an early version of our Marketplace Creator that enables marketplace operators to launch marketplaces with little or no programming required."
msgstr "또한 일부 마켓 플레이스 운영자는 사용자 맞춤형 어플리케이션을 제작하는 데 많은 시간과 노력을 들이지 않고 시작하기를 원할 것입니다. 따라서 마켓 플레이스 운영자가 프로그래밍을 거의 또는 전혀하지 않고도 마켓 플레이스를 출시 할 수 있는 초기 버전의 마켓플레이스 크리에이터(Marketplace Creator) 를 출시했습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:82
msgid "Origin protocols encompass our open-source standards for many marketplace features, including user identity, publishing listings, and peer-to-peer transactions. The Protocols also include an open and shared data layer of users, listings, and other data on our Marketplace contract."
msgstr "오리진(Origin) 프로토콜은 사용자 신원, 게시 목록 및 P2P 거래를 포함하여 많은 시장 기능에 대한 오픈 소스 표준을 포함합니다. 이 프로토콜에는 또한 마켓 플레이스 컨트랙트의 사용자, 목록 및 기타 데이터의 공개 및 공유 데이터 레이어가 포함됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:85
msgid "A full list of our Ethereum smart contracts is below:"
msgstr "이더리움 스마트 계약(Ethereum smart contracts)의 전체 목록은 다음과 같습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:89
msgid "Origin Token (OGN) Contract"
msgstr "오리진 토큰 (OGN) 계약"

#: templates/whitepaper/platform.html:93
msgid "Origin Marketplace Contract v00"
msgstr "오리진 마켓 플레이스 계약 v00"

#: templates/whitepaper/platform.html:97
msgid "Origin Marketplace Contract v01 (latest)"
msgstr "오리진 마켓 플레이스 계약 v01(최신버전)"

#: templates/whitepaper/platform.html:102
msgid "Origin Identity Contract"
msgstr "오리진(Origin) 신원 계약"

#: templates/whitepaper/platform.html:108
msgid "User and transaction data is stored on the Ethereum blockchain and IPFS. This means that third-parties can query the public Ethereum blockchain and IPFS network for currently available listings, a history of previous transactions, and the reputations of various ecosystem buyers and sellers."
msgstr "사용자 및 거래 데이터는 이더리움 블록체인(Ethereum blockchain) 및 IPFS에 저장됩니다. 이는 제 3자 누구나 오리진 플랫폼 상에서 현재 사용 가능한 목록, 이전 거래 기록 및 생태계 구축에 기여한 다양한 구매자 및 판매자에 대한 리뷰 및 평판에 대해 대중적으로 공개된 내용들을 이더리움 블록체인 및 IPFS 네트워크 상에서 조회할 수 있음을 의미합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:112
msgid "This creates several benefits. First, the corpus of data is open and immutable, which means it can be trusted without requiring the traditional third-party intermediary that imposes its “trust tax”. Second, it levels the competitive playing field and allows for new teams of developers, entrepreneurs, and organizations to compete with each other off of this shared data, and ultimately creates greater value for the platform. After our 1.0 launch, we anticipate that much of the development of the Origin Platform will come from third-party developers that make use of this open data layer."
msgstr "이는 여러 가지의 이점을 제공합니다. 첫째, 데이터 코퍼스는 투명하고 불변이며, 이는 \"신뢰세\"를 부과하는 전통적인 제 3자 중개자 없이도 신뢰할 수 있음을 의미합니다. 둘째, 공정한 경쟁의 장을 조성하고 새로운 개발자, 기업가 및 조직의 새로운 팀이 이 공유 데이터로 서로 경쟁하도록 하지만 궁극적으로 플랫폼에 더 큰 가치를 창출합니다. 1.0 출시 이후, 우리는 Origin 플랫폼 개발의 많은 부분이 공개 데이터 레이어를 이용하는 타사 개발자들로부터 나올 것을 예상합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:116
msgid "The best precedent of this is Bitcoin itself. An open, immutable transaction history allowed many Bitcoin exchanges to pop up worldwide. They now compete for customers and trading volume with no single party having the luxury of benefiting off of private data. Far from giving away the keys to the kingdom, this has encouraged exchanges to compete on security, user experience, marketing, and fees<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote16'>16</a>. The aggregate efforts have pushed Bitcoin and cryptocurrency immeasurably further than if a single company had tried to pioneer a private digital currency and exchange"
msgstr "이것의 가장 좋은 전례는 비트 코인(Bitcoin) 그 자체입니다. 개방적이고 위변조가 불가한 거래 내역을 통해 전세계적으로 많은 비트코인 거래소가 등장할 수 있었습니다. 그들은 이제 고객은 물론 단일 당사자가 개인 데이터의 이점을 누리고 이득을 취해가는 상황에서 벗어나 거래 규모와 고객 확보 경쟁을 벌입니다. 이는 왕국에 키를 넘기는 것 외에도 거래소 보안, 사용자 경험, 마케팅 및 수수료<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote16'>16</a>에 대한 경쟁을 유발했습니다. 이러한 총체적인 노력은 비트코인과 암호화폐를 단일 기업이 개인 디지털 화폐를 개척하고 환전을 시도했을 때보다 훨씬 더 큰 규모의 확장으로 이어지도록 하였습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:120
msgid "Again, the intended goal is to have many minds collectively tackle the problem of building the right infrastructure, data models, information architecture, etc. to organize and consume data for the decentralized sharing economy."
msgstr "최종적으로, 이 과정의 목표는 분산형 공유 경제를 위한 데이터를 구성하고 소비하기 위해 올바른 인프라, 데이터 모델, 정보 아키텍처 등을 구축하는 문제를 많은 사람들과의 협업을 바탕으로 해결할 수 있도록 하는 것입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:126
msgid "Key Product Features <span>& Benefits</span>"
msgstr "주요 제품 기능 <span>및 장점</span>"

#: templates/whitepaper/platform.html:129
msgid "To recap, at a high-level, the Origin Platform and third-party applications built on top of it have several intended advantages when compared to existing sharing economy marketplaces."
msgstr "요약하면, 오리진(Origin) 플랫폼과 오리진을 기반으로 구축 된 타사 애플리케이션은 기존 공유 경제 시장과 비교할 때 몇 가지의 장점을 가지게 됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:133
msgid "Of paramount importance is the ability to cut out almost all of the transaction fees associated from bookings between buyers and suppliers. Because of the Fat Protocol phenomenon, the value of the network lies mostly in the value of the protocol layer<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote17'>17</a>, and less on the applications layer (in this case, websites that would otherwise charge fees). Our incentives are to build a rich ecosystem of buyers and sellers, so we do not intend to charge onerous transaction fees on the protocol level."
msgstr "가장 중요한 것은 구매자와 공급자 사이의 예약과 관련된 거의 모든 거래 수수료를 삭감할 수 있는 능력입니다. 팻 프로토콜(Fat Protocol) 현상으로 인해 네트워크의 가치는 대부분 프로토콜 계층의 가치에 있으며<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote17'>17</a>, 애플리케이션 계층(이 경우 수수료를 청구하는 웹 사이트) 에서는 더 적습니다. 오리진의 인센티브는 구매자와 판매자의 풍부한 생태계를 구축하기 위한 것이므로 프로토콜 수준에서 부담스러운 거래 수수료를 부과하지 않습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:137
msgid "Note that this does not necessarily prohibit transaction fees charged by third-party application developers. Today, Origin Tokens are used as an incentive mechanism that provides third-party marketplace operators with a revenue stream via Origin Commissions. Sellers can choose to promote their listings, providing an optional commission to the marketplace operator that helps connect them with a buyer. While we expect these fees to be significantly lower than existing centralized incumbents, it’s important that marketplace operators and e-commerce merchants have an incentive to build feature-rich dedicated experiences on top of the Origin developer libraries and protocols. "
msgstr "따라서 타사 애플리케이션 개발자가 청구하는 트랜잭션 수수료가 반드시 금지되는 것은 아닙니다. 오늘날 오리진 토큰은 오리진 커미션으로써 타사 시장 운영자에게 수익 흐름을 제공하는 인센티브/보상 메커니즘으로 사용됩니다. 판매자는 자신의 상품 목록을 홍보할 수 있으며, 이를 구매자와 연결하는 데 도움이 되는 시장 운영자에게 선택적 커미션을 제공할 수 있습니다. 이러한 수수료는 기존 중앙 집중식 기존 업체보다 상당히 낮을 것으로 예상되지만, 시장 운영자와 전자 상거래 상인들은 오리진 개발자 라이브러리 및 프로토콜 위에 다양한 기능을 제공하는 전용 환경을 구축할 동기를 부여하는 것이 중요합니다. "

#: templates/whitepaper/platform.html:141
msgid "We turn again to examples of highly verticalized sites (e.g. dog sitting) and regional players (e.g. bikesharing in Boulder, CO) as potential use cases that would benefit from a more specialized experience than what the default Origin flagship marketplace app or decentralized e-commerce store creator currently offer."
msgstr "우리는 다시 한 번 기본적 예시라 볼 수 있는 오리진 마켓플레이스 앱이나 분상화된 전자 상거래 상점 운영자가 현재 제공하는 것보다 더 전문적인 경험을 통해 얻을 수 있는 혜택에 대한 잠재적인 사용 사례로서 다음과 같은 특정 제품군에 집중되어 있는 사이트(예: 도그 시팅/dog sitting)와 지역 중심의 사업(예: 미국 볼더 지역의 자전거 공유/bikesharing in Boulder, CO)과 같은 사례들을 살펴봅니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:145
msgid "Today, if you wanted to start a traditional company to compete in the global economy, you would have to set up banking arrangements one country at a time and deal with all the related financial regulations. This creates a non-trivial barrier to entry for most startups looking to expand internationally. In fact, we often see regional clones who are able to launch faster in specific regions than the company that came up with the original idea. However, cryptocurrency is a global phenomenon. Thanks to the widespread availability of the Internet, the Origin platform and flagship marketplace app were immediately available in nearly every country in the world when we launched on the Ethereum mainnet. We view this as a significant advantage."
msgstr "오늘날, 만약 여러분이 세계 경제 시장에서 경쟁력을 갖춘 전통적인 회사를 설립하고 싶다면, 여러분은 여러분이 사업을 하고자 하는 국가별로 한 곳씩 새로운 은행 계좌를 설립하고, 각 국가별로 사업을 하기 위한 관련 금융 규제를 준수해야 합니다. 앞서 이야기 한 과정에서, 사업 규모를 국제적으로 확대 하고자하는 대부분의 신생 기업들은 중대한 진입장벽을 마주하게 됩니다. 사실, 우리는 종종 원래의 아이디어를 생각해낸 회사보다 특정 지역에서 더 빨리 출시된 해당 지역의 복제 회사들을 볼 수 있습니다. 그러나 암호화폐는 세계적인 현상입니다. 인터넷이 널리 보급된 덕분에, 이더리움(Ethereum) 메인넷이 출시되었을 때 세계 거의 모든 국가에서 오리진 플랫폼과 대표적인 시장 앱을 즉시 사용할 수 있었습니다. 오리진은 이와 같은 현상이 매우 중요한 이점이라 간주합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:149
msgid "Other high-level benefits include having a built-in mechanism to incentivize early ecosystem participants who hold and use Origin Tokens (OGN). We are constantly thinking about the right incentives that will encourage ecosystem participants like developers, individual buyers and sellers, and others to use and promote the Platform. We intend to reward behavior that encourages new referrals to the Platform and builds marketing, operational, and trust/safety infrastructure for the Platform. You can see these economic incentives in action with our initial implementation of Origin Rewards."
msgstr "그 밖의 높은 수준의 이점으로는 OGN(오리진 토큰/Origin Tokens) 을 보유 및 사용하는 초기 생태계 참여자에게 인보상/인센티브를 제공하는 기본 제공 메커니즘이 포함됩니다. 오리진에서는 개발자, 개별 구매자 및 판매자, 그리고 다른 사람들이 플랫폼을 사용하고 홍보하도록 장려할 수 있는 적절한 보상/인센티브에 대해 끊임없이 생각하고 있습니다. 오리진은 자사 플랫폼의 신규 사용자 유치를 장려하고 플랫폼에 대한 마케팅, 운영 및 신뢰/안전 인프라를 구축하는 행위에 대해 보상하고자 합니다. 이러한 경제적 인센티브는 자사의 초기 오리진 리워드를 구현하는 과정에서 확인할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:153
msgid "At a lower-level, Origin has built upon existing product paradigms and user features. These features include:"
msgstr "하위 단계에서, 오리진(Origin) 은 기존 제품 패러다임과 사용자 기능을 기반으로 하고 있습니다. 이러한 기능에는 다음과 같은 내용들이 포함됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:158
msgid "User profiles and data"
msgstr "사용자 프로필 및 데이터"

#: templates/whitepaper/platform.html:161
msgid "Listing of for sale goods and fractional use of assets and services"
msgstr "상품 판매 또는 자신의 자산 및 서비스의 부분적 사용 판매를 위한 상품 목록"

#: templates/whitepaper/platform.html:165
msgid "Escrow of funds for deposits, with release of funds upon completion of services or exchange of goods"
msgstr "에스크로 상에 예치된 자금은, 서비스의 완료 시점 또는 상품 거래가 완료된 시점에 거래 당사자에게 전달 됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:169
msgid "Setting and browsing availability/scheduling"
msgstr "사용가능여부/스케쥴을 설정 및 검색"

#: templates/whitepaper/platform.html:172
msgid "Reputation in the form of reviews and ratings"
msgstr "평판은 거래경험 리뷰 및 평가의 형태로 작성됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:175
msgid "Secure and encrypted messaging"
msgstr "안전하고 암호화 된 메시징"

#: templates/whitepaper/platform.html:183
msgid "Origin <span>Token (OGN)</span>"
msgstr "Origin <span>토큰 (OGN)</span>"

#: templates/whitepaper/platform.html:186
msgid "The Origin Token (also known as OGN) is a utility token that serves multiple purposes in ensuring the health and growth of the network. The ERC20 contract is live on the Ethereum network today at: <a target='_blank' href='https://etherscan.io/token/0x8207c1FfC5B6804F6024322CcF34F29c3541Ae26'>0x8207c1FfC5B6804F6024322CcF34F29c3541Ae26</a>."
msgstr "오리진 토큰(Origin Token) 또는 OGN으로도 불리는 해당 토큰은 네트워크의 건강과 성장을 보장하며, 그 밖의 다양한 목적성을 가지고 있는 유틸리티 토큰입니다. ERC20 계약은 현재 이더리움(Ethereum) 네트워크 상에서 <a target='_blank' href='https://etherscan.io/token/0x8207c1FfC5B6804F6024322CcF34F29c3541Ae26'>0x8207c1FfC5B6804F6024322CcF34F29c3541Ae26</a>.로 게시됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:190
msgid "At a high-level, this native token is intended to serve several key functions on the platform. First, OGN is a multi-purpose incentive token that drives behavior for end users, developers, marketplace operators, and other ecosystem participants. In addition, OGN is a medium-of-exchange token that can be used for payments between buyers and sellers on the platform. Finally, it is intended that OGN will serve a critical piece in the future governance of the network."
msgstr "개략적으로 살펴보자면, 이 기본 토큰은 플랫폼에서 몇 가지 주요 기능을 제공하기 위한 것입니다. 첫째, OGN은 최종 사용자, 개발자, 시장 운영자 및 기타 생태계 참여자의 행동을 촉진하는 다목적 인센티브/보상을 위한 토큰입니다. 또한 OGN은 오리진 플랫폼 상에서 구매자와 판매자 사이의 지불 수단으로써 사용 가능한 교환 수단의 토큰입니다. 마지막으로, OGN은 향후 네트워크 거버넌스 상에서 중요한 역할을 하게 될 것입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:194
msgid "Since April of 2019, Origin Tokens have already been used to incentivize various forms of participation from the Platform’s ecosystem participants. Origin Tokens are used to reward users, developers, marketplace operators, and/or other participants to perform actions and services that are beneficial to the health and growth of the Platform. "
msgstr "2019년 4월부터 오리진 토큰은 이미 플랫폼의 생태계 참여자로부터 다양한 형태의 참여를 장려하는데 사용 되었습니다. 오리진 토큰은 사용자, 개발자, 마켓 플레이스 운영자 및 / 또는 기타 참가자에게 플랫폼의 건강과 성장에 유리한 조치와 서비스를 수행하도록 보상하는 데 사용됩니다. "

#: templates/whitepaper/platform.html:197
msgid "Origin Rewards"
msgstr "오리진 리워드"

#: templates/whitepaper/platform.html:200
msgid "<a href='https://originrewards.com'>Origin Rewards</a> is an incentive program targeted at end users on the Platform. Buyers and sellers on the platform have been able to earn OGN since our inaugural Origin Rewards campaign in April of 2019. Origin Rewards enables everyone to have a stake in the network. We’ve intentionally designed the program so that even novice, non-technical users can participate."
msgstr "<a href='https://originrewards.com'>오리진 리워드</a> 는 플랫폼의 최종 사용자를 대상으로 하는 인센티브/보상 프로그램입니다. 플랫폼 상의 구매자와 판매자는 2019년 4월부터 시작된 오리진 리워드(Origin Rewards) 캠페인 이후 OGN(Origin Rewards)을 획득할 수 있었습니다. 오리진 리워드를 사용하면 모든 사용자가 네트워크에 지분을 가질 수 있습니다. 우리는 오리진을 처음 사용해보는 신규 사용자및, 기술적인 이해도가 낮은 사용자도 오리진 리워드에 쉽게 참여할 수 있도록 프로그램을 설계했습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:204
msgid "With Origin Rewards, users can receive OGN for creating user profiles and verifying their identities."
msgstr "오리진 리워드를 통해 사용자는 프로필을 만들고 신원을 확인함으로써 OGN을 얻을 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:210
msgid "One of the best ways to grow the network is through referrals. As such, end users can also earn tokens by inviting new users to the network. This creates more trust between buyers and sellers on the network."
msgstr "네트워크를 성장시키는 가장 좋은 방법 중 하나는 리퍼럴(referral) 을 이용하는 것입니다. 따라서 최종 사용자는 새로운 사용자를 네트워크에 초대하여 토큰을 얻을 수도 있습니다. 이는 네트워크상의 구매자와 판매자 사이에 더 많은 신뢰를 생성합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:216
msgid "Users can also earn OGN by following Origin’s social media accounts or promoting news about the project on public channels."
msgstr "사용자는 오리진(Origin) 의 소셜 미디어 계정을 팔로우 하거나, 공식 채널에서 오리진 프로토콜과 관련한 새로운 소식들을 홍보함으로서 OGN을 받을 수도 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:222
msgid "To encourage transaction volume on the Origin Platform, we are also offering “cashback” mechanisms to users that purchase from our trusted network of top sellers."
msgstr "오리진(Origin) 플랫폼 상에서의 거래량을 늘리기 위해, 오리진은 자사 네트워크 상에서 가장 높은 신뢰도를 가진 최고의 판매자를 통해 구매를 진행하는 사용자에게는 \"캐쉬백(Cashback)\" 메커니즘을 제공하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:227
msgid "Origin Commissions"
msgstr "오리진(Origin) 커미션"

#: templates/whitepaper/platform.html:230
msgid "It is essential that we also incentivize developers and marketplace operators to use the Origin Platform. As such, we have launched an advertising and promotions program that creates a built-in business model for the decentralized marketplaces operating on Origin."
msgstr "또한 개발자와 마켓플레이스 운영자에게 오리진 플랫폼을 사용하도록 장려하는 것은 굉장히 중요합니다. 이에 따라, 오리진을 기반으로 운영되는 탈 중앙화된 마켓플레이스들을 위한 광고 및 프로모션 프로그램을 시작했습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:234
msgid "Sellers on Origin-enabled applications can promote their listings with OGN to get higher visibility on the search and browse results on our flagship app and partner apps. Currently, the only way to participate in this program is to pay with OGN. When sellers create listings, they can add OGN commissions to their listings. This OGN is placed into escrow in our Marketplace Smart Contract"
msgstr "오리진 지원 애플리케이션의 판매자는 OGN을 통해 상품 목록을 홍보하여, 주요 앱 및 파트너 앱에서 검색 결과를 더 잘 볼 수 있습니다. 현재, 이 프로그램에 참여하는 유일한 방법은 OGN으로 사용료를 지불하는 것입니다. 판매자는 상품 목록을 만들 때 자신의 상품 목록에 수수료를 OGN으로만 추가할 수 있습니다. 이때 해당 OGN은 당사 마켓플레이스 스마트 계약의 에스크로에 예치됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:240
msgid "Then, when sales are finalized, OGN commissions are given to the apps that brought counterparties (the buyers) to fulfill the sales. This gives developers incentives to promote these seller listings, as well as compete amongst themselves to drive the most sales for sellers. "
msgstr "그런 다음 판매가 확정되면 OGN 커미션을 통해 상대방(구매자) 을 데려온 앱에 따라서 판매를 이행합니다. 이를 통해 개발자들은 판매자들의 상품 목록을 홍보하고, 판매자가 가장 많은 판매량을 얻을 수 있도록 유도하기 위해 서로 경쟁할 수 있습니다. "

#: templates/whitepaper/platform.html:246
msgid "To give a more specific example, let’s assume that a NYC-based home owner wants to put her apartment up for home-sharing on the Origin network. She inputs that she is willing to pay a 20 OGN commission every single time her apartment is rented out for one evening. Multiple home-sharing applications are now incentivized to feature her apartment so that they can compete for the OGN commissions. When one application acts as the final point of sale for a booking by finding the seller a renter, the application developer is rewarded the 20 OGN that she has offered up as commission"
msgstr "좀 더 구체적인 예를 들자면, 뉴욕 시티에 기반을 둔 한 주택 소유자가 오리진 네트워크에 자신의 아파트의 숙박 공유를 하려 한다고 가정해 보겠습니다. 그녀는 자신의 아파트에서 하룻밤 숙박을 할 때마다 20개의 OGN 수수료를 지불할 용의가 있다고 입력했습니다. 이제 여러 숙박 공유 애플리케이션 상에서 그녀가 제안한 OGN 수수료에 대해 경쟁하고자 하는 동기를 부여 받게 됩니다. 한 애플리케이션에서 그녀의 집에 숙박할 고객을 찾아 예약의 최종 판매까지 이뤄낼 경우, 애플리케이션 개발자는 커미션으로 그녀가 제시한 20개의 OGN을 보상받습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:250
msgid "In the future, it is intended that other types of commission earners like bloggers, social media influencers, and other affiliates will be able to earn OGN commissions from sellers. "
msgstr "향후, 블로거, 소셜 미디어 영향력 행사자, 기타 계열사와 같은 다른 유형의 커미션 수익자들은 판매자로부터 홍보에 대한 OGN 커미션을 받을 수 있게 될 것입니다. "

#: templates/whitepaper/platform.html:254
msgid "Origin Commissions is a new advertising and promotions model that is superior to traditional paid marketing (CPC and CPM) models. Advertisers (sellers) only pay in OGN tokens when successful sales have occurred. Similarly, the publishers (application creators, bloggers, other affiliates, etc.) are only paid when real transactions happen. This creates a much more efficient attribution model than the one that traditional advertising offers. Origin Commissions aligns the interests of sellers, application creators, and other affiliates to promote listings to buyers across the Origin network."
msgstr "오리진 커미션(Origin Commissions) 은 기존의 유료 마케팅(CPC 및 CPM) 모델보다 우수한 새로운 광고 및 프로모션 모델입니다. 광고주(판매자) 는 성공적인 판매가 이루어진 경우에만 OGN 토큰으로 커미션을 지불합니다. 마찬가지로, 글 게시자(응용 프로그램 작성자, 블로거, 기타 제휴사 등) 는 실제 거래가 이루어 졌을 시에만 해당 토큰을 지급 받게 됩니다. 이것은 전통적인 광고가 제공하는 것보다 훨씬 더 효율적인 기여 모델(attribution model) 이라 볼 수 있습니다. 오리진 커미션은 판매자, 애플리케이션 작성자 및 기타 계열사들 각각의 이해 당사자들이 추구하는 이익을 일치시켜 오리진 네트워크를 통해 구매자에게 상품 목록을 홍보합니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:257
msgid "OGN as a payment token"
msgstr "지불(payment) 토큰으로 사용할수 있는 OGN"

#: templates/whitepaper/platform.html:260
msgid "Today, users of the platform are able to transact using ETH or DAI. After our 1.0 platform launch in Q1 of 2020, OGN will be enabled as one of the preferred payment methods between buyers and sellers on the platform."
msgstr "오늘날 플랫폼 사용자는 ETH 또는 DAI를 사용하여 거래 할 수 있습니다. 2020년 1분기에 1.0 버전의 플랫폼이 출시된 후 OGN은 플랫폼에서 구매자와 판매자가 선호하는 지불 방법 중 하나로 활성화 될 것입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:264
msgid "For example, users that earn OGN through Origin Rewards will be able to instantly use their tokens to purchase goods and services on our flagship marketplace, decentralized e-commerce platform and other future applications. This lowers the user friction of users having to acquire ETH or DAI outside of the platform before they are able to be viable buyers in the system."
msgstr "예를 들어, 오리진 리워드(Origin Rewards) 를 통해 OGN을 획득한 사용자는 자사를 대표하는 마켓플레이스 어플리케이션에서 즉시 재화 또는 서비스를 구해할 수 있으며, 분산형 전자 상거래 플랫폼과 향후 출시될 미래의 어플리케이션에도 역시 토큰을 사용할 수 있습니다. 따라서 오리진 플랫폼 사용자들은 외부에서 ETH 또는 DAI를 구입하는 번거로움을 줄이고, 오리진 시스템 상에서 직접적으로 OGN을 사용하여 실질적으로 편리한 서비스를 누릴 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:268
msgid "In addition, we anticipate offering the ability for users to instantly acquire OGN via one or more decentralized exchange smart contracts to use when they do not have enough OGN in their wallets."
msgstr "또한 우리는 사용자의 지갑에 OGN이 충분하지 않을 경우, 하나 또는 하나 이상의 탈중앙화 거래소 스마트 컨트랙트를 통해 OGN을 즉시 취득 할 수 있는 방법을 제공 할 것입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:271
msgid "Origin Staking"
msgstr "오리진 스테이킹(staking)"

#: templates/whitepaper/platform.html:274
msgid "After our 1.0 launch, we intend to collaborate with our large community on several new token use case initiatives. Origin is currently researching and developing new staking models that will generate yields for token holders in exchange for powering and supporting other parts of the network."
msgstr "1.0 버전 출시 이후, 우리는 몇 가지의 새로운 토큰 사용 사례 이니셔티브(initiative) 에 대해 대규모 커뮤니티와 협력할 계획입니다. 오리진은 현재 네트워크의 다른 부분에 전원을 공급하고 지원하는 대신 토큰 보유자에게 수익을 창출하는 새로운 스테이킹(staking) 모델을 연구하고 개발 중입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:278
msgid "For example, we intend for Origin to be a highly scalable and performant platform. We intend to incentivize developers and other participants to run Origin infrastructure, such as Origin Nodes."
msgstr "예를 들면, 오리진은 확장성이 뛰어나고 성능이 뛰어난 플랫폼이 되려고합니다. 개발자 및 기타 참가자에게 오리진 노드와 같은 오리진 인프라를 실행하도록 장려할 계획입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:282
msgid "Currently, we run Origin Nodes that store, update, and validate profile, listing, and reputation metadata across the web. In the future, it is intended that third-party node operators will be able to stake OGN for the right to “do work” in validating and replicating data across the system as well; as they perform these operations, they will be rewarded their pro rata shares of OGN rewards based on the amount of work they do in every given node operation interval."
msgstr "현재 웹에서 프로필, 목록 및 평판 메타 데이터를 저장, 업데이트 및 검증하는 오리진 노드(Origin Nodes)를 운영하고 있습니다. 향후에는 타사 노드 운영자가 시스템 전체에서 데이터의 유효성을 검사하고 복제 할 때 \"작업을 수행 할\"권리에 대해 OGN을 사용할 수있게 될 것입니다. 이러한 작업을 수행 할 때마다 주어진 노드 작업 간격마다 수행 한 작업량에 따라 OGN 보상의 비례 배분이 보상됩니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:286
msgid "In addition, we are also researching several consumer staking models that will enable end users to earn OGN returns for holding and locking their tokens within Origin applications."
msgstr "추가 적으로, 오리진에서는 최종 사용자가 오리진 응용 프로그램 내에서 토큰을 보유하고 락(lock) 하는 상황에서 OGN을 통해 수익을 얻을 수 있는 여러 가지의 소비자 스테이킹 모델도 연구하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:289
msgid "Origin staking models are currently an active area of research and development."
msgstr "오리진 스테이킹 모델은 현재 활발한 연구 개발 분야입니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:291
msgid "OGN as a governance token"
msgstr "거버넌스 토큰(Governance Token) 으로 OGN 출시"

#: templates/whitepaper/platform.html:294
msgid "Origin Tokens are intended to be used for governance of the Origin Platform. At a later date, it is intended that Origin Token holders will be able to influence the direction of software development and business policies on the Origin Platform."
msgstr "오리진 토큰은 오리진 플랫폼을 관리하는 데 사용됩니다. 향후, 오리진 토큰 보유자는 오리진 플랫폼의 소프트웨어 개발 및 비즈니스 정책 방향에 영향을 줄 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/platform.html:298
msgid "Token holders will be able to cast votes that are proportional to their stake in the network on important community governance issues"
msgstr "토큰 보유자는 중요한 커뮤니티 거버넌스(governance) 문제에 대해 네트워크 지분에 비례하여 투표를 할 수 있습니다"

#: templates/whitepaper/platform.html:302
msgid "As network governance becomes increasingly important as our token holder numbers increase, we anticipate that we will collaborate with the community on rolling out this OGN use case as the network continues to mature."
msgstr "토큰 홀더 수가 증가함에 따라 네트워크 거버넌스가 점점 중요해질 것이라 생각됩니다. 오리진은 자사 네트워크가 계속 성숙함에 따라 OGN의 사용 사례를 늘려나가는 과정에서 지속적인 커뮤니티와의 협력이 필요할 것으로 예상합니다."

#: templates/whitepaper/sidebar.html:11 templates/whitepaper/why.html:2
msgid "Why"
msgstr "이유"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:14 templates/whitepaper/why.html:5
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:17
msgid "Shortcomings of existing Internet marketplaces"
msgstr "기존 인터넷 마켓플레이스의 결점"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:20
msgid "Now is the time for change"
msgstr "이제 변화할 때입니다."

#: templates/whitepaper/sidebar.html:28
msgid "Enabling peer-to-peer commerce"
msgstr "피어투피어(P2P) 상거래 활성화"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:31
msgid "Key product features and benefits"
msgstr "주요 제품 기능 및 장점"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:42 templates/whitepaper/team.html:5
msgid "Founders"
msgstr "창립자"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:51
msgid "Developer community"
msgstr "개발자 커뮤니티"

#: templates/whitepaper/sidebar.html:56
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: templates/whitepaper/summary.html:4
msgid "For the past two decades, Internet marketplaces and e-commerce stores have changed the way that buyers and sellers connect, creating new opportunities for the exchange of goods and services. However, these marketplaces have always been governed by centralized companies that maintain their individual monopolies on data, transaction and other service fees, and ultimately, user choice. With blockchain and other distributed technologies beginning to hit the mainstream, the world is poised for a new wave of decentralized commerce."
msgstr "지난 20년 동안 인터넷 시장과 전자 상거래 상점은 구매자와 판매자가 만나는 방식을 바꾸어 상품과 서비스를 교환 할 수있는 새로운 기회를 만들었습니다. 그러나 이런 마켓플레이스는 사용자 데이터, 거래 및 기타 서비스 비용과 사용자 선택에 대한 개별 독점을 유지하는 중앙 집권적인 회사들이 항상 지배해오고 있습니다. 블록체인 및 기타 탈중앙화 기술이 주류에 도달하기 시작하면서 세계는 새로운 탈중앙화 상거래 물결에 맞설 준비가 되었습니다."

#: templates/whitepaper/summary.html:5
msgid "Origin is bringing change and innovation to the global peer-to-peer economy. We're excited by the opportunity to lower fees, increase innovation, free customer and transaction data, and decrease censorship and unnecessary regulation."
msgstr "오리진은 글로벌 피어투피어(P2P) 경제에 변화와 혁신을 가져오고 있습니다. 수수료를 낮추고, 혁신을 강화하고, 무료 고객 및 거래 데이터를 제공하며 검열 및 불필요한 규제를 줄일 수 있는 기회에 흥분을 감출수 없습니다."

#: templates/whitepaper/summary.html:6
msgid "We are building a platform that invites other interested parties including developers and entrepreneurs to build this technology and community with us, altogether working to create the peer-to-peer economy of tomorrow. We hope you’ll join us on this exciting journey"
msgstr "오리진은 개발자와 기업가를 포함하여 다양한 이해 관계자들이 오리진과 함께 이 기술과 커뮤니티를 함께 구축하고, 미래의 P2P 경제를 함께 만들어나가길 기대합니다. 오리진은 당신이 이 즐겁고 흥미로운 여정에 함께하길 희망합니다."

#: templates/whitepaper/team.html:17 templates/whitepaper/team.html:61
msgid "Co-founder"
msgstr "공동창업자"

#: templates/whitepaper/team.html:22
msgid "Matthew Liu is co-founder of Origin Protocol and is an\n"
"      experienced product and business executive and full-stack software\n"
"      engineer. He became interested in cryptocurrency after investing in the\n"
"      Ethereum crowdsale, and has been investing in blockchain and token\n"
"      projects ever since."
msgstr "매튜 리우(Matthew Liu) 는 오리진 프로토콜(Origin Protocol) 의       공동 창업자이며 숙련 된 제품 및 비즈니스 임원이자 풀 스택 소프트웨어       엔지니어입니다. 그는       이더리움 크라우드 세일에 투자 한 후 암호 화폐에 관심을 갖게되었으며 그 이후로 블록체인 및       토큰 프로젝트에 투자하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:29
msgid "Liu was one of the earliest product managers/25th employee at\n"
"      YouTube (acquired by Google), and was a founding member of YouTube’s\n"
"      monetization team that eventually built a multi-billion dollar advertising\n"
"      business."
msgstr "리우(Liu) 는 YouTube       (Google에서 인수) 에서 최초의 프로덕트 매니저 / 25번째 직원 중 한 명으로       수십억 달러의 광고 비즈니스를 구축한 YouTube       수익 창출 팀의 초창기 멤버였습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:35
msgid "He later served as Vice President of Product at Qwiki (acquired\n"
"      by Yahoo) and Vice President of Product at Bonobos (acquired by Walmart).\n"
"      Together, Liu and Fraser have founded several profitable bootstrapped\n"
"      Internet businesses in the growth marketing (7-figure annual recurring\n"
"      revenue) and personal finance (acquired) spaces over the past three\n"
"      years."
msgstr "그는 나중에 Qwiki에서 제품 부사장 (Yahoo에 의해 인수) \n"
"            및 Bonobos에서 제품 부사장 (Walmart에 인수) 으로 근무했습니다.\n"
"            리우(Liu) 와 프레이저(Fraser) 는 \n"
"            지난 3년간 성장 마케팅 (7 년 연간 반복 수익) 과 \n"
"            개인 금융 (취득) 분야에서 수익성있는 부트스트랩 \n"
"            인터넷 비즈니스를 여러개 설립했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:43
msgid "In 2014, as CEO of Unicycle Labs, Liu built a real-time\n"
"      comparison tool for ride-sharing that was widely adopted and then promptly\n"
"      given a cease and desist by Uber for scraping their data and using their\n"
"      trademarks. This was one of his first inspirations to fight for open data,\n"
"      pricing transparency, and fair consumer practices in the sharing\n"
"      economy."
msgstr "2014년 리우(Liu) 는 유니사이클 랩(Unicycle Labs) 의 CEO로서 \n"
"            널리 채택된 차량 공유(ride-sharing) 실시간 비교 도구를 구축한 후 \n"
"            우버(Uber) 가 데이터 스크랩 및 상표 사용을 즉시 중단 하라는 경고를 받았습니다. \n"
"            리우(Liu) 에게 이는 공유경제에 관한 공개 데이터, 가격 투명성 및 \n"
"            공정한 소비자 관행을 위한 싸움의 중요성을 느끼게 된 계기가 되었습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:66
msgid "Joshua Fraser is co-founder of Origin Protocol and is a serial\n"
"      entrepreneur and experienced technical executive. He mined his first\n"
"      bitcoin in 2010 and is an active member of the cryptocurrency community.\n"
"      He has contributed and led several open-source projects as well as\n"
"      innovative protocols like PubSubHubbub. "
msgstr "조슈아 프레이저(Joshua Fraser) 는 오리진 프로토콜(Origin Protocol) 의 공동 창립자이며 \n"
"            일련의 기업가이자 숙련된 기술 임원입니다. 그는 2010 년에 첫 비트 코인을 채굴 했으며, \n"
"            암호화폐 커뮤니티의 활발한 회원입니다. \n"
"            그는 PubSubHubbub와 같은 \n"
"            혁신적인 프로토콜 뿐만 아니라 여러 오픈 소스 프로젝트에 기여하고 있습니다. "

#: templates/whitepaper/team.html:73
msgid "He previously served as founder and CTO of Eventvue (social\n"
"      networking for events) and Forage/Din (healthy gourmet meal kits). Fraser\n"
"      was also founder and CEO of Torbit where he developed an expertise in\n"
"      networking infrastructure, web performance and internet security before\n"
"      selling the company to Walmart Labs."
msgstr "이전에는 Eventvue (이벤트를위한 소셜\n"
"             네트워킹) 및 Forage / Din (건강한 미식가 식사 키트) 의 창업자이자 CTO로 근무했습니다. \n"
"            프레이저는 Torbit의 설립자이자 CEO로 회사를 Walmart Labs에 판매하기 전에 \n"
"            네트워킹 인프라, 웹 성능 및 인터넷 보안에 대한 \n"
"            전문 지식을 개발했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:80
msgid "Fraser has founded several bootstrapped, profitable businesses\n"
"      with Liu, one of which was PriceSlash (acquired by BillShark). As a former\n"
"      Airbnb host, he has experienced first-hand the downsides of marketplace\n"
"      intermediaries (large fees, arbitrary rules, and government\n"
"      regulation)."
msgstr "프레이저는 리우와 함께 부트스트랩(bootstrap) 되고 수익성있는 여러 비즈니스를 설립했으며 \n"
"            그 중 하나는 PriceSlash (BillShark에 의해 인수 됨) 였습니다. \n"
"            전 에어비앤비 호스트로서, 그는 시장 \n"
"            중개자 (큰 수수료, 임의의 규칙 및 정부 규제) 의 \n"
"            단점을 직접 경험했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:89
msgid "Core <span>team</span>"
msgstr "핵심 <span>팀</span>"

#: templates/whitepaper/team.html:92
msgid "Origin’s headquarters are in San Francisco, CA, USA. However,\n"
"      we have team members across the globe and run an efficient and open\n"
"      distributed company. Our full-time staff of 16 is currently situated\n"
"      across 4 continents."
msgstr "오리진의 본사는 미국 캘리포니아 주 샌프란시스코에 있습니다. 그러나 \n"
"            전 세계에 팀원이 있으며 효율적이고 개방되며 분산화된 회사를 운영합니다. 16명의 전임 직원은 \n"
"            현재 4개 대륙에 위치하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:113
msgid "Yu Pan was one of the 6 founding team members of PayPal\n"
"            and was the 1st employee at YouTube. He is a former Google employee\n"
"            and co-founder of Kiwi Crate."
msgstr "Yu Pan은 페이팔의 창립멤버 6명 중 하나였으며\n"
"             유투브의 첫 번째 직원이었습니다. 그는 Google에서 일했었으며 \n"
"            Kiwi Crated의 공동 창업자입니다."

#: templates/whitepaper/team.html:134
msgid "Franck has had a successful career as an early employee\n"
"            at numerous high-profile companies. He previously led engineering\n"
"            teams at Inktomi, Paypal, YouTube, Google and Dropbox."
msgstr "Franck는 수많은 유명 기업에서 초기 직원으로 성공적인 경력을 쌓았습니다. \n"
"            그는 이전에 Inktomi, Paypal, YouTube, Google 및 Dropbox의 \n"
"            엔지니어링 팀을 이끌었습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:155
msgid "Micah was the technical co-founder of WellAttended, a\n"
"            bootstrapped box office management platform. He worked as a\n"
"            commercial real estate broker while learning to code."
msgstr "마이카(Micah) 는 부트스트랩 매표소 관리 플랫폼 WellAttended의 \n"
"            기술 공동 창업자였습니다. 마이카는 코딩하는 법을 익히며, \n"
"            상업 부동산 브로커로 근무한 경력이 있습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:176
msgid "Kay is a Chartered Professional Accountant (CPA). She\n"
"            previously worked as a Senior Accountant and then as a Senior\n"
"            Consultant at KPMG Canada."
msgstr "케이(Kay) 는 공인 회계사 (CPA) 입니다. 그녀는 \n"
"            이전에는 KPMG 캐나다에서 회계사 및 \n"
"            컨설턴트로 근무했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:197
msgid "Coleman is an active cryptocurrency investor and real\n"
"            estate entrepreneur, owning and managing multiple Airbnb properties.\n"
"            He studied mathematics at Berkeley."
msgstr "Coleman은 활발한 암호화폐 투자자이며\n"
"             부동산 기업가입니다. 그는 여러 Airbnb 매물을 소유하고 관리하고 있습니다. \n"
"            그는 Uc 버클리에서 수학을 공부했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:218
msgid "Aure is a product designer with 10+ years of experience.\n"
"            Prior to joining Origin, Aure worked at multiple startups and\n"
"            Fortune 500 companies. In a past life, he was also a software\n"
"            engineer."
msgstr "Aure는 10 년 이상의 경험을 가진 제품 디자이너입니다. \n"
"            오리진(Origin) 에 합류하기 전엔 여러 스타트업 및 \n"
"            Fortune 500 대기업에서 근무했습니다. 또한, 제품 디자이너 이전에 \n"
"            소프트웨어 엔지니어이기도 하였습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:240
msgid "Mila is leading our community efforts in South Korea.\n"
"            She previously organized blockhain hackathons and has degrees from\n"
"            Penn State and Erasmus University Rotterdam."
msgstr "Mila는 한국에서 우리 공동체의 노력을 선도하고 있습니다. \n"
"            그녀는 이전에 blockhain hackathons을 조직했으며 \n"
"            Penn State와 Erasmus University Rotterdam에서 학위를 받았습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:261
msgid "Before Origin, Tom had a successful career as a solo\n"
"            startup founder. He has two Masters degrees in Distributed Systems\n"
"            from the Technical University of Berlin and KTH in Stockholm."
msgstr "Origin 전에 Tom은 솔로 스타트 업 창업자로서 성공적인 경력을 쌓았습니다. \n"
"            그는 베를린 공대 (University of Berlin) 와 스톡홀름 (Stockholm) 의 KTH에서 \n"
"            두 가지 석사 학위를 받았습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:282
msgid "Nick studied Computer Science at the University of\n"
"            Warwick. Prior to joining Origin, he worked as an engineer at\n"
"            Sencha, C3 Energy Network and Palo Alto Networks."
msgstr "닉(Nick) 은 University of \n"
"            Warwick에서 컴퓨터 과학을 전공했습니다. 오리진에 입사하기 전, 그는 \n"
"            Sencha, C3 Energy Network 및 Palo Alto Networks의 엔지니어로 일했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:303
msgid "Anna is leading our community efforts for Chinese\n"
"            speakers. Before Origin, Anna managed global social media at Exness,\n"
"            a leading forex broker. She also co-founded a non-profit in\n"
"            Australia."
msgstr "Anna는 중국인을 대상으로 한 \n"
"            커뮤니티 활동을 이끌고 있습니다. Origin 전에 Anna는 세계적인 소셜 미디어 미디어 인 \n"
"            Exness를 관리했습니다. 그녀는 또한 호주에서 비영리 단체를 \n"
"            공동 창립했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:325
msgid "Domen co-founded and led a team developing a mobile\n"
"            application with 2 chess Grandmasters. He previously had a\n"
"            successful career at Cetra, Zemanta and Peerindex."
msgstr "도맨(Domen) 은 2 명의 체스 그랜드마스터즈와 함께 모바일\n"
"             어플리케이션을 개발하는 팀을 공동 창립하고 이끌었습니다. \n"
"            그는 이전에 세트라(Cetra), 제만타(Zemanta) 및 피어인덱스(Peerindex) 에서 성공적인 경력을 쌓았습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:346
msgid "Shahul is a fullstack engineer who started programming\n"
"            at age of 10. He previously worked as a freelancer and then joined\n"
"            Zoho as a front-end developer."
msgstr "샤훌(Shahul) 은             10살 때 프로그래밍을 시작한 풀 스택 개발자입니다. 그는 프리랜서로 근무한 후            조호(Zoho) 에 프론트 엔드 개발자로 합류했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:367
msgid "Mike is a long-time contributor to open-source. He\n"
"            created a dev toolkit for creating Ethereum smart contracts with\n"
"            Python and previously worked with Ethereum and IPFS at Lunyr."
msgstr "마이크(Mike) 는 오픈 소스 커뮤니티에서 오랫동안 활동했던 개발자입니다. 그는 파이썬(Python) 과              이더리움(Ethereum) 스마트 계약을 작성하기위한 개발 툴킷을 작성했으며, 이전에는 루니어(Lunyr) 에서 이더리움(Ethereum) 및 IPFS와 함께 작업했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:388
msgid "Before joining Origin, Max helped build communities for\n"
"            notable blockchain companies like OKEx. He also worked with RedNova,\n"
"            the marketing and incubation entity for Du Capital."
msgstr "Origin에 합류하기 전에 Max는 OKEx와 같은 주목할만한\n"
"            블록 체인 회사를위한 커뮤니티를 구축하는 데 도움을주었습니다. 그는 또한 RedNova, 함께 일한 뒤,\n"
"            Du Capital의 마케팅과 인큐베이션을 진행했습니다."

#: templates/whitepaper/team.html:515
msgid "Developer <span>community</span>"
msgstr "개발자 <span>커뮤니티</span>"

#: templates/whitepaper/team.html:518
msgid "In addition to our full-time staff, Origin has a very active\n"
"      open-source developer community. Since the project’s inception, we’ve had\n"
"      over 170 contributors to our Github repository. We anticipate the number\n"
"      of developers and supporters to increase dramatically after our 1.0 launch\n"
"      in Q1 of 2020. "
msgstr "정규직 직원 외에도 오리진은 매우 활발한 \n"
"            오픈소스 개발자 커뮤니티를 보유하고 있습니다. 프로젝트가 시작된 이래로 \n"
"            깃헙 리포지토리(repository) 에 170명이 넘는 기여자들이 있었습니다. \n"
"            우리는 2020년 1분기 1.0 버전 출시 이후 개발자와 지지자의 수가 \n"
"            급격히 증가 할 것으로 예상합니다. "

#: templates/whitepaper/why.html:7
msgid "Since the advent of the Internet, digital marketplaces have paired buyers and sellers of goods and services to enable transactions that were never before possible. Craigslist launched in 1995 and for years dominated in local and neighborhood commerce. That same year, eBay was started and created an entirely new category of auction-based sales, creating a more market-efficient way to do business."
msgstr "인터넷이 등장한 이후, 디지털 시장에서는 이전에는 불가능했던 거래를 가능하게 하기 위해 상품 및 서비스의 구매자와 판매자가 짝을 이루었습니다. 크레그리스트(Craigslist) 는 1995년에 출범하여, 수년간 지역 및 지역 상업 분야에서 우위를 점하고 있습니다. 같은 해에, 이베이(eBay) 는 완전히 새로운 범주의 경매 기반 판매를 시작하여 시장에서 보다 효율적인 비스니스 방식을 만들어 냈습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:8
msgid "Fast forward 20 years, and countless Internet marketplace businesses in both the B2C and B2B categories have flourished."
msgstr "지난 20년 동안, B2C 그리고 B2B 형태의 수 많은 인터넷 시장 사업이 번창해 왔습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:9
msgid "In recent times, sharing economy marketplaces like Airbnb, Uber, Getaround, Fiverr, and TaskRabbit have paired buyers and sellers of the sharing economy<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote1'>1</a> with great success. Fractional usage of assets can now be “sold” just as easily as atomic items, and people all over the world are exchanging their excess inventory, time, and skills for financial gain."
msgstr "최근 에어비앤비, 우버, 겟어라운드, 파이버 및 테스크레빗등 공유경제의 구매자와 판매자를 이어주는 경제 마켓플레이스가 큰 성공을 거두고 있습니다 <a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote1'>1</a>. 자산의 부분 사용은 이제 단일 품목처럼 쉽게 \"판매\"될 수 있으며 전세계 사람들은 재정적 이익을 위해 잉여 재고, 시간 및 기술을 교환하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:20
msgid "These new marketplaces that focus on gigs, services, and fractional asset use are particularly well-suited for disruption by peer-to-peer systems built on the blockchain."
msgstr "공연, 서비스 및 부분 자산 사용에 중점을 두는 이 새로운 마켓플레이스는 블록체인을 기반으로 하는 탈중앙화된 피어투피어(P2P) 시스템에 의한 변화에 특히 적합합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:21
msgid "Most sharing economy businesses have several things in common."
msgstr "대부분의 공유 경제 사업에는 몇 가지 공통점이 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:23
msgid "First, as a collection, these companies have created tremendous impact to the world. Consumers of marketplaces have been able to improve their lives with access to products and services that were not available previously. Suppliers have used these platforms to reach customers at greater scale and ease than before. Each marketplace creates a “home” for buyer and supplier to come together and transact, creating liquidity for that market."
msgstr "첫번째, 이러한 기업들은 전 세계에 엄청난 영향을 미치고 있습니다. 시장 소비자들은 이전에는 이용할 수 없었던 제품 및 서비스에 접근함으로써 그들의 삶을 개선할 수 있었습니다. 공급업체는 이러한 플랫폼을 사용하여 이전보다 더 크고 쉽게 고객에게 다가갔습니다. 각 시장은 구매자와 공급자가 함께 모여 거래할 수 있는 \"가정(home)\"을 창출하여 해당 시장에 유동성을 창출합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:24
msgid "Second, most sharing economy businesses follow the same growth lifecycle. Save for a few exceptions, these marketplaces are notoriously difficult to start and grow. Marketplace businesses oftentimes require millions of dollars to just get off the ground and, in the case of Uber and Airbnb, billions to scale. It’s the norm for these businesses to run at a deep loss in the early days. In effect, the corporation is subsidizing the usage of the marketplace for the participants. However, because of highly positive cross-side network effects<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote2'>2</a>, successful marketplace businesses are able to grow revenue exponentially over time, usually by charging a service fee for every transaction that happens on network. Network effect businesses, like sharing economy marketplaces, are usually winner-takes-all businesses<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote3'>3</a> and at mature stages extract a disproportionate amount of value from the network forthe managing corporations and their shareholders. In many ways, they begin looking like monopolies once they reach scale."
msgstr "둘째, 대부분의 공유 경제 기업은 동일한 성장 주기를 따릅니다. 몇 가지 예외 사례들을 제외하고는 이와 같은 시장들은 시작하는 것 뿐만 아니라 시장을 확장하는 것 역시 매우 어려운 것으로 알려져 있습니다. 마켓플레이스 사업들은 종종 시작 단계에서 벗어나기 위해서 수백만 달러가 필요하기도 합니다. 실제 공유 경제 시장에서 우버(Uber) 또는 에어비엔비(Airbnb) 와 같은 규모로 확장하기 위해서는 수십억 달러가 필요합니다. 따라서 다음과 같은 기업들은 초기에 큰 손실을 입고 운영되는 것이 일반적입니다. 실제로, 회사는 자사 서비스를 이용하는 고객들을 위해 시장 이용에 부합하는 보조금을 지급하고 있습니다. 그러나, 매우 긍정적인 교차 네트워크 효과<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote2'>2</a>, 로 인해 성공적인 시장 비즈니스는 시간 경과에 따라 네트워크에서 발생하는 모든 거래에 대해 서비스 요금을 부과함으로써 기하 급수적으로 수익을 올릴 수 있습니다. 네트워크 효과 사업은, 공유 경제 시장에서 뿐만 아니라 일반적으로 모든 사업에서 승자가 되는 사업입니다. (<a class='whitepaper-puet-link' href='#putnote3'>>3</a>). 성숙한 단계에서, 관리 기업과 그 주주들을 위해 네트워크로부터 불균형적인 가치를 추출합니다. 많은 면에서, 그들은 일단 어느 정도 규모에 도달하면 시장의 독점자처럼 보이기 시작합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:28
msgid "Finally, while there are very significant differences in user experience, business mechanics, and vertical-specific features among Internet marketplace companies, they all share many pieces that have been built and rebuilt many times. Lyft, Postmates, and DoorDash have each individually engineered their own solutions to user and supplier profiles, purchase experiences, matching algorithms, and reviews and ratings. This is valuable proprietary technology on the one hand. On the other, it is a wasteful use of time and effort to reinvent the wheel each time to create a new marketplace vertical. Consumers are also left creating and managing dozens of accounts on these marketplace companies, each of which owns their personal data and transaction history."
msgstr "마지막으로, 인터넷 시장 기업들 사이에 사용자 경험, 비즈니스 역학, 수직적 특성의 차이가 매우 크지만, 그들은 여러 번 구축되고 다시 구축된 많은 작품들을 공유합니다. 리프트(Lyft), 포스트미(Postme) 및 도어데쉬(DoorDash) 는 각각 사용자 및 공급업체 프로필, 구매 경험, 일치하는 알고리즘, 리뷰 및 등급에 대한 솔루션을 개별적으로 설계했습니다. 이것은 한편으로는 귀중한 독점 기술입니다. 반면, 새로운 시장을 수직으로 만들기 위해 매번 바퀴를 다시 만드는 것은 시간과 노력을 낭비하는 행위입니다. 소비자들은 또한 개인 데이터 및 트랜잭션 기록을 각각 소유하고 있는 이러한 시장 기업에서 수십 개의 계정을 생성하고 관리해야 합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:32
msgid "For several years now, blockchain innovators and investors have called for teams to build peer-to-peer versions of existing sharing economy businesses and create an even more efficient way to conduct Internet commerce."
msgstr "수년 동안, 블록체인 혁신가들과 투자자들은 기존 공유 경제 사업의 피어 투 피어(P2P) 버전을 구축하고 인터넷 상거래를 보다 효율적으로 수행할 수 있는 방법을 구축하기 위한 많은 시도를 하였습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:35
msgid "P2P lodging sites like Airbnb have already begun to transform the lodging industry by making a public market in private housing. However, adoption may be limited by concerns about safety and security (guests) and property damage (hosts). By enabling a secure, tamper-proof system for managing digital credentials and reputation, we believe blockchain could help accelerate the adoption of P2P lodging."
msgstr "에어비앤비와 같은 피어투피어(P2P) 숙박 사이트는 이미 민간 주택에서 공개 시장을 형성함으로써 숙박 산업에 변화를 가져오기 시작했습니다. 그러나 안전 및 보안(손님) 과 재산 손상 (주인) 에 대한 우려로 인해 채택이 제한될 수 있습니다. 디지털 자격 증명 및 평판을 관리하기 위한 안전한 변조방지 시스템을 구현함으로써 블록체인이 피어투피어(P2P) 숙박의 채택을 가속화할 수 있다고 믿습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:39
msgid "Don Tapscott, author of “Blockchain Revolution,” says that the technology underlying Bitcoin could be used to disrupt the likes of Uber and Airbnb. - Wall Street Journal"
msgstr "“블록체인 혁명(Blockchain Revolution)”의 저자 인 돈 탭스콧(Don Tapscott) 은 비트코인(Bitcoin) 의 기반 기술이 우버(Uber) 와 에어비엔비(Airbnb) 의 마음에 드는 것을 방해하는 데 사용될 수 있다고 말합니다. - 월 스트리트 저널(Wall Street Journal)"

#: templates/whitepaper/why.html:42
msgid "It will be very difficult for intermediaries to have sustainable business cases,” [Fritz Joussen] he said. “These platforms [travel intermediaries] build reach by spending billions on advertising, and then they create monopolistic margins on top of what they have as sales and marketing. They do offer great sales and marketing. Booking.com is a great brand, but they create superior margins because they have monopolistic structures. Blockchain destroys this."
msgstr "중개자가 지속 가능한 비즈니스 사례를 갖는 것은 매우 어려울 것입니다.” [Fritz Joussen] 그의 설명입니다. “이러한 플랫폼[여행 중개자]은 광고에 수십억을 지출함으로써 도달 기반을 구축하고 판매와 마케팅에 많은 비용을 쏟아부어 독점적 마진을 창출합니다. 그들은 훌륭한 판매와 마케팅을 제공합니다. Booking.com은 훌륭한 브랜드이지만 독점적 구조를 가지고 있으므로 탁월한 마진을 창출합니다. 블록체인은 이것을 파괴합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:46
msgid "However, much of the infrastructure and plumbing to build distributed marketplace apps did not exist prior to Origin."
msgstr "그러나 탈 중앙화 마켓플레이스 앱을 구축하기위한 많은 인프라를 바탕으로 한 시도는 오리진 이전에 존재하지 않았습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:48
msgid "We aim to address the shortcomings of existing marketplace companies and are excited that we have launched the Origin Platform as the way to usher in peer-to-peer commerce at scale."
msgstr "오리진은 기존 시장 기업이 가진 결점을 해결하는 것을 목표로 하고 있으며, 새로운 피어투피어(P2P) 상거래 시장을 제안하는 방법으로 오리진 플랫폼을 출시하게 되어 매우 기쁘게 생각하고 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:52
msgid "Shortcomings <span>of existing marketplaces</span>"
msgstr "단점 <span>기존 마켓플레이스</span>"

#: templates/whitepaper/why.html:54
msgid "Unfair value capture"
msgstr "불공정한 가치 포착"

#: templates/whitepaper/why.html:56
msgid "Value taken by today’s trusted intermediaries is oftentimes not commensurate with the value they create. In addition, value capture is concentrated to the network operators and not to the network participants."
msgstr "오늘날 신뢰할 수있는 중개인이 취하는 가치는 종종 그들이 창출하는 가치에 상응하지 않습니다. 또한 가치 포착은 네트워크 참여자가 아닌 네트워크 운영자에게 집중됩니다."

#: templates/whitepaper/why.html:58
msgid "As an example, we can examine Airbnb, which has built a business currently valued at a reported $38 billion. Airbnb has built an impressive technology platform that facilitates online bookings and reviews, as well as launched local operations teams to bootstrap and cultivate local markets. Even in 2017, the company boasted 4M short-term rental listings<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote4'>4</a>. There’s no denying that Airbnb has added immense value to the ecosystem by supplying both bits and blocks to the ecosystem. The short-term home rental market would not exist without Airbnb having created it."
msgstr "현재 보고된 바로 380 억 달러 규모의 비즈니스를 구축한 에어비앤비를 예로 들 수 있습니다. 에어비앤비는 온라인 예약 및 리뷰를 용이하게 하는 인상적인 기술 플랫폼을 구축했으며, 현지 시장을 개척하고 육성하기위해 현지 운영 팀을 출범했습니다. 현재 이 회사는 4백만 명의 단기 임대 리스트를 확보하고 있습니다<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote4'>4</a>. 에어비앤비가 생태계에 비트와 블록을 모두 공급함으로써 생태계에 엄청난 가치를 더한 것을 부정할 수 없는 사실입니다. 단기 주택 임대 시장은 에어비앤비가 창출하지 않았다면 존재하지 않았을 것입니다."

#: templates/whitepaper/why.html:60
#, python-format
msgid "Today, the technology platform has been built and the marketplace grows organically with new hosts and users both proactively seeking out Airbnb’s website and mobile app. Airbnb charges guests 5-15%% and hosts 3-5%% of every booking. This means Airbnb will capture as much as 20%% of the value of every transaction regardless of whether additional work is being done by the company. Airbnb also automatically withholds local taxes as well, which can be significant. For example, the hotel taxes in Chicago, Atlanta, and Seattle are 16%%."
msgstr "오늘날 기술 플랫폼이 구축되었으며 새로운 주인과 사용자가 에어비앤비의 웹사이트와 모바일 앱을 적극적으로 찾음으로써 마켓플레이스가 유기적으로 성장하고 있습니다. 에어비앤비는 손님에게 5-15%의 요금을 부과하고 모든 예약의 3-5%를 호스팅합니다. 즉, 회사에서 추가 업무를 수행하는지 여부에 관계없이 에어비앤비는 모든 거래 비용의 20%를 획득합니다. 에어비앤비는 또한 자동으로 지방세를 공제받으며 이는 상당할 수 있습니다. 예를 들어, 시카고, 애틀랜타 및 시애틀의 호텔 세금은 16%입니다."

#: templates/whitepaper/why.html:62
#, python-format
msgid "It’s worth noting that Airbnb is not alone in charging egregious fees for its matching service. Online travel agencies like Booking.com and Expedia charge affiliate hotels 15-30%% of transaction value<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote5'>5</a>"
msgstr "매칭 서비스에 대해 엄청난 수수료를 청구하는 회사는 에어비앤비 뿐만이 아니라는 점에 주목할 필요가 있습니다. Booking.com 및 익스피디아와 같은 온라인 여행사는 제휴 호텔에 거래 금액의 15-30%의 수수료를 청구합니다<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote5'>5</a>"

#: templates/whitepaper/why.html:66
msgid "In this case, while buyer and seller are both better off than they would be without Airbnb, they are leaving money on the table since both sides would be willing to meet at a price somewhere in the middle. A more efficient market would exist if the transaction fees were removed or even decreased. Buyer and seller will both be better off economically as Airbnb is disintermediated."
msgstr "이 경우 구매자와 판매자 모두 에어비앤비가 없는 것보다 더 낫겠지만 양측은 중간 지점의 어떤 가격에서 기꺼이 만날 것이기 때문에 테이블에 돈을 남겨 둘 것입니다. 거래 수수료가 제거되거나 감소되는 경우 보다 효율적인 시장이 존재할 것입니다. 에어비앤비라는 중개자가 없으므로 구매자와 판매자 모두 경제적으로 더 나을 것입니다."

#: templates/whitepaper/why.html:69
msgid "What if efficient marketplaces could be built that do not charge expensive transaction fees?"
msgstr "만약, 비싼 거래 수수료를 청구하지 않는 효율적인 마켓플레이스를 구축 할 수 있다면 어떤 모습이 그려질까요?"

#: templates/whitepaper/why.html:72
msgid "Further, as Airbnb has thrived, it is the company’s shareholders that will reap the handsome rewards. The company’s founders, venture capitalists, and employees will make an immense amount of money in an IPO that is anticipated in 2020. But what about Airbnb’s earliest hosts that supplied liquidity to the market? Sure, they benefited by making revenue on the platform, but they are not getting outsized rewards for their integral contributions in the early days of the marketplace like employees and investors are. In a somewhat exaggerated analogy, the company is running a feudal system where its hosts act as serfs to overfill the network owner’s coffers."
msgstr "또한, 에어비엔비(Airbnb)가 번창함에 따라, 이 회사의 주주들은 상당한 보상을 받게 될 것입니다. 이 회사의 설립자, 벤처 투자가, 그리고 직원들은 2020년에 예상되는 IPO로 엄청난 돈을 벌 것입니다. 하지만 시장에 유동성을 공급한 에어비엔비의 초기 호스트들은 과연 어떤 얼만큼의 이익을 취하게 될까요? 물론, 플랫폼에서 수익을 창출 함으로써 이익을 얻었지만, 시장 초기에는 직원과 투자자와 같이 중요한 기여를 한 것에 합당하는 더 큰 보상은 받지 못하고 있습니다. 다소 과장된 비유로 이야기를 하자면, 이 회사는 네트워크 소유자의 재고를 과도하게 채우기 위하여 호스트들로 하여금 마치 농노 역할을 하는 봉건 제도와 같은 형식으로 회사를 운영하고 있다고 볼 수도 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:75
msgid "How do we allow early contributors to important networks capture value more fairly?"
msgstr "중요한 네트워크의 초기 공헌자들이 보다 공평하게 대우를 받을 수 있게 하려면 어떻게 해야 할까요?"

#: templates/whitepaper/why.html:78
msgid "Data is siloed by private corporations"
msgstr "데이터는 개인 회사에 의해 통제되고 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:80
msgid "Each marketplace operator controls a valuable, but closed store of user and transaction data. We believe users should be able to own and control their own data. We also believe that transparency is critical for trust. Too often corporations control access to their users’ own data for their own benefit. When guests set up a methamphetamine lab in an early Airbnb apartment, Airbnb’s team of lawyers immediately descended with non-disclosure agreements and hush money to stop the negative press from getting out. That might have been the right decision for Airbnb, but the company’s customers deserve to know the truth so they can make informed decisions with whom to transact business. With the blockchain, everything is public and immutable, so transparency is a default feature."
msgstr "각 마켓플레이스 운영자는 중요하지만 폐쇄된 사용자 및 r거래 데이터 저장소를 제어합니다. 우리는 사용자들이 자신의 데이터를 소유하고 제어할 수 있어야 한다고 생각합니다. 우리는 또한 투명성이 신뢰에 중요하다고 믿습니다. 기업은 자신의 이익을 위해 사용자 자신의 데이터에 대한 액세스를 제어하는 경우가 너무 많습니다. 손님들이 초기 에어비앤비 아파트에 필로폰 연구실을 차렸을 때, 에어비앤비 변호인단은 즉각 비밀 협약과 함께 부정적인 언론이 나오는 것을 막기 위해 돈을 숨겼습니다. 이는 에어비엔비에 대한 올바른 결정이었을 수도 있지만, 이 회사의 고객은 진실을 알아야 비즈니스를 거래할 당사자와 정보에 입각한 결정을 내릴 수 있습니다. 블록체인을 사용하면 모든 것이 공개적이고 불변하므로 투명성은 기본이 되는 특징입니다."

#: templates/whitepaper/why.html:82
msgid "Open, shared data also has the positive externality of encouraging competition and ever-improving updates to the community"
msgstr "또한 개방형 공유 데이터는 공정한 경쟁을 장려하고, 커뮤니티에 대한 업데이트를 지속적으로 개선하는 것과 같은 긍정적인 외부 효과를 불러옵니다."

#: templates/whitepaper/why.html:85
msgid "What if network data was owned by the community and not a private operator?"
msgstr "만약, 개인이 아닌 커뮤니티가 네트워크 데이터를 소유한다면 어떤일이 생길까요?"

#: templates/whitepaper/why.html:88
msgid "Potential lack of innovation"
msgstr "혁신 부족 가능성"

#: templates/whitepaper/why.html:90
msgid "Once a category winner has been defined in marketplace verticals, that company is usually able to maintain a (mostly) monopolistic position. Having more buyers and sellers means more capital to further grow the business. Having invaluable troves of data, marketing dollars, and brand recognition are all powerful moats that prevent competitors from entering the market, thereby stifling innovation. The most salient example is probably Craigslist, the first mainstream services and goods marketplace on the Internet, which has thrived for over 20 years despite having an outdated user experience, lacking a dependable and trustworthy reputation system, and even failing to provide a native way to pay for transactions safely and easily<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote6'>6</a>."
msgstr "마켓플레이스 카테고리에서 카테고리 수상자가 정해지면 해당 회사는 대개 독점적 위치를 유지할 수 있습니다. 구매자와 판매자가 많으면 비즈니스 성장에 더 많은 자본이 필요합니다. 중요한 데이터 보유, 마케팅 비용 및 브랜드 인지도는 경쟁자가 시장에 진입하는 것을 막아 혁신을 저해하는 강력한 해자입니다. 가장 두드러진 사례는 아마도 인터넷상의 주류 서비스 및 상품 마켓플레이스인 크레이그리스트일 것입니다. 이 회사는 구식 사용자 환경, 신뢰할 수 있는 평판 시스템의 부족, 심지어 안전하고 쉬운 거래 수단을 제공하지 못함에도 불구하고 20년 이상 번창했습니다 <a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote6'>6</a>."

#: templates/whitepaper/why.html:92
msgid "There have been a countless number of Craigslist competitors that fell flat despite offering buyers and sellers a safer, easier buying experience simply because Craigslist had first mover advantage and ingrained network effects. The buyers go where the sellers are, and sellers go where the buyers are."
msgstr "크레그리스트(Craigslist) 는 단지 크레그리스트가 먼저 등장하여 우위를 점하고 네트워크 효과를 얻었기 때문에 구매자와 판매자에게 더 안전하고 쉬운 구매 경험을 제공했던 수 많은 경쟁자들과의 경쟁에도 불구하고 오늘날까지 살아남을 수 있었습니다. 구매자는 판매자가 있는 곳으로 가고, 판매자는 구매자가 있는 곳으로 갑니다."

#: templates/whitepaper/why.html:97
msgid "What if buyers and sellers met on an open, decentralized network that created incentives for everyone to work together and innovate for the community interest?"
msgstr "만약 구매자와 판매자를 포함한 모든 사람들이 커뮤니티의 이익을 위해 협력하고, 함께 혁신할 수 있는 동기를 창출하는 열린 분산형 네트워크에서 만난다면 어떤 모습이 펼쳐질까요?"

#: templates/whitepaper/why.html:100
msgid "We envision a future where innovations are constantly made to underlying infrastructure, product features, and business mechanics to the benefit of the entire network of buyers and sellers."
msgstr "우리는 기본 인프라, 제품 기능 및 비즈니스 메커니즘에 대한 혁신이 지속적으로 이루어저 구매자와 판매자의 전체 네트워크가 이익을 얻을수 있는 미래를 계획합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:102
msgid "Arbitrary rule changes and censorship"
msgstr "임의의 규칙 변경 및 검열"

#: templates/whitepaper/why.html:104
msgid "When marketplaces are governed by individual corporations, these corporations can and will change policies and rules on a whim. In many cases, they have the best intentions of the community in mind. In others, they have much more selfish interests. There are countless examples of marketplace operators spiting the very members that have created great value for them."
msgstr "시장들이 개별 기업들에 의해 지배될 때, 이 기업들은 변덕스럽게 정책과 규칙을 바꿀 수 있고 또 바꿀 것입니다. 많은 경우, 그들은 커뮤니티에 최고의 관심을 두는 반면, 그들 스스로의 이익을 취하는 이기적인 생각도 함께 가지고 있습니다. 우리는 앞서 시장 운영자들이 자신들에게 큰 가치를 만들어준 바로 그 커뮤니티 멤버들에게 불이익을 행사하는 경우를 많이 보았습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:106
#, python-format
msgid "As sharing economy marketplaces grow, suppliers and buyers increasingly become abstracted away into the numbers, and some are left feeling like they are “cogs in the wheel”. Uber has increased their take from drivers from 15%% all the way to 30%% over the years<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote7'>7</a>, and drivers have no ability to impact these decisions. Many early Uber drivers now feel that they have been taken advantage of as the ride-sharing giant has scaled its operations."
msgstr "공유경제 마켓플레이스가 성장함에 따라 공급자와 구매자는 점차 숫자로 추상화되고 일부는 \"바퀴에 달린 톱니바퀴\"와 같다는 느낌을 갖게 됩니다. 우버는 운전자에게서 가져가는 수수료를 15%에서 30%로 늘렸지만<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote7'>7</a>, 운전자는 이러한 결정에 영향을 줄 수 없습니다. 많은 초창기 우버 운전자들은 이제 거대한 차량 공유 기업이 확장함에 따라 자신들이 이용되었다고 생각합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:108
msgid "In 2017, Airbnb made the news for kicking guests out of rented properties and canceled their accounts after discovering those guests were planning to attend a Ku Klux Klan (KKK) rally<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote8'>8</a>. While few people sympathize with klan members that promote racist and violent ideology, it’s a slippery slope for Airbnb to start taking an opinionated stance on who is allowed to use their service. What about members of controversial political and religious groups? The personal leanings of a marketplace’s founders, no matter how mainstream, should not interfere with the decisions of marketplace buyers and sellers."
msgstr "에어비앤비는 최근 KKK(Ku Klux Klan) 집회에 참석할 예정인 손님들을 찾은 후 임대 시설에서 쫓아내고 계정을 취소시켰습니다<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote8'>8</a>. 인종차별적이고 폭력적인 이데올로기를 장려하는 클랜 회원들에 대해서는 공감하는 사람이 거의 없지만, 에어비앤비는 누가 서비스를 이용할 수 있는지에 대한 편견을 갖기 시작합니다. 논쟁의 여지가 많은 정치 및 종교 단체의 회원들은 어떨까요? 마켓플레이스의 창립자가 개인적으로 기대하는 것은 주류가 된 방법이 무엇이든 상관없이 마켓플레이스의 구매자와 판매자의 결정을 방해해서는 안됩니다."

#: templates/whitepaper/why.html:110
msgid "Many Etsy sellers live in constant fear of their stores being shut down for copyright violations or breaking arbitrary rules like having duplicate listings or failing to disclose team members. There are many stories of store owners having their livelihoods extinguished with little to no recourse. Similar stories of platforms shutting down accounts or seizing funds are all too common on eBay, Amazon, and many other popular marketplaces. Sellers complain of course, but few realistic alternatives exist."
msgstr "많은 엣시(Esty) 판매자는 저작권 침해로 인한 상점 폐쇄, 중복 리스팅이나 팀원 비공개와 같은 임의 규칙 위반에 대한 끊임없는 두려움에 시달리고 있습니다. 자신의 의지와 상관없이 생계 수단을 박탈당한 많은 상점 소유주의 사례들이 있습니다. 계좌를 폐쇄하거나 자금을 압류하는 비슷한 플랫폼의 사례는 이베이, 아마존 및 기타 인기있는 마켓플레이스에서 너무 일반적입니다. 판매자는 물론 불평하지만 실제적인 대안은 거의 없습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:112
msgid "Tampering of rules is not reserved only for private corporations that manage the marketplace. Airbnb’s home city of San Francisco has passed local ordinances forbidding the home-rental company from taking bookings from hosts who have not properly registered their homes<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote9'>9</a>. The new regulations are so restrictive that thousands of rental properties in San Francisco have now been banned from the platform. Dozens of other cities followed San Francisco’s actions and used them as a model for how to pass their own restrictions concerning home-sharing. Airbnb represents a single point of failure in this case, and hotel industry lobbyists can attack this valuable industry easily and effectively."
msgstr "규칙을 변경하는 것은 마켓플레이스를 관리하는 민간 기업에만 적용되는 것이 아닙니다. 에어비앤비의 본거지인 샌프란시스코는 주택 임대 회사가 주택을 제대로 등록하지 않은 주인으로부터 예약을 취하는 것을 금지하는 지역 조례를 통과시켰습니다<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote9'>9</a>. 새로운 규제로 인해 샌프란시스코에 있는 수천 개의 임대 주택이 플랫폼에서 금지되었습니다. 전세계 수십 개의 도시에서 주택 공유와 관련하여 자체 제한 조치를 수행하는 방법의 모델로 샌프란시스코를 주목하고 있습니다. 에어비앤비는 이 경우 단일 실패 지점을 나타내며, 호텔 업계 로비스트는 이 소중한 산업을 쉽고 효과적으로 공격할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:114
msgid "Finally, as an oft-cited example of the importance of cryptocurrencies, Wikileaks was able to survive the US banking blockade due to Bitcoin donations from their supporters. By building tools for people to transact with each other in a trustless, distributed fashion, we can eliminate these single points of failure in our systems that undermine our personal liberties."
msgstr "마지막으로, 위키리크스(Wikileaks) 는 암호화폐의 중요성을 언급할 때 자주 등장하는 예시 로서, 위키리스크를 지지하는 사람들의 비트코인 기부 덕분에 미국 은행 봉쇄에서 살아남을 수 있었습니다. 사람들이 서로 신뢰할 수 있고 분산화된 방식으로 서로 거래할 수 있는 도구를 구축함으로써, 우리는 개인의 자유를 침해하는 시스템 속에서 단일 지점 실패(single points of failure) 를 제거할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:117
msgid "What if goods and services that added value to the ecosystem could freely trade at their fair market prices and quantities without tampering from biased third parties?"
msgstr "만약 생태계에 가치를 더하는 상품과 서비스가 편파적으로 이익을 취하려하는 제 3자의 간섭없이 공정한 시장 가격과 수량을 토대로 자유로운 거래가 가능하다면 어떤 모습이 펼쳐질까요?"

#: templates/whitepaper/why.html:122
msgid "Now is the <span>time for change</span>"
msgstr "이제 변화의 <span>시간입니다</span>"

#: templates/whitepaper/why.html:124
#, python-format
msgid "The market is ready for a new peer-to-peer form of commerce. The world is moving to a gig economy where more and more individuals provide goods and services as their primary or supplemental way of earning income. Over 22%% of US adults have become suppliers to the sharing economy as of 2016<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote10'>10</a> and this number is expected to increase over time. These suppliers will hugely benefit from an open network that does not charge exorbitant transaction and service fees."
msgstr "시장은 새로운 피어투피어(P2P) 형태의 상거래를 준비하고 있습니다. 세계는 점점 더 많은 사람들이 소득을 얻는 기본적 또는 보충적 방법으로 상품과 서비스를 제공하는 긱 경제(Gig Economy) 로 이동하고 있습니다. 미국 성인의 22% 명 이상이 2016년 기준으로 <a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote10'>10</a> 공유경제의 제공자가 되었으며 이 숫자는 시간이 지남에 따라 증가 할 것으로 예상됩니다. 이러한 공급 업체는 엄청난 거래 및 서비스 수수료를 청구하지 않는 개방형 네트워크의 이점을 크게 누릴 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:126
msgid "Gross bookings on the sharing economy are expected to exceed $335B by 2025<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote11'>11</a>. Platform revenues (mostly fees taken by the companies) for the sharing economy are expected to more than double to $40.2B in the next five years<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote12'>12</a>."
msgstr "공유 경제 상품 및 서비스 사용을 목적으로 하는 총 예약 거래 양은 2025년<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote11'>11</a>까지 335억 달러를 초과 할 것으로 예상됩니다. 또한, 공유 경제의 플랫폼 매출 (대부분 회사가 부담하는 수수료) 은 향후 5 년간<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote12'>12</a> 402억 달러로 추측되며, 약 두 배 이상이 증가 할 것으로 예상됩니다."

#: templates/whitepaper/why.html:130
#, python-format
msgid "While the overall market continues to boom, value capture has only shifted in favor to the regional monopolies. Recently, Airbnb dramatically increased fees for hosts in many global regions, from 3 to 5 percent to 14 percent<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote13'>13</a>. Similarly, Uber’s advertised 25%% commission rate is actually significantly higher when factoring in additional fees that are passed onto their drivers. For example, the median commission that Uber charges in San Francisco was recently estimated at 39%%<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote14'>14</a>"
msgstr "시장 전반은 지속적으로 호황을 누리고 있지만, 가치 포착은 지역 독점에 유리한 방향으로 바뀌고 있습니다. 최근 에어비앤비는 전세계 여러 지역의 호스트에 대한 수수료를 3-5 %에서 14 %<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote13'>13</a>로 대폭 증가시켰습니다. 마찬가지로 우버의 광고 된 25% 커미션 요금은 운전자에게 전달되는 추가 수수료를 고려할 때 실제로 상당히 높습니다. 예를 들어, 우버가 샌프란시스코에서 청구하는 중앙 수수료는 최근에 39%<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote14'>14</a>로 추정되었습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:132
msgid "The world is also moving more and more to global versus local commerce. Sellers are able to provide services (and many times products and goods) to customers across the world. Currently, a Lyft passenger would not be able to ride on the Didi ChuXing ride-sharing network (China’s largest ride-sharing company) save for the fact that the two companies signed a deep partnership that was months in the making and involved a mutual investor pouring hundreds of millions of dollars into both companies. In a global, but openly distributed marketplace, a customer would be able to purchase services from suppliers without a need for new accounts, complicated currency exchanges, or prerequisite negotiated deals."
msgstr "전 세계는 또한 지역 상거래를 넘어 글로벌 상거래로 점점 더 확장되고 있습니다. 판매자는 전 세계 고객에게 서비스 (및 다수의 제품 및 상품) 를 제공 할 수 있습니다. 현재까지 미국의 리프트(Lyft) 를 사용하는 고객은 중국의 디디(Didi) 또는 츄싱(ChuXing) 과 같은 차량 공유 네트워크 서비스를 사용할 수 없으므로 두 회사가 수개월에 걸친 긴밀한 파트너십을 맺고, 두 회사에 수억 달러를 쏟아 부은 상호 투자자가 참여했다는 사실을 알 수 있습니다. 글로벌 하지만 공개적으로 배포되는 시장에서 고객은 새로운 계정, 복잡한 통화 교환 또는 필수 협상 거래 없이 공급업체로부터 서비스를 구입할 수 있습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:134
msgid "Concurrently, the technology is finally starting to be in place to support large-scale decentralized commerce."
msgstr "동시에 이 기술은 대규모 탈중앙화 상거래를 마침내 지원하기 시작했습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:136
msgid "With the official launch of Ethereum in July 2015, the world was given its first widely-adopted blockchain that supported smart contracts. Ethereum has created “programmable money” and just as importantly, a community of developers, evangelists, and investors that are committed to furthering the technology stack and use cases."
msgstr "2015년 7월 공식적으로 이더리움이 출시되면서 스마트 컨트랙트를 지원하는 최초의 널리 채택 된 블록체인이 세계에 탄생되었습니다. 이더리움은 \"프로그래머블 머니(programmable money)\" 즉 프로그래밍 가능한 돈으로써, 기술 스택(stack) 및 사용 사례를 발전시키기 위해 노력하는 개발자, 전도사 및 투자자 커뮤니티를 만들었습니다."

#: templates/whitepaper/why.html:138
msgid "On the data storage side, the Interplanetary File System (IPFS) has gained traction<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote15'>15</a> as a distributed data repository for the open, persistent web. With the expected future launch of FileCoin and their Proof-of-Replication (PoR) and Proof-of-Spacetime (PoSt), large amounts of data will be able to be stored in a distributed and trustless fashion with the right incentive model to make it work."
msgstr "데이터 저장소 측면에서, IPFS(Interganal File System) 는 개방적이고 영구적인 웹을 위한 분산 데이터 저장소로 주목을 받고 있습니다.<a class='whitepaper-footnote-link' href='#footnote15'15'/a]. 향후 FileCoin과 PoR(Proof-of-Replication) 및 PoSt(PoSpacetime) 가 출시될 것으로 예상됨에 따라 많은 양의 데이터를 적절한 인센티브 모델로 분산되고 신뢰할 수 없는 방식으로 저장할 수 있게 될 것입니다."

#: templates/whitepaper/why.html:140
msgid "Built on top of these two underlying technologies, the Origin Platform has been live in Beta for nearly a year. After getting valuable feedback from thousands of early users, we are launching the 1.0 version of the Origin Platform in Q1 of 2020."
msgstr "이 두 가지 기본 기술 위에 구축 된 오리진 플랫폼은 거의 1년 동안 베타 버전으로 운영되었습니다. 수천 명의 초기 사용자로부터 귀중한 피드백을 받은 후, 2020년 1분기에 1.0 버전의 오리진 플랫폼을 출시합니다."

#: templates/whitepaper/why.html:144
msgid "We believe that now is the perfect time to push forward the peer-to-peer marketplace and e-commerce markets to take advantage of growing market demands and promising technology innovations."
msgstr "오리진은 지금이 바로 피어투피어(P2P) 시장과 전자 상거래 시장을 발전시켜 시장 수요 증가와 유망한 기술 혁신을 활용할 수있는 완벽한 시기라고 생각합니다."

#: views/web_views.py:81
msgid "Origin Protocol is the blockchain platform for building decentralized marketplaces"
msgstr "오리진 프로토콜은 블록체인을 기반으로 탈 중앙화된 마켓 플레이스를 구축합니다."

#: views/web_views.py:209
msgid "Missing email"
msgstr "이메일이 없습니다"

#: views/web_views.py:212
msgid "Invalid email"
msgstr "잘못된 이메일"

#: views/web_views.py:275
msgid "You're already registered!"
msgstr "이미 가입하셨습니다."

#: views/web_views.py:277
msgid "Thanks for signing up!"
msgstr "가입해주셔서 감사합니다!"

#: views/web_views.py:290
msgid "Please enter your name"
msgstr "이름을 입력해 주세요"

#: views/web_views.py:292
msgid "Please enter your email"
msgstr "이메일 주소를 입력해 주세요"

#: views/web_views.py:295
msgid "Select your country of citizenship"
msgstr "시민권 국가를 선택하십시오"

#: views/web_views.py:299
msgid "Please enter your desired allocation"
msgstr "원하시는 할당량을 입력 해 주세요"

#: views/web_views.py:302
msgid "Select a currency"
msgstr "통화를 선택하십시오"

#: views/web_views.py:305
msgid "Please prove you are not a robot."
msgstr "당신이 로봇이 아니라는 것을 증명 하세요"

#: views/web_views.py:319
msgid "OK"
msgstr "승인"

#: views/web_views.py:333
msgid "You have been unsubscribed"
msgstr "구독이 취소되었습니다."

#: views/web_views.py:336
msgid "Ooops, something went wrong"
msgstr "이런! 뭔가 잘못되었습니다."

